var data_rss = [{"DATA":"<?xml version=\"1.0\" encoding=\"UTF-8\"?><rss version=\"2.0\" xmlns:atom=\"http:\/\/www.w3.org\/2005\/Atom\"><channel><title><![CDATA[]]><\/title><description><![CDATA[Diario El Comercio. Noticias del Per\u00fa Feed Oficial, generado por http:\/\/elcomercio.pe\/]]><\/description><link>http:\/\/elcomercio.pe\/<\/link><language>es<\/language><copyright>Empresa Editora El Comercio.<\/copyright><item><title><![CDATA[Alfredo Barnechea sobre Keiko: \u201cLa ley hay que cumplirla\u201d]]><\/title><description><![CDATA[Desde Trujillo, candidato de Acci&oacute;n Popular se pronunci&oacute; sobre el proceso de exclusi&oacute;n a la lideresa de Fuerza Popular\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p><span>El candidato presidencial de Acci&oacute;n Popular, <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/alfredo-barnechea-135327?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>Alfredo Barnechea<\/strong><\/a>, ofreci&oacute; ayer un nuevo mitin en la ciudad de Trujillo. Ante unas mil personas, expuso sus propuestas, critic&oacute; a <strong><a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/keiko-fujimori-904?ref_contenido\" target=\"_blank\">Keiko Fujimori<\/a>&nbsp;<\/strong>y pidi&oacute; a sus seguidores no responder a los ataques de los otros candidatos.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>&ldquo;El fujimorismo es una f&aacute;brica de desigualdades que se olvid&oacute; de los peruanos. [&hellip;] Le vamos a ganar a Keiko, que es una se&ntilde;ora que no tiene ideas de futuro para el Per&uacute;. Nosotros no hacemos pol&iacute;tica en nombre del pasado; estamos respaldados por el legado moral de [Fernando] Belaunde y s&iacute; tenemos un programa para el futuro del pa&iacute;s&rdquo;, &nbsp;manifest&oacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>Cuando fue consultado por <strong>El Comercio <\/strong>sobre el <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/abren-proceso-exclusion-keiko-fujimori-entrega-dinero-noticia-1887583?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">proceso de exclusi&oacute;n<\/a> que ha abierto el JEE Lima Centro 1 contra <strong>Keiko Fujimori<\/strong>, <strong>Alfredo Barnechea&nbsp;<\/strong>respondi&oacute;: &ldquo;La ley hay que cumplirla. Vamos a ver cu&aacute;l es el resultado. Yo soy partidario de la competencia electoral. Hubiera querido que todos los candidatos participen del proceso y sean los votantes los que decidan&rdquo;.<\/p>\r\n\r\n<p>Durante su exposici&oacute;n en la explanada del coliseo cerrado Gran Chim&uacute;, <strong>Alfredo Barnechea <\/strong>cuestion&oacute; la veracidad de las encuestas, que lo ubican <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/cpi-barnechea-tercero-117-y-mendoza-cuarta-93-noticia-1887346?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">en el tercer lugar<\/a> de las preferencias.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&ldquo;Siempre he dicho que las encuestas son fotograf&iacute;as del pasado porque cuando se publican, ya pasaron 10 o 14 d&iacute;as de su ejecuci&oacute;n. Lo importante de estas [&hellip;] es que todas est&aacute;n mostrando el crecimiento espectacular de la lampa&rdquo;, enfatiz&oacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>A&ntilde;adi&oacute;: &ldquo;Van a continuar los ataques. Yo les pido a los simpatizantes de la candidatura que no se alarmen, que no contesten los ataques. Que nos ataquen es se&ntilde;al de que avanzamos. Piensen en el Per&uacute;, hablemos de propuestas&rdquo;.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Alfredo Barnechea <\/strong>reiter&oacute; su promesa de construir un mill&oacute;n de viviendas, renegociar el contrato del gas de Camisea, crear un fondo nacional de pensi&oacute;n para el discapacitado y mejorar la educaci&oacute;n p&uacute;blica, sobre todo el nivel primario.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Tambi&eacute;n refiri&oacute; que fortalecer&aacute; la seguridad ciudadana &ldquo;acercando a los vecinos con las comisar&iacute;as&rdquo; y dej&oacute; entrever que el gobierno de Ollanta Humala fracas&oacute; en la lucha contra la delincuencia. &ldquo;Los resultados saltan a la vista&rdquo;, a&ntilde;adi&oacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">ONPE abre proceso sancionador al partido de Keiko Fujimori por 3 casos de d&aacute;divas \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/KluKLS7Jsl\">https:\/\/t.co\/KluKLS7Jsl<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/S8gPC3DwV8\">pic.twitter.com\/S8gPC3DwV8<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/711217519873363969\">19 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Sat, 19 Mar 2016 11:48:53 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/alfredo-barnechea-sobre-keiko-ley-hay-que-cumplirla-noticia-1887664<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/alfredo-barnechea-sobre-keiko-ley-hay-que-cumplirla-noticia-1887664<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[ONPE abre proceso al partido de Keiko por tres casos de d\u00e1divas]]><\/title><description><![CDATA[Esto se debe a actividad de Factor K en el Callao, as&iacute; como a indagaciones que comprometen a candidatos Huaroc y Vacchelli\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>La Oficina Nacional de Procesos Electorales (<a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/onpe-520751?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>ONPE<\/strong><\/a>) abri&oacute; un proceso administrativo sancionador contra Fuerza Popular, partido de la candidata presidencial <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/keiko-fujimori-904?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>Keiko Fujimori<\/strong><\/a>, por tres casos relacionados con la presunta entrega de d&aacute;divas durante la campa&ntilde;a.<\/p>\r\n\r\n<p><span>La resoluci&oacute;n de la <\/span><strong>ONPE<\/strong><span> menciona tres actividades de Fuerza Popular. La primera de ellas es un show art&iacute;stico del colectivo Factor K, celebrado en el Callao domingo 14 de febrero de este a&ntilde;o.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>&ldquo;[Ah&iacute;] se habr&iacute;an entregado sobres conteniendo dinero con el monto de S\/ 300 [&hellip;] Se observa que al lado de la citada candidata [<strong>Keiko Fujimori<\/strong>] se encuentra una persona de sexo masculino vistiendo polo blanco, con el s&iacute;mbolo de Fuerza Popular al lado izquierdo, quien hace entrega de sobres, los mismos que contendr&iacute;an dinero en efectivo para los ganadores del indicado concurso&rdquo;, indica el documento.<\/p>\r\n\r\n<p>[embed:1331772]<\/p>\r\n\r\n<p><em>Actividad de Factor K se llev&oacute; a cabo el 14 de febrero de este a&ntilde;o.&nbsp;(Video: Am&eacute;rica TV)<\/em><\/p>\r\n\r\n<p>Ayer el Jurado Electoral Especial (JEE) Lima Centro 1&nbsp;dispuso abrir un <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/abren-proceso-exclusion-keiko-fujimori-entrega-dinero-noticia-1887583?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">proceso de exclusi&oacute;n<\/a> contra la candidata de Fuerza Popular, debido a las tachas presentadas en su contra precisamente por la mencionada actividad de Factor K.<\/p>\r\n\r\n<p>El segundo hecho que tom&oacute; en cuenta la ONPE para abrir proceso al partido de <strong>Keiko Fujimori <\/strong>es el que involucra a Vladimiro Huaroc, candidato al Congreso por la regi&oacute;n Jun&iacute;n e integrante de la plancha presidencial de Fuerza Popular.<\/p>\r\n\r\n<p>En febrero pasado, Huaroc habr&iacute;a entregado bidones de agua y v&iacute;veres para los damnificados por las lluvias en el distrito de Punta Hermosa. Pero &eacute;l aparece &quot;vistiendo un polo blanco que tiene el s&iacute;mbolo del partido Fuerza Popular&quot;.<\/p>\r\n\r\n<p>Por este hecho, el JEE de Huancayo <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/excluyen-huaroc-lista-al-congreso-keiko-junin-noticia-1886946?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">excluy&oacute; a Vladimiro Huaroc<\/a> de la lista al Congreso de Fuerza Popular por Jun&iacute;n y remiti&oacute; la resoluci&oacute;n al JEE Lima Centro 1 para que decida si lo deja fuera de la f&oacute;rmula presidencial de<strong> Keiko Fujimori<\/strong>.<\/p>\r\n\r\n<p>El &uacute;ltimo hecho que la <strong>ONPE<\/strong> tom&oacute; en cuenta es el que compromete al legislador y candidato a la reelecci&oacute;n por Lima Gian Carlo Vacchelli. El 6 de febrero pasado, &eacute;l entreg&oacute; S\/3.000 en un programa de televisi&oacute;n para el c&oacute;mico Guillermo Campos.<\/p>\r\n\r\n<p><span>Vacchelli tambi&eacute;n <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/inician-proceso-exclusion-gian-carlo-vacchelli-entrega-s3000-noticia-1887598?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">enfrenta un proceso<\/a> de exclusi&oacute;n en el Jurado Electoral Lima Centro 1 por la donaci&oacute;n a Campos. El parlamentario tiene hasta el lunes para presentar sus descargos.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>Lee <a href=\"http:\/\/cde.3.elcomercio.pe\/doc\/0\/1\/3\/4\/0\/1340014.pdf?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><strong>aqu&iacute;<\/strong><\/a> la resoluci&oacute;n completa de la <strong>ONPE<\/strong> sobre Fuerza Popular.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>M&Aacute;S SOBRE <strong>KEIKO FUJIMORI<\/strong>... &nbsp;<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Abren proceso de exclusi&oacute;n contra Kenji Fujimori (<a href=\"https:\/\/twitter.com\/KenjiFujimoriH\">@KenjiFujimoriH<\/a>) por donaci&oacute;n a la PNP \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/lObTUVHsWp\">https:\/\/t.co\/lObTUVHsWp<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/N4i6WSSTl2\">pic.twitter.com\/N4i6WSSTl2<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710980112322269184\">19 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Sat, 19 Mar 2016 10:43:59 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/onpe-abre-proceso-al-partido-keiko-tres-casos-dadivas-noticia-1887654<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/onpe-abre-proceso-al-partido-keiko-tres-casos-dadivas-noticia-1887654<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Con la mira puesta en el sur: la evoluci\u00f3n del voto regional]]><\/title><description><![CDATA[Tres candidatos pelean por consolidarse como la opci&oacute;n contra Keiko en las regiones m&aacute;s antifujimoristas del pa&iacute;s\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p><span>La pol&iacute;tica peruana suele hacer gui&ntilde;os al esoterismo, m&aacute;s aun cuando est&aacute; en juego el sill&oacute;n presidencial. Los n&uacute;meros dicen que Alejandro Toledo es el &uacute;nico candidato de las &uacute;ltimas cuatro elecciones que obtuvo la mejor votaci&oacute;n en la capital y &ndash;a la vez&ndash; fue capaz de conquistar al siempre rebelde y combativo sur del pa&iacute;s. En el 2001, &eacute;l logr&oacute; romper la &ldquo;maldici&oacute;n lime&ntilde;a&rdquo;.&nbsp;<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>El resultado de aquella primera vuelta fue crucial para la posterior victoria de Toledo sobre Alan Garc&iacute;a en el balotaje. El reci&eacute;n repatriado ex mandatario aprista cay&oacute; en las urnas en las tres regiones sure&ntilde;as con mayor representaci&oacute;n: en Arequipa alcanz&oacute; 33% frente al 66,9% de su rival, en Cusco perdi&oacute; por 70,8% a 29,2% y en Puno fue derrotado por 65,2% contra 34,8%. Cifras inobjetables hasta para los agn&oacute;sticos de la estad&iacute;stica.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Ni Lourdes Flores Nano en el 2006 ni Pedro Pablo Kuczynski en el 2011 consiguieron emular con &eacute;xito al l&iacute;der de Per&uacute; Posible. Si bien ambos lograron la mejor votaci&oacute;n en Lima &ndash;34,2% y 26,8%, respectivamente&ndash;, ninguno pudo mitigar el aplastante &eacute;xito de Ollanta Humala en el sur, basti&oacute;n del joven Partido Nacionalista en esas dos campa&ntilde;as. Adem&aacute;s, la maldici&oacute;n lime&ntilde;a persigui&oacute; a la lideresa del PPC y al ex ministro de Econom&iacute;a: ninguno pas&oacute; a la segunda vuelta.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&ldquo;El sur vota contra Lima, as&iacute; el candidato sea de izquierda o de derecha. Quien reta al establishment [orden establecido por el poder], a las clases dominantes y al centralismo lime&ntilde;o va a hacer clic all&aacute;. Y eso fue Humala, as&iacute; como lo fue Toledo en su momento&rdquo;, explica el polit&oacute;logo e investigador Carlos Mel&eacute;ndez.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&mdash;<em>Fujimorismo. Con Alberto y sin &eacute;l<\/em>&mdash;&nbsp;<br \/>\r\nEn 1990, Mario Vargas Llosa se impuso en la primera vuelta a Alberto Fujimori con un escaso margen en Lima: 39,49% a 34,42%. En Arequipa, cuna del autor de &ldquo;Conversaci&oacute;n en La Catedral&rdquo;, la diferencia a su favor fue m&iacute;nima: 35,92% contra 34,99%.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>En el resto del sur, la victoria del candidato de Cambio 90 fue contundente y Vargas Llosa incluso fue superado por el aprista Luis Alva Castro en Puno y Moquegua. Los resultados presagiaban lo que ocurrir&iacute;a en la segunda vuelta. Fujimori derrot&oacute; al Nobel de Literatura en todo el sur y lleg&oacute; a Palacio de Gobierno con una c&oacute;moda ventaja de casi 25 puntos en el conteo final del JNE.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Cinco a&ntilde;os despu&eacute;s, Alberto Fujimori venci&oacute; a Javier P&eacute;rez de Cu&eacute;llar sin llegar al balotaje. Una vez m&aacute;s, el sur estuvo con &eacute;l como un bloque s&oacute;lido: la ventaja sobre el ex secretario general de la ONU no fue menor a 30 puntos en ninguno de los cinco departamentos de esa regi&oacute;n. &ldquo;El fracaso de P&eacute;rez de Cu&eacute;llar estuvo en que se lo percib&iacute;a m&aacute;s como extranjero que como peruano&rdquo;, rememora Alfredo Torres, presidente ejecutivo de Ipsos Per&uacute;.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>El 2006 fue la primera vez &ndash;y hasta ahora la &uacute;nica&ndash; que el fujimorismo present&oacute; a una elecci&oacute;n presidencial a un candidato sin apellido Fujimori. Martha Ch&aacute;vez obtuvo menos del 7% de votaci&oacute;n nacional. El sur tambi&eacute;n le dio la espalda: ella no obtuvo m&aacute;s de 8% de respaldo en ese sector del pa&iacute;s. &ldquo;Hay que recordar que en el gobierno de Alberto Fujimori, Arequipa dej&oacute; de ser una gran zona industrial. Ese y otros factores hicieron que el sur perdiera protagonismo frente al norte&rdquo;, asevera Giovanna Pe&ntilde;aflor, gerenta general de Imasen.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>En la &uacute;ltima campa&ntilde;a, <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/keiko-fujimori-904?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>Keiko Fujimori<\/strong><\/a> no solo estuvo lejos de alcanzar a Humala en esas regiones del pa&iacute;s, sino que fue incapaz de superar a Kuczynski en Arequipa, Tacna y Moquegua: perdi&oacute; por 20,03% contra 10,58%, 12,11% a 10,86% y 20,41% frente a 12,21%.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&ldquo;Arequipa es un electorado muy conservador y aristocr&aacute;tico. Por eso a PPK le fue bien y le va bien ahora. De otro lado, al fujimorismo le cuesta mucho llegar al sur cuando no est&aacute; en el poder. Fue un gobierno muy centralista a pesar de los programas sociales. Con [Alberto] Fujimori no hab&iacute;a ni un Congreso de distritos m&uacute;ltiples y menos gobiernos regionales&rdquo;, agrega Mel&eacute;ndez.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>El f&eacute;rreo respaldo sure&ntilde;o hab&iacute;a sido insuficiente en el 2006 para evitar que Alan Garc&iacute;a venciera a Humala, pero cinco a&ntilde;os despu&eacute;s fue fundamental para que este derrotara a Keiko en un apretado balotaje. El sur peruano puede ser decisivo en una elecci&oacute;n cerrada.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&mdash;<em>Un nuevo escenario<\/em>&mdash;&nbsp;<br \/>\r\nPese a la exclusi&oacute;n definitiva de Julio Guzm&aacute;n y de C&eacute;sar Acu&ntilde;a de la contienda, el fujimorismo no ha crecido en el sur. En el m&aacute;s reciente sondeo de Ipsos &ndash;publicado el domingo 13 en<strong> El Comercio<\/strong>&ndash;, la lideresa de Fuerza Popular mantiene ah&iacute; un 18% de intenci&oacute;n de voto, pero se le acercan Kuczynski con 14%, Alfredo Barnechea con 11% y Ver&oacute;nika Mendoza con 9%.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&ldquo;Si las preferencias siguen tan fraccionadas como hasta ahora en la campa&ntilde;a, a <strong>Keiko Fujimori<\/strong> no le va tan mal. Pero si ese bloque de regiones [Arequipa, Cusco, Puno, Tacna y Moquegua] logra concentrar y encender sus preferencias en uno o hasta dos candidatos, al fujimorismo podr&iacute;a pasarle lo mismo que en el 2011&rdquo;, anota el polit&oacute;logo Eduardo Dargent.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Torres proyecta que Ver&oacute;nika Mendoza es la candidata con mayores posibilidades de crecimiento en Cusco: naci&oacute; en esa regi&oacute;n, es la &uacute;nica de los cuatro que habla quechua con fluidez y tiene un discurso reivindicatorio y cr&iacute;tico contra el actual modelo. &ldquo;Ella puede pegar en el sur rural, donde hay mucho nacionalismo y una mirada pol&iacute;tica m&aacute;s hacia la izquierda&rdquo;, apunta el presidente ejecutivo de Ipsos Per&uacute;.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Golpear al sistema es una apuesta sin pierde en aquellas zonas que votan contra Lima. Mendoza volvi&oacute; esta semana a Arequipa para reforzar su promesa de que &ldquo;T&iacute;a Mar&iacute;a no va&rdquo;. Adem&aacute;s, ha criticado a Alfredo Barnechea por presentarse como el aut&eacute;ntico impulsor de la renegociaci&oacute;n del gas. &ldquo;&iquest;D&oacute;nde estuvo cuando este gobierno quiso anular el gasoducto del sur y dejarnos a los cusque&ntilde;os y pune&ntilde;os con migajas?&rdquo;, se pregunt&oacute; hace unos d&iacute;as.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>V&iacute;ctor Andr&eacute;s Garc&iacute;a Belaunde, miembro de la f&oacute;rmula presidencial de Acci&oacute;n Popular, responde as&iacute;: &ldquo;Este mensaje lo tenemos desde el 2004. [Valent&iacute;n] Paniagua hizo la denuncia un a&ntilde;o despu&eacute;s. Hemos sido los primeros en plantear lo del gas. Nos parece infantil que ellos digan que ellos lo dijeron primero y nosotros despu&eacute;s. Por eso hemos salido a contestarles&rdquo;.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Inclusive Kuczynski ha replanteado su estrategia por ese asunto. Por ello, Mart&iacute;n Vizcarra &ndash;integrante de su plancha y ex gobernador regional de Moquegua&ndash; visit&oacute; esta semana Cusco y la Ciudad Blanca. &ldquo;Lo que proponemos no solo es el tema del gas, sino tambi&eacute;n un complejo petroqu&iacute;mico, un gasoducto y el desarrollo tur&iacute;stico articulado en todo nuestro sur&rdquo;, relat&oacute; a este Diario sobre su minigira. Intentamos comunicarnos con representantes del fujimorismo y del Frente Amplio, pero no hubo respuesta.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Finalmente, <strong>Keiko Fujimori<\/strong> ha concentrado sus esfuerzos en conquistar Puno, regi&oacute;n donde derrot&oacute; a PPK en la anterior elecci&oacute;n con 15,62% contra 8,87%. Como en pol&iacute;tica no existe espacio para las coincidencias, no sorprende que en enero pasado Fuerza Popular haya empezado oficialmente su campa&ntilde;a en la ciudad de Juliaca. A toda costa, Keiko busca reducir el antifujimorismo pos-Alberto.<\/p>\r\n\r\n<p>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA... &nbsp;<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">[AMPLIAMOS] Abren proceso de exclusi&oacute;n a Keiko Fujimori por entrega de dinero \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/cIx9CSrid4\">https:\/\/t.co\/cIx9CSrid4<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/789BHhwh5q\">pic.twitter.com\/789BHhwh5q<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710977318458621952\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Sat, 19 Mar 2016 10:13:06 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/mira-puesta-sur-evolucion-voto-regional-noticia-1887648<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/mira-puesta-sur-evolucion-voto-regional-noticia-1887648<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Partidos rechazan violencia en la campa\u00f1a electoral]]><\/title><description><![CDATA[Sus voceros tambi&eacute;n se comprometen ante el Tribunal de Honor del Pacto &Eacute;tico Electoral a respetar el cronograma electoral\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p><span>Las agrupaciones pol&iacute;ticas que participar&aacute;n en las <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/elecciones-2016-278253?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>elecciones<\/strong><\/a> del 10 de abril se comprometieron ayer a respetar el cronograma electoral, ante los rumores de un intento de postergaci&oacute;n de los comicios.&nbsp;<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>Ellos fueron convocados por el Tribunal de Honor del Pacto &Eacute;tico Electoral del Jurado Nacional de Elecciones, que preside Walter Guti&eacute;rrez.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>El funcionario sostuvo que los partidos y el propio tribunal no aceptan, adem&aacute;s, acciones violentas y hacen una invocaci&oacute;n a la tolerancia y el respeto.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>En una declaraci&oacute;n suscrita ayer, tambi&eacute;n se recoge un pedido de celeridad a las autoridades electorales sobre los casos pendientes.<\/p>\r\n\r\n<p>Seg&uacute;n Andina, no firmaron los candidatos de Per&uacute; Libertario y Progresando Per&uacute;, Vladimir Cerr&oacute;n y Miguel Hilario, respectivamente. Ambos piden prorrogar las elecciones. Entre los firmantes figuran Fuerza Popular, Peruanos por el Kambio, Acci&oacute;n Popular y Frente Amplio.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>El defensor del Pueblo, Eduardo Vega, tambi&eacute;n inst&oacute; a las organizaciones pol&iacute;ticas y a la ciudadan&iacute;a a rechazar y erradicar cualquier acto de violencia durante las <strong>elecciones<\/strong>.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&ldquo;El insulto, la agresi&oacute;n, la amenaza o la afectaci&oacute;n de la propiedad p&uacute;blica o privada son inadmisibles en nuestra democracia&rdquo;, asever&oacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>M&Aacute;S SOBRE LAS<strong> ELECCIONES 2016<\/strong>... &nbsp;<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Partido Nacionalista dice que &ldquo;luchar&aacute; para que fuerzas nefastas&rdquo; no gobiernen el pa&iacute;s \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/HdyFAvTGur\">https:\/\/t.co\/HdyFAvTGur<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/OfZNytu1s6\">pic.twitter.com\/OfZNytu1s6<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710919612045631488\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Sat, 19 Mar 2016 09:44:26 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/partidos-rechazan-violencia-campana-electoral-noticia-1887643<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/partidos-rechazan-violencia-campana-electoral-noticia-1887643<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Keiko Fujimori: Esperaremos tranquilos la respuesta del JEE]]><\/title><description><![CDATA[<strong>Keiko Fujimori<\/strong> se&ntilde;al&oacute; que dos informes de Fiscalizaci&oacute;n dicen que no hay evidencias para pedir su exclusi&oacute;n en las elecciones\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>La candidata de Fuerza Popular, <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/keiko-fujimori-904?ref_contenido\"><strong>Keiko Fujimori<\/strong><\/a>, se&ntilde;al&oacute; que esperar&aacute; tranquila la respuesta del Jurado Electoral Especial (JEE) Lima Centro 1 sobre el proceso de exclusi&oacute;n que abri&oacute; contra su candidatura.<\/p>\r\n\r\n<p>&quot;Nosotros estamos muy tranquilos, porque los informes de parte de Fiscalizaci&oacute;n del Jurado Nacional de Elecciones han sido muy positivos para nosotros. El primero indica de que no existen evidencias para pedir esta exclusi&oacute;n. Y el segundo se&ntilde;ala claramente que yo no he entregado dinero a ning&uacute;n participante ni a ning&uacute;n ganador&quot;, dijo <strong>Keiko Fujimori<\/strong>.<\/p>\r\n\r\n<p>El s&aacute;bado 19 de marzo, el JEE notificar&aacute; de forma oficial el proceso de exclusi&oacute;n, seg&uacute;n dijo Fujimori. A partir de la entrega, Fuerza Popular contar&aacute; con 24 horas para &quot;presentar todos nuestros argumentos&quot; en su defensa.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Sobre el proceo que el JEE apertur&oacute; contra su hermano,&nbsp;Kenji Fujimori, la lideresa de Fuerza Popular se&ntilde;al&oacute; que &quot;en el caso de Kenji, quien tambi&eacute;n tiene un pedido de exclusi&oacute;n, est&aacute;&nbsp;reunido con sus abogados preparando sus argumentos&quot;.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Al ser consultada si emitir&iacute;a un mea culpa por los hechos que promovieron el proceso de exclusi&oacute;n, Fujimori se&ntilde;al&oacute;: &quot;De ninguna manera. Factor K&nbsp;es un colectivo que promueve el arte, el deporte y la cultura en los j&oacute;venes que est&aacute;n en la calle&quot;.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>A&ntilde;adi&oacute; que Fuerza Popular respald&oacute; el colectivo con un apoyo econ&oacute;mico que ces&oacute; desde la emisi&oacute;n de la Ley de Partidos Pol&iacute;ticos. &quot;Lo que hemos querido hacer es seguir fortaleci&eacute;ndolo y apoyando a estos j&oacute;venes que promueven el arte en las calles&quot;, dijo Fujimori justificando el hecho por el que es investigada.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Finalmente, <strong>Keiko Fujimori<\/strong> dijo que &quot;estamos muy tranquilos, porque tenemos todos los argumentos de nuestro lado. Porque sabemos que no hemos violado en ning&uacute;n momento las leyes y las normas de nuestro pa&iacute;s&quot;.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Keiko Fujimori <\/strong>brind&oacute; estas declaraciones desde el Campo de Marte, recinto que alberg&oacute; un mit&iacute;n proselitista de Fuerza Popular.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><em>LEE M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...<\/em><\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">[AMPLIAMOS] Abren proceso de exclusi&oacute;n a Keiko Fujimori por entrega de dinero \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/cIx9CSrid4\">https:\/\/t.co\/cIx9CSrid4<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/789BHhwh5q\">pic.twitter.com\/789BHhwh5q<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710977318458621952\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Sat, 19 Mar 2016 06:55:09 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/keiko-fujimori-esperaremos-tranquilos-respuesta-jee-noticia-1887624<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/keiko-fujimori-esperaremos-tranquilos-respuesta-jee-noticia-1887624<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Test: \u00bfCu\u00e1nto sabes del voto electr\u00f3nico para estas elecciones?]]><\/title><description><![CDATA[Participa seleccionando la respuesta para cada una de las 10 preguntas en el siguiente cuestionario interactivo\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>Las <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/elecciones-2016?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><strong>elecciones<\/strong><\/a> generales se llevar&aacute;n a cabo este domingo 10 de abril y el <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/voto-electronico-52591?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><strong>voto electr&oacute;nico<\/strong><\/a> tendr&aacute; mayor protagonismo para esta ocasi&oacute;n.<\/p>\r\n\r\n<p>Y aunque los candidatos presidenciales Alan Garc&iacute;a y Alfredo Barnechea han expresado su preocupaci&oacute;n al considerar que el <strong>voto electr&oacute;nico<\/strong> no ha tenido suficiente difusi&oacute;n, el jefe de la ONPE, Mariano Cucho, sostuvo que el sistema est&aacute; trabajado para que sea &ldquo;inclusive, m&aacute;s sencillo que el voto convencional y tradicional&rdquo;.<\/p>\r\n\r\n<p>En entrevista con El Comercio, Cucho se&ntilde;al&oacute; que todos los locales de votaci&oacute;n contar&aacute;n con un simulador. Adem&aacute;s, la ONPE cuenta actualmente con locales a los que pueden acudir los ciudadanos para capacitarse. &nbsp;Sergio Abreu, jefe de la Misi&oacute;n de Observadores de la Organizaci&oacute;n de Estados Americanos (OEA), elogi&oacute; recientemente el sistema de votaci&oacute;n electr&oacute;nica &ldquo;por la simpleza, transparencia y por la seguridad&rdquo;.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>A continuaci&oacute;n, participa seleccionando la respuesta para cada una de las 10 preguntas en el siguiente cuestionario interactivo sobre el <strong>voto electr&oacute;nico<\/strong>:<\/p>\r\n\r\n<div><script src=\"\/\/cdn.playbuzz.com\/widget\/feed.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\r\n<div class=\"pb_feed\" data-embed-by=\"69c7c240-859d-4d33-8ea6-96b0e9d858e9\" data-game=\"\/diarioe11\/cu-nto-sabes-del-voto-electr-nico-para-estas-elecciones\">&nbsp;<\/div>\r\n<\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Sat, 19 Mar 2016 07:20:07 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/test-cuanto-sabes-voto-electronico-estas-elecciones-noticia-1887538<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/test-cuanto-sabes-voto-electronico-estas-elecciones-noticia-1887538<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[JEE eval\u00faa exclusi\u00f3n de Kenji Fujimori por donaci\u00f3n a polic\u00eda]]><\/title><description><![CDATA[Candidato a la reelecci&oacute;n por Fuerza Popular entreg&oacute; a la Polic&iacute;a Nacional 11 cascos habr&iacute;a violado vigente ley de partidos\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>El Jurado Electoral Especial (JEE) Lima Centro 1 resolvi&oacute; abrir un proceso de exclusi&oacute;n contra <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/kenji-fujimori-7431?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>Kenji Fujimori<\/strong><\/a>, candidato a la reelecci&oacute;n en el Congreso por Fuerza Popular, por la presunta violaci&oacute;n de la vigente Ley de Organizaciones Pol&iacute;ticas.<\/p>\r\n\r\n<p>El informe del JEE Lima Centro 1 precisa que el pasado 12 de febrero, el aspirante a la reelecci&oacute;n de Fuerza Popular difundi&oacute; la <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/fiscalizacion-jne-kenji-fujimori-difundio-entrega-cascos-noticia-1887284?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">entrega de 11 cascos<\/a> para la Unidad de Desactivaci&oacute;n de Explosivos (UDEX) de la PNP.<\/p>\r\n\r\n<p>El mismo<strong> Kenji Fujimori <\/strong>comparti&oacute; una fotograf&iacute;a de la donaci&oacute;n en su cuenta oficial en Twitter. El documento concluye que &ldquo;existen elementos suficientes para la apertura del procedimiento de exclusi&oacute;n del citado candidato&rdquo;.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><span>Ahora Fuerza Popular tiene un d&iacute;a de plazo para presentar &quot;los descargos q<\/span><span>ue correspondan, bajo apercibimiento de pronunciarse con o sin los descargos&quot;.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>A la misma hora, el JEE Lima Centro 1 tambi&eacute;n&nbsp;<a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/abren-proceso-exclusion-keiko-fujimori-entrega-dinero-noticia-1887583?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">abri&oacute; un proceso de exclusi&oacute;n<\/a> a la candidata presidencial Keiko Fujimori, hermana de <strong>Kenji Fujimori<\/strong> y lideresa de Fuerza Popular.<\/p>\r\n\r\n<p>Lee <a href=\"http:\/\/cde.3.elcomercio.pe\/doc\/0\/1\/3\/3\/9\/1339842.pdf?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><strong>en este enlace<\/strong><\/a> la resoluci&oacute;n del jurado sobre&nbsp;<strong>Kenji Fujimori<\/strong>.<\/p>\r\n\r\n<p>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">[AMPLIAMOS] Abren proceso de exclusi&oacute;n a Keiko Fujimori por entrega de dinero \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/cIx9CSrid4\">https:\/\/t.co\/cIx9CSrid4<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/789BHhwh5q\">pic.twitter.com\/789BHhwh5q<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710977318458621952\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Sat, 19 Mar 2016 07:40:07 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/jurado-abrio-proceso-exclusion-kenji-fujimori-donacion-noticia-1887588<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/jurado-abrio-proceso-exclusion-kenji-fujimori-donacion-noticia-1887588<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Garc\u00eda: Deber\u00e1n presentar pruebas s\u00f3lidas para excluir a Keiko]]><\/title><description><![CDATA[Por otro lado, el candidato llam&oacute; &quot;mentiroso contumaz&quot; al presidente, quien dijo queno saldr&aacute; del pa&iacute;s tras mandato\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>El candidato presidencial de Alianza Popular, <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/alan-garcia-1129?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>Alan Garc&iacute;a<\/strong><\/a>, estim&oacute; que tendr&aacute;n que presentarse pruebas contundentes para que el Jurado Electoral Especial (JEE) Lima Centro 1 excluya a su contendora de Fuerza Popular, Keiko Fujimori, de la elecci&oacute;n.<\/p>\r\n\r\n<p>&quot;Creo que van a tener que acumularse pruebas muy s&oacute;lidas para que realmente pueda excluirse a un movimiento grande que tiene importancia en el pa&iacute;s&quot;, expres&oacute; <strong>Alan Garc&iacute;a<\/strong> a la prensa.<\/p>\r\n\r\n<p>Cabe anotar que, esta noche, el JEE Lima Centro 1 decidi&oacute; abrir un proceso de exclusi&oacute;n contra Keiko Fujimori, quien presuntamente entreg&oacute;&nbsp;dinero a electores durante una actividad en el Callao, desarrollada el 14 de febrero.<\/p>\r\n\r\n<p>Al respecto, <strong>Alan Garc&iacute;a<\/strong>&nbsp;destac&oacute; que el partido fujimorista Fuerza Popular&nbsp;<span>es &quot;un movimiento pol&iacute;tico importante, se est&eacute; de acuerdo o no con &eacute;l&quot; y que el caso, por ello, debe ser evaluado &quot;con mucha serenidad&quot;.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><u><em>&quot;Un mentiroso&quot;<\/em><\/u><br \/>\r\n<span>Por otro lado, <strong>Alan Garc&iacute;a<\/strong> calific&oacute; al presidente Ollanta Humala de &quot;mentiroso&quot;, luego de que este afirmara hoy temprano que no saldr&aacute; del pa&iacute;s una vez concluya su mandato.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>&quot;A&nbsp;Humala no le creo nada ni conf&iacute;o absolutamente en &eacute;l, es un mentiroso contumaz que ha detenido al pa&iacute;s, [...] y, lo que es peor, ha envilecido nuestra democracia con ese af&aacute;n de destruir adversarios y querer quedarse a trav&eacute;s de la reelecci&oacute;n conyugal&quot;, cuestion&oacute; el l&iacute;der aprista.<\/p>\r\n\r\n<p>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">[AMPLIAMOS] Abren proceso de exclusi&oacute;n a Keiko Fujimori por entrega de dinero \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/cIx9CSrid4\">https:\/\/t.co\/cIx9CSrid4<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/789BHhwh5q\">pic.twitter.com\/789BHhwh5q<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710977318458621952\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Sat, 19 Mar 2016 06:10:08 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/alan-garcia-deberan-presentar-pruebas-solidas-excluir-keiko-fujimori-noticia-1887616<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/alan-garcia-deberan-presentar-pruebas-solidas-excluir-keiko-fujimori-noticia-1887616<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Jurado abre proceso de exclusi\u00f3n a Keiko por entrega de dinero]]><\/title><description><![CDATA[JEE Lima Centro 1 abri&oacute; proceso de exclusi&oacute;n contra candidata de Fuerza Popular. Tienen un dia de plazo para dar su descargo\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>El Jurado Electoral Especial (JEE) Lima Centro 1 resolvi&oacute; abrir un proceso de exclusi&oacute;n a <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/keiko-fujimori-904?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>Keiko Fujimori<\/strong><\/a>, candidata presidencial de Fuerza Popular, por la presunta violaci&oacute;n de la Ley de Partidos Pol&iacute;ticos.<\/p>\r\n\r\n<p>Seg&uacute;n indica la Resoluci&oacute;n N&deg;008-2016-JEE-LC1, se otorga un d&iacute;a h&aacute;bil a Fuerza Popular para que presente sus descargos por este proceso abierto en contra de <strong>Keiko Fujimori<\/strong>.<\/p>\r\n\r\n<p>El escrito toma en cuenta los pedidos de exclusi&oacute;n presentados contra la candidata de Fuerza Popular y&nbsp;se&ntilde;ala que &quot;<span>existen elementos suficientes para la apertura del procedimiento de exclusi&oacute;n de <strong>Keiko Fujimor<\/strong>i&quot;.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>Los pedidos de exclusi&oacute;n contra <strong>Keiko Fujimori<\/strong> hacen referencia a un evento ocurrido el 14 de febrero en el Callao, organizado por el colectivo &quot;Factor K&quot;, en el que se entreg&oacute; dinero a algunos asistentes.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>La solicitudes acusan que la candidata de Fuerza Popuar presidi&oacute; la actividad y, por tanto, fue part&iacute;cipe de la entrega de dinero&nbsp;a electores durante la campa&ntilde;a electoral, violando as&iacute; el art&iacute;culo 42&deg; de la Ley de Partidos Pol&iacute;ticos.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>En tanto, el informe de la Direcci&oacute;n de Fiscalizaci&oacute;n del Jurado Nacional de Elecciones sobre este caso <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/keiko-fiscalizacion-jne-pide-mas-plazo-informe-noticia-1887329?ref_contenido\" target=\"_blank\">hab&iacute;a se&ntilde;alado<\/a> que <strong>Keiko Fujimori<\/strong> &quot;<\/span>no realiza la entrega de dinero. Quien lo entrega es un militante de Fuerza Popular y el dinero habr&iacute;a sido proporcionado por un ex candidato al cargo de consejero regional del Callao&quot;.<\/p>\r\n\r\n<p><span>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...<\/span><\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Indecopi abre proceso sancionador a Acu&ntilde;a por presunto plagio de libro de Otoniel Alvarado \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/lBWzj8l0md\">https:\/\/t.co\/lBWzj8l0md<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/6fUXIRuqKY\">pic.twitter.com\/6fUXIRuqKY<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710926304351281152\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Sat, 19 Mar 2016 05:45:07 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/abren-proceso-exclusion-keiko-fujimori-entrega-dinero-noticia-1887583<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/abren-proceso-exclusion-keiko-fujimori-entrega-dinero-noticia-1887583<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[CPI: los posibles escenarios de la segunda vuelta electoral]]><\/title><description><![CDATA[Hasta ahora, la candidata presidencial de Fuerza Popular, <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/keiko-fujimori-904?ref_bajada\" target=\"_blank\"><strong>Keiko Fujimori<\/strong><\/a>, tiene ventaja sobre sus principales rivales\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>La encuesta de CPI publicada hoy muestra que la candidata presidencial de Fuerza Popular, <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/keiko-fujimori-904?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>Keiko Fujimori<\/strong><\/a>, derrotar&iacute;a a sus principales rivales electorales en una eventual segunda vuelta.<\/p>\r\n\r\n<p>El sondeo, elaborado por encargo del diario Correo, revela que la lideresa de Fuerza Popular vencer&iacute;a a Pedro Pablo Kuczynski (PPK), de Peruanos por el Kambio, con 43.3% contra 39.4% de intenci&oacute;n de voto.<\/p>\r\n\r\n<p>Asimismo, <strong>Keiko Fujimori <\/strong>le ganar&iacute;a a Ver&oacute;nika Mendoza, candidata presidencial del Frente Amplio, con una diferencia de 45.7% sobre 33.4% si se enfrentaran en la segunda vuelta.<\/p>\r\n\r\n<p>En tanto, la ventaja de la lideresa de Fuerza Popular sobre Alfredo Barnechea, representante de Acci&oacute;n Popular en estos comicios, ser&iacute;a de 45.7% sobre 36.5%.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Keiko Fujimori<\/strong> tendr&iacute;a una ventaja m&aacute;s amplia si compitiera contra Alan Garc&iacute;a, ex mandatario y l&iacute;der de Alianza Popular, en la segunda vuelta: lo superar&iacute;a con 48.8% sobre 16.4%, de acuerdo a la encuesta de CPI.<\/p>\r\n\r\n<p>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Facebook se suma a la campa&ntilde;a electoral en el Per&uacute; \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/5pgGGdiUE7\">https:\/\/t.co\/5pgGGdiUE7<\/a> (Por <a href=\"https:\/\/twitter.com\/felipebarberom\">@felipebarberom<\/a>) <a href=\"https:\/\/t.co\/dRVsycEUcr\">pic.twitter.com\/dRVsycEUcr<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710869435083595777\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Sat, 19 Mar 2016 03:45:07 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/cpi-posibles-escenarios-segunda-vuelta-electoral-noticia-1887449<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/cpi-posibles-escenarios-segunda-vuelta-electoral-noticia-1887449<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Ollanta Humala: \"No tenemos ninguna raz\u00f3n para irnos del pa\u00eds\"]]><\/title><description><![CDATA[El mandatario remarc&oacute; que se mantendr&aacute; en el Per&uacute; cuando concluya su gesti&oacute;n para defender las obras hechas en estos 5 a&ntilde;os\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>El presidente <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/ollanta-humala-2800?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>Ollanta Humala<\/strong><\/a> afirm&oacute; que su familia &ndash;integrada por la primera dama <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/nadine-heredia-54775?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Nadine Heredia<\/a> y sus tres hijos&ndash;&nbsp;y &eacute;l se quedar&aacute;n en el Per&uacute; una vez concluido su mandato. En tanto, calific&oacute; de &quot;irresponsables y b&aacute;rbaros&quot; los comentarios de quienes&nbsp;plantean lo contrario.<\/p>\r\n\r\n<p>&quot;Nosotros somos una familia peruana, de una sola nacionalidad y con nuestro patrimonio aqu&iacute;. [...] Mi familia estudia ac&aacute;, mis hijas estudian ac&aacute; en el Per&uacute; y no tenemos ninguna raz&oacute;n para irnos&quot;, expres&oacute; <strong>Ollanta Humala<\/strong> a TV Per&uacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>Desde la regi&oacute;n Amazonas, a donde lleg&oacute; para inaugurar la Instituci&oacute;n Educativa Blas Valera, <strong>Ollanta Humala<\/strong> remarc&oacute; que no abandonar&aacute; el Per&uacute; tras su gesti&oacute;n y que quienes lo afirman buscan &quot;<span>salir del anonimato en &eacute;poca de campa&ntilde;a electoral&quot;.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>&quot;<span>Lamento que haya gente que no tiene otra manera para salir del anonimato que haciendo afirmaciones irresponsables sin ning&uacute;n basamento. L<\/span><span>amento que haya algunos que den cabida a ese tipo de especulaciones b&aacute;rbaras&quot;, cuestion&oacute; el mandatario.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>En l&iacute;nea con lo anterior, <strong>Ollanta Humala<\/strong> dijo que se quedar&aacute; en el Per&uacute; para &quot;defender las obras del gobierno&quot;. &quot;<\/span>Estoy convencido que desde ahora la gente ya est&aacute; viendo las obras de este gobierno,&nbsp;particularmente, en las regiones m&aacute;s pobres del pa&iacute;s&quot;, prosigui&oacute; el mandatario.<\/p>\r\n\r\n<p>Cabe anotar que, en d&iacute;as recientes, el congresista y ex vicepresidente Omar Chehade hab&iacute;a acusado&nbsp;que <strong>Ollanta Humala<\/strong> y Nadine Heredia buscar&aacute;n salir del pa&iacute;s cuando concluya esta gesti&oacute;n, a fin de no ser investigados por presuntos actos de corrupci&oacute;n.<\/p>\r\n\r\n<p><span>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...<\/span><\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Encuesta CPI: los posibles escenarios de la segunda vuelta electoral \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/lt04GL4uYh\">https:\/\/t.co\/lt04GL4uYh<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/EfJwgK5Wsh\">pic.twitter.com\/EfJwgK5Wsh<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710885260570054656\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 14:46:57 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/gobierno\/ollanta-humala-no-tenemos-ninguna-razon-irnos-pais-noticia-1887486<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/gobierno\/ollanta-humala-no-tenemos-ninguna-razon-irnos-pais-noticia-1887486<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Apristas se enfrentan a opositores a Keiko y Garc\u00eda en Trujillo]]><\/title><description><![CDATA[Enfrentamiento ocurri&oacute; en el Centro Hist&oacute;prico de Trujillo y, hasta donde se sabe, concluy&oacute; sin heridos de ambas partes\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>Un grupo de m&aacute;s de 500 personas que se manifestaba contra las candidaturas de <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/keiko-fujimori-904?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>Keiko Fujimori<\/strong><\/a> y <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/alan-garcia-1129?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>Alan Garc&iacute;a<\/strong><\/a> se enfrent&oacute; esta tarde a simpatizantes del Partido Aprista en el Centro Hist&oacute;rico de Trujillo.<\/p>\r\n\r\n<p>El enfrentamiento se registr&oacute; en la intersecci&oacute;n de los jirones Pizarro y Jun&iacute;n, a unos 50 metros de la llamada Casa del Pueblo, sede del Apra en Trujillo. Pese a la ausencia policial y algunos empujones entre ambos grupos, el hecho no dej&oacute; heridos.<\/p>\r\n\r\n<p>Todo inici&oacute; cuando un colectivo contra las candidaturas de <strong>Keiko Fujimori<\/strong> y <strong>Alan Garc&iacute;a<\/strong> marchaba por el jir&oacute;n Pizarro hacia la Plaza de Armas de esta ciudad. Cuando los manifestantes se acercaban al jir&oacute;n Jun&iacute;n, un grupo de apristas que se encontraba en la Casa del Pueblo camin&oacute; a su encuentro y luego se registraron empujones e insultos entre ambos bandos.<\/p>\r\n\r\n<p>Dirigentes de ambos grupos evitaron que la situaci&oacute;n empeore y los manifestantes contra <strong>Fujimori <\/strong>y <strong>Garc&iacute;a <\/strong>tomaron otro camino. Los apristas, por su parte, retornaron a la Casa del Pueblo.<\/p>\r\n\r\n<p>Un vocero de los manifestantes contra <strong>Fujimori <\/strong>y <strong>Garc&iacute;a<\/strong>, Carlos Zapata, indic&oacute; que la marcha fue organizada por el Frente Popular de Lucha de La Libertad, al cual pertenece. &ldquo;Esta es una movilizaci&oacute;n sin tintes pol&iacute;ticos ni manipulada por alg&uacute;n partido. Marchamos porque <strong>Keiko <\/strong>y <strong>Alan <\/strong>significan corrupci&oacute;n y dictadura en el caso de la hija de Alberto Fujimori&rdquo;, sostuvo.<\/p>\r\n\r\n<p>La convocatoria del Frente Popular de Lucha de La Libertad culmin&oacute; en la Plaza de Armas, luego de una marcha por las calles del Centro Hist&oacute;rico. Para el 5 de abril anunciaron una nueva movilizaci&oacute;n contra <strong>Keiko Fujimori<\/strong> y <strong>Alan Garc&iacute;a<\/strong>.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><span>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...<\/span><\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Inician proceso de exclusi&oacute;n a Gian Carlo Vacchelli por entrega de S\/3.000 \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/HU1KaKfRuO\">https:\/\/t.co\/HU1KaKfRuO<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/vRbw121szT\">pic.twitter.com\/vRbw121szT<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710991406366588929\">19 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 20:48:50 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/apristas-se-enfrentan-opositores-keiko-fujimori-y-alan-garcia-trujillo-noticia-1887611<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/apristas-se-enfrentan-opositores-keiko-fujimori-y-alan-garcia-trujillo-noticia-1887611<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[ONPE habilita m\u00f3dulo de capacitaci\u00f3n online para las elecciones]]><\/title><description><![CDATA[Basta ingresar el DNI para capacitarse como elector, miembro de mesa o personero. Incluye una gu&iacute;a sobre el voto electr&oacute;nico\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p><span>La Oficina Nacional de Procesos Electorales (<a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/onpe-520751?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><strong>ONPE<\/strong><\/a>) habilit&oacute; un m&oacute;dulo de capacitaci&oacute;n virtual para las elecciones que se realizar&aacute;n este 10 de abril. Para acceder, los usuarios tendr&aacute;n que ingresar a capacitacion.onpe.gob.pe y, una vez en el sitio online, digital el n&uacute;mero de su Documento Nacional de Identidad (DNI).<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>Tras ingresar, la herramienta indica -a partir del DNI- qu&eacute; rol tiene el usuario&nbsp;en estas&nbsp;elecciones. Pero tambi&eacute;n se puede&nbsp;elegir la opci&oacute;n para capacitarse: puede ser como elector, miembro de mesa o personero de mesa.<\/p>\r\n\r\n<p>El m&oacute;dulo virtual de la <strong>ONPE<\/strong> tambi&eacute;n cuenta con capacitaci&oacute;n para el voto electr&oacute;nico presencial, esto en caso el usuario resida en uno de los 30 distritos de la provincia de Lima y del Callao en donde se aplicar&aacute; ese sistema.<\/p>\r\n\r\n<p>Con solo acceder al m&oacute;dulo de capacitaci&oacute;n virtual, cada uno de los actores electorales mencionados dispondr&aacute; de una capacitaci&oacute;n sencilla y amena, la cual ser&aacute; conducida por un tutor virtual que lo guiar&aacute; paso a paso.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Al final de la capacitaci&oacute;n, los usuarios -de acuerdo a su rol- contar&aacute;n con un juego. El objetivo es comprobar sus conocimientos de manera l&uacute;dica.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Conoce paso a paso c&oacute;mo funciona el voto electr&oacute;nico presencial:&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<div id=\"fb-root\">&nbsp;<\/div>\r\n<script>(function(d, s, id) {  var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];  if (d.getElementById(id)) return;  js = d.createElement(s); js.id = id;  js.src = \"\/\/connect.facebook.net\/es_ES\/sdk.js#xfbml=1&version=v2.3\";  fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));<\/script>\r\n\r\n<div class=\"fb-video\" data-allowfullscreen=\"1\" data-href=\"https:\/\/www.facebook.com\/elcomercio.pe\/videos\/10154059830383836\/?ref_contenido\">\r\n<div class=\"fb-xfbml-parse-ignore\">\r\n<blockquote cite=\"https:\/\/www.facebook.com\/elcomercio.pe\/videos\/10154059830383836\/\">\r\n<p>&iquest;Es m&aacute;s r&aacute;pido el #VotoElectr&oacute;nico o el sufragio regular? En este video te mostramos c&oacute;mo realizar este nuevo proceso paso a paso y aqu&iacute; te decimos cu&aacute;les son los distritos donde se implementar&aacute; \u25ba http:\/\/goo.gl\/sjL1Zq&iquest;Cu&aacute;l prefieres t&uacute;? Comenta &darr;&darr;&darr;<\/p>\r\nPosted by <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/elcomercio.pe\/?ref_contenido\">Diario El Comercio (Per&uacute;)<\/a> on Viernes, 18 de marzo de 2016<\/blockquote>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>TAMBI&Eacute;N PUEDES LEER:<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-partner=\"tweetdeck\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Voto electr&oacute;nico: locales de la <a href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/ONPE?src=hash\">#ONPE<\/a> donde puedes capacitarte \u25ba<a href=\"https:\/\/t.co\/a6gmjNfFkw\">https:\/\/t.co\/a6gmjNfFkw<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/nCgtbbjTAH\">pic.twitter.com\/nCgtbbjTAH<\/a><\/p>\r\n&mdash; El Comercio (@elcomercio) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/elcomercio\/status\/710526528015245312\">March 17, 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 20:45:06 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/onpe-habilita-modulo-capacitacion-online-elecciones-noticia-1887436<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/onpe-habilita-modulo-capacitacion-online-elecciones-noticia-1887436<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Carmen Omonte: le abren proceso de exclusi\u00f3n por dar dinero]]><\/title><description><![CDATA[Candidata a la vicepresidencia por Per&uacute; Posible tiene un d&iacute;a para presentar sus descargos al JEE Lima Centro 1\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>El Jurado Electoral Especial (JEE) Lima Centro 1 decidi&oacute; abrir un proceso de exclusi&oacute;n contra la congresista <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/carmen-omonte-284055?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>Carmen Omonte<\/strong><\/a>, quien postula a la reelecci&oacute;n por Per&uacute; Posible y quien entreg&oacute; dinero al retirado comediante Guillermo Campos en febrero.<\/p>\r\n\r\n<p>Seg&uacute;n la Resoluci&oacute;n N&deg; 009-2016-JEE-LC1, &quot;existen elementos suficientes para la apertura del procedimiento de exclusi&oacute;n &quot; de <strong>Carmen Omonte<\/strong>, de acuerdo a lo se&ntilde;alado en el informe de la Direcci&oacute;n de Fiscalizaci&oacute;n del Jurando Nacional de Elecciones. Asimismo, se se&ntilde;ala que tienen un d&iacute;a para presentar sus descargos.<\/p>\r\n\r\n<p>Seg&uacute;n ese informe, se determina que la tambi&eacute;n integrante de la plancha presidencial de Per&uacute; Posible s&iacute; entreg&oacute; un donativo econ&oacute;mico al retirado comediante en el programa de televisi&oacute;n &quot;Hoy es s&aacute;bado con Andr&eacute;s&quot;.<\/p>\r\n\r\n<p>Ese hecho implicar&iacute;a una vulneraci&oacute;n al art&iacute;culo 42&deg; de la Ley de Partidos Pol&iacute;ticos, que establece que un candidato a un cargo p&uacute;blico no puede dar dinero o d&aacute;divas a electores durante una campa&ntilde;a electoral.<\/p>\r\n\r\n<p>Por presunta violaci&oacute;n a esa norma, el JEE Lima Centro 1 tambi&eacute;n ha abierto procesos de exclusi&oacute;n contra los congresistas Kenji Fujimori, Gian Carlo Vacchelli y la candidata presidencial de Fuerza Popular, Keiko Fujimori.<\/p>\r\n\r\n<p><span>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...<\/span><\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">[AMPLIAMOS] Abren proceso de exclusi&oacute;n a Keiko Fujimori por entrega de dinero \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/cIx9CSrid4\">https:\/\/t.co\/cIx9CSrid4<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/789BHhwh5q\">pic.twitter.com\/789BHhwh5q<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710977318458621952\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 20:30:43 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/carmen-omonte-le-abren-proceso-exclusion-dar-dinero-noticia-1887608<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/carmen-omonte-le-abren-proceso-exclusion-dar-dinero-noticia-1887608<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Inician proceso de exclusi\u00f3n a Vacchelli por entrega de S\/3.000]]><\/title><description><![CDATA[JEE Lima Centro 1 abri&oacute; proceso a congresista por haber regalado esa suma en un programa de televisi&oacute;n\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>El Jurado Electoral Especial (JEE) Lima Centro 1 inici&oacute; un proceso de exclusi&oacute;n contra el congresista <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/gian-carlo-vacchelli-226006?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>Gian Carlo Vacchelli<\/strong><\/a>, quien entreg&oacute; S\/3.000 al comediante Guillermo Campos el pasado 6 de febrero en un programa de televisi&oacute;n.<\/p>\r\n\r\n<p>La Resoluci&oacute;n N&deg;011-2016-JEE-LC1 se&ntilde;ala que&nbsp;existen elementos suficientes para la apertura del procedimiento de exclusi&oacute;n&quot; de <strong>Gian Carlo Vacchelli<\/strong>, quien postula a la reelecci&oacute;n por Fuerza Popular por Lima Metropolitana.<\/p>\r\n\r\n<p>Cabe anotar que un informe de la Direcci&oacute;n Nacional de Fiscalizaci&oacute;n del Jurado Nacional de Elecciones concluy&oacute; que <strong>Gian Carlo Vacchelli<\/strong> s&iacute;&nbsp;entreg&oacute; S\/3.000 en el&nbsp;<span>programa de televisi&oacute;n &quot;Porque hoy es s&aacute;bado con Andr&eacute;s&quot;.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>Ese hecho ocurri&oacute; cuando ya estaba publicada la modificaci&oacute;n al art&iacute;culo 42&deg;&nbsp;Ley de Partidos&nbsp;<span>Pol&iacute;ticos, que proh&iacute;be que los candidatos a un cargo popular entreguen dinero o d&aacute;divas a electores durante la campa&ntilde;a.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>En tanto, procesos de exclusi&oacute;n fueron tambi&eacute;n abiertos <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/abren-proceso-exclusion-keiko-fujimori-entrega-dinero-noticia-1887583?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">a la candidata presidencial<\/a> de Fuerza Popular, Keiko Fujimori;&nbsp;y <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/jurado-abrio-proceso-exclusion-kenji-fujimori-donacion-noticia-1887588?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">al congresista Kenji Fujimori<\/a>, quien postula a la reelecci&oacute;n. En ambos casos se eval&uacute;a tambi&eacute;n la vulneraci&oacute;n de la Ley de Partidos.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...<\/span><\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">[AMPLIAMOS] Abren proceso de exclusi&oacute;n a Keiko Fujimori por entrega de dinero \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/cIx9CSrid4\">https:\/\/t.co\/cIx9CSrid4<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/789BHhwh5q\">pic.twitter.com\/789BHhwh5q<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710977318458621952\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 19:46:39 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/inician-proceso-exclusion-gian-carlo-vacchelli-entrega-s3000-noticia-1887598<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/inician-proceso-exclusion-gian-carlo-vacchelli-entrega-s3000-noticia-1887598<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Richard Acu\u00f1a descarta que APP entable una alianza pol\u00edtica]]><\/title><description><![CDATA[Hijo de C&eacute;sar Acu&ntilde;a dijo que APP no apoyar&aacute; a ning&uacute;n candidato en la primera vuelta. Se mostr&oacute; contento con encuesta de CPI\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>Richard Acu&ntilde;a, hijo de <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/cesar-acuna-516782?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>C&eacute;sar Acu&ntilde;a<\/strong><\/a> y jefe de campa&ntilde;a de Alianza para el Progreso (APP) descart&oacute; que su agrupaci&oacute;n vaya a establecer una alianza pol&iacute;tica con alguna fuerza pol&iacute;tica de cara a las elecciones del 10 de abril.<\/p>\r\n\r\n<p>En medio de rumores que se&ntilde;alan que el partido fundado por <strong>C&eacute;sar Acu&ntilde;a<\/strong> entablar&iacute;a una alianza con Acci&oacute;n Popular (AP) para apoyar la candidatura presidencial de Alfredo Barnechea, Richard Acu&ntilde;a neg&oacute; esa posibilidad en di&aacute;logo con El Comercio.<\/p>\r\n\r\n<p>&ldquo;Est&aacute; totalmente descartado alg&uacute;n acercamiento con cualquier partido pol&iacute;tico. Ya hay una decisi&oacute;n pol&iacute;tica tomada por nuestro l&iacute;der [<strong>C&eacute;sar Acu&ntilde;a<\/strong>] y va a ser respetada por todos los candidatos al Congreso&rdquo;, expres&oacute; Acu&ntilde;a N&uacute;&ntilde;ez.<\/p>\r\n\r\n<p>&ldquo;La decisi&oacute;n se tom&oacute; la semana pasada, luego de que el presidente [por <strong>C&eacute;sar Acu&ntilde;a<\/strong>] se reuni&oacute; con los voceros de las regiones. APP no apoyar&aacute; a ning&uacute;n candidato en la primera vuelta&rdquo;, prosigui&oacute; el tambi&eacute;n parlamentario.<\/p>\r\n\r\n<p>Alfredo Barnechea lleg&oacute; a La Libertad hoy. Ayer recorri&oacute; Chiclayo y, seg&uacute;n fuentes de ambos partidos, el candidato de AP habr&iacute;a tenido una reuni&oacute;n para llegar a un acuerdo pol&iacute;tico con el congresista Virgilio Acu&ntilde;a, hermano de <strong>C&eacute;sar Acu&ntilde;a<\/strong> y candidato a la reelecci&oacute;n por Lambayeque.<\/p>\r\n\r\n<p>&ldquo;Pueden reunirse como amigos, pero la decisi&oacute;n pol&iacute;tica ya est&aacute; tomada: no apoyaremos a nadie&rdquo;, recalc&oacute; Richard Acu&ntilde;a.<\/p>\r\n\r\n<p>En tanto, el hijo de <strong>C&eacute;sar Acu&ntilde;a<\/strong> se mostr&oacute; satisfecho con la &uacute;ltima encuesta de CPI. Seg&uacute;n la publicaci&oacute;n, APP tendr&iacute;a 15 curules en el nuevo legislativo. &ldquo;Seguimos recibiendo el respaldo de la poblaci&oacute;n y de los que a&uacute;n defienden a C&eacute;sar Acu&ntilde;a, excluido injustamente del proceso electoral&rdquo;, sostuvo.<\/p>\r\n\r\n<p>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Ollanta Humala afirma que su gobierno eval&uacute;a aumento del sueldo m&iacute;nimo \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/8y2M7eLQSq\">https:\/\/t.co\/8y2M7eLQSq<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/CNshvba6Lv\">pic.twitter.com\/CNshvba6Lv<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710937726401568769\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 17:56:38 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/richard-acuna-descarta-que-app-entable-alianza-politica-noticia-1887570<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/richard-acuna-descarta-que-app-entable-alianza-politica-noticia-1887570<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Partidos piden que casos pendientes se resuelvan con celeridad]]><\/title><description><![CDATA[En una declaraci&oacute;n conjunta, las agrupaciones condenaron toda forma de violencia f&iacute;sica y verbal en la presente campa&ntilde;a\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>Los partidos pol&iacute;ticos firmantes del <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/pacto-etico-electoral-156894?ref_contenido\" target=\"_blank\">Pacto &Eacute;tico Electoral<\/a> pidieron hoy a las autoridades electorales resolver los casos pendientes con celeridad, equidad, transparencia y criterio de conciencia, y demandaron que se cumpla el cronograma electoral.<\/p>\r\n\r\n<p>Seg&uacute;n la agencia Andina, las agrupaciones suscribieron una declaraci&oacute;n tras una audiencia&nbsp;<span>con el Tribunal de Honor del Pacto &Eacute;tico. En ella,&nbsp;reafirmaron su compromiso con el sistema democr&aacute;tico y el reconocimiento de valores y principios constitucionales.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>&ldquo;Demandamos a todas las autoridades del Estado que se cumpla irrestrictamente el cronograma electoral y el principio de igualdad, que constituye una condici&oacute;n fundamental de respeto a la democracia en nuestro pa&iacute;s y una de las garant&iacute;as para que resultado electoral sea reflejo de la voluntad de los ciudadanos&rdquo;, indicaron.<\/p>\r\n\r\n<p>De igual forma, condenaron toda forma de violencia f&iacute;sica y verbal en la presente campa&ntilde;a, y asumieron el deber de exponer sus propuestas de gobierno, efectuando cr&iacute;ticas con fundamento, veracidad y tolerancia.<\/p>\r\n\r\n<p>Asimismo, formularon un llamado a los medios de comunicaci&oacute;n a fin de garantizar el trato igualitario de las organizaciones pol&iacute;ticas, sus representantes y candidatos en su labor de difusi&oacute;n y en el an&aacute;lisis y presentaci&oacute;n de las propuestas de gobierno. Tambi&eacute;n exhortaron a las encuestadoras a actuar con veracidad y transparencia.<\/p>\r\n\r\n<p>Firmaron el documento, los integrantes del Tribunal de Honor del Pacto &Eacute;tico, encabezado por Walter Guti&eacute;rrez Camacho. Tambi&eacute;n los representantes de Acci&oacute;n Popular, Alianza Popular, Solidaridad Nacional, Democracia Directa, Frente Amplio, Frente Esperanza, Fuerza Popular, Partido Humanista, Orden, Per&uacute; Naci&oacute;n, Per&uacute; Posible y Peruanos Por el Kambio.<\/p>\r\n\r\n<p><span>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...<\/span><\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Facebook se suma a la campa&ntilde;a electoral en el Per&uacute; \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/5pgGGdiUE7\">https:\/\/t.co\/5pgGGdiUE7<\/a> (Por <a href=\"https:\/\/twitter.com\/felipebarberom\">@felipebarberom<\/a>) <a href=\"https:\/\/t.co\/dRVsycEUcr\">pic.twitter.com\/dRVsycEUcr<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710869435083595777\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 17:06:32 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/partidos-piden-que-casos-pendientes-se-resuelvan-celeridad-noticia-1887548<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/partidos-piden-que-casos-pendientes-se-resuelvan-celeridad-noticia-1887548<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Ollanta Humala: \"Estamos evaluando aumento del sueldo m\u00ednimo\"]]><\/title><description><![CDATA[Mandatario destac&oacute; que, frente a desaceleraci&oacute;n econ&oacute;mica mundial, su gobierno aplic&oacute; esa medida que hoy vuelven a evaluar\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>El presidente <strong><a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/ollanta-humala-2800?ref_contenido\" target=\"_blank\">Ollanta Humala<\/a><\/strong> afirm&oacute; hoy que su gobierno eval&uacute;a aumentar el <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/sueldo-minimo-31542?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>sueldo m&iacute;nimo<\/strong><\/a>. Destac&oacute; que este se elev&oacute; en los primeros a&ntilde;os de su gesti&oacute;n, en un contexto de desaceleraci&oacute;n econ&oacute;mica, y que tuvo buenos resultados.<\/p>\r\n\r\n<p>&quot;Hemos sido el gobierno que aument&oacute; el <strong>sueldo m&iacute;nimo<\/strong> vital en sus primeros a&ntilde;os y estamos evaluando esta posibilidad,&nbsp;porque nosotros creemos que,&nbsp;ante situaciones adversas en el mundo, tenemos que apostar en la gente&quot;, expres&oacute; <strong>Ollanta Humala<\/strong> a TV Per&uacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>Al comentar la situaci&oacute;n econ&oacute;mica nacional, <strong>Ollanta Humala<\/strong> resalt&oacute; que &quot;<span>lo que ha hecho el Per&uacute; frente a esta situaci&oacute;n de desaceleraci&oacute;n mundial fue reducir impuestos, inyectar liquidez en el mercado y tomar medidas contrac&iacute;clicas agresivas&quot;.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>&quot;Hemos sabido generar confianza, de tal manera que en esta gesti&oacute;n hemos activado proyectos mineros de enorme importancia e impacto positivo en el PBI nacional, como Las Bambas, la inversi&oacute;n minera m&aacute;s grande en el mundo&quot;, mencion&oacute; el mandatario desde la regi&oacute;n Amazonas, a donde lleg&oacute; para inaugurar la Instituci&oacute;n Educativa Blas Valera.<\/p>\r\n\r\n<p><u><em>Precedente<\/em><\/u><br \/>\r\n<span>Cabe anotar que, en agosto del 2015, <strong>Ollanta Humala<\/strong> se&ntilde;al&oacute; que los organismos competentes <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/gobierno\/ollanta-humala-responde-sobre-temas-que-no-toco-mensaje-nacion-noticia-1830241?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">estaban evaluando<\/a> un incremento del <strong>sueldo m&iacute;nimo<\/strong>. <\/span><span>Sin embargo, d&iacute;as despu&eacute;s de ello, el ministro de Trabajo, Daniel Maurate, ofreci&oacute; <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/gobierno\/maurate-momento-no-propicio-subir-sueldo-minimo-noticia-1830826?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">una posici&oacute;n contraria<\/a>.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>&quot;Estamos evaluando constantemente el tema. Hay una movida econ&oacute;mica un poquito complicada para el pa&iacute;s. La voluntad del gobierno existe, el problema es que no podemos ser irresponsables en esto&rdquo;, hab&iacute;a dicho el titular de Trabajo.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...<\/span><\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Ollanta Humala: &quot;No tenemos ninguna raz&oacute;n para irnos del pa&iacute;s&quot; \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/ow0hiFCnqH\">https:\/\/t.co\/ow0hiFCnqH<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/nFwSXqoiC1\">pic.twitter.com\/nFwSXqoiC1<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710916225795280896\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 16:14:06 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/gobierno\/ollanta-humala-estamos-evaluando-aumento-sueldo-minimo-noticia-1887521<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/gobierno\/ollanta-humala-estamos-evaluando-aumento-sueldo-minimo-noticia-1887521<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Indecopi abre proceso sancionador a C\u00e9sar Acu\u00f1a por plagio]]><\/title><description><![CDATA[La denuncia de Indecopi por el libro de Otoniel Alvarado es tambi&eacute;n contra la Universidad C&eacute;sar Vallejo, fundada por Acu&ntilde;a\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>La Direcci&oacute;n de Derecho de Autor del Indecopi decidi&oacute; iniciar de oficio un proceso sancionador contra la Universidad C&eacute;sar Vallejo y contra <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/cesar-acuna-516782?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>C&eacute;sar Acu&ntilde;a<\/strong><\/a>, excluido candidato&nbsp;<span>presidencial de Alianza para el Progreso del Per&uacute; (APP), por el plagio del libro &quot;Pol&iacute;tica Educativa&quot; en agravio del profesor universitario Otoniel Alvarado Oyarce.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>En la Carta N&deg; 0068-2016\/CDA&nbsp;enviada al docente,&nbsp;a la que pudo acceder El Comercio, el Indecopi informa que concluy&oacute; la investigaci&oacute;n preliminar y que, desde el 10 de marzo, inici&oacute; esta&nbsp;<span>denuncia&nbsp;<\/span><span>administrativa contra la universidad fundada por <\/span><strong>C&eacute;sar Acu&ntilde;a<\/strong><span>.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>Seg&uacute;n el documento, es &quot;por la presunta infracci&oacute;n a los derechos morales de integridad y paternidad y a los derechos patrimoniales de reproducci&oacute;n y distribuci&oacute;n respecto de la obra &#39;Pol&iacute;tica Educativa&#39;&quot; que se inicia un proceso contra la UCV. Asimismo, indica que el proceso es contra el l&iacute;der de APP &quot;al haberse atribuido la autor&iacute;a de la obra, se&ntilde;alando que es coautor de la misma&quot;.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><span>El pasado 5 de febrero, el Indecopi inici&oacute; una investigaci&oacute;n preliminar a <strong>C&eacute;sar Acu&ntilde;a<\/strong> despu&eacute;s de que el catedr&aacute;tico denunciara, en este Diario,&nbsp;la apropiaci&oacute;n de su texto educativo.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>En tanto, <strong>C&eacute;sar Acu&ntilde;a<\/strong> neg&oacute; el plagio del libro en una conferencia de prensa y afirm&oacute; que hubo un acuerdo de coautor&iacute;a. Este, sin embargo, fue negado por Alvarado Oyarce.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>Por este mismo caso existe una investigaci&oacute;n en el Ministerio P&uacute;blico contra el ex gobernador regional de La Libertad. Esta fue derivada a Trujillo, pero hace unos d&iacute;as regres&oacute; a Lima.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...<\/span><\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Ollanta Humala: &quot;No tenemos ninguna raz&oacute;n para irnos del pa&iacute;s&quot; \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/ow0hiFCnqH\">https:\/\/t.co\/ow0hiFCnqH<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/nFwSXqoiC1\">pic.twitter.com\/nFwSXqoiC1<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710916225795280896\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 15:25:17 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/actualidad\/cesar-acuna-indecopi-le-abre-proceso-sancionador-plagio-noticia-1887500<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/actualidad\/cesar-acuna-indecopi-le-abre-proceso-sancionador-plagio-noticia-1887500<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Nacionalismo \u201cluchar\u00e1 para que fuerzas nefastas\u201d no gobiernen]]><\/title><description><![CDATA[Partido oficialista dice en comunicado que &ldquo;nadie debe volver a imponernos compra de instituciones como estilo de gobierno&rdquo;\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>El <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/partido-nacionalista-peruano-518495?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>Partido Nacionalista Peruano<\/strong><\/a> (PNP) difundi&oacute; hoy un comunicado en el que se&ntilde;ala que sus &ldquo;dos tareas fundamentales&rdquo; en esta campa&ntilde;a son luchar contra &ldquo;fuerzas nefastas&rdquo; que quieren gobernar al pa&iacute;s y difundir los logros del gobierno de Ollanta Humala.<\/p>\r\n\r\n<p>El documento, compartido en la web oficial del partido de gobierno, precisa que van a &ldquo;luchar para que fuerzas nefastas, que ya mostraron en gobiernos pasados su desprecio por la poblaci&oacute;n, su estilo autoritario y su entra&ntilde;a corrupta, no hagan que el pa&iacute;s retroceda&rdquo;.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&ldquo;Somos m&aacute;s las fuerzas democr&aacute;ticas del pa&iacute;s y nadie nos va a robar la memoria, la libertad de expresi&oacute;n y los derechos ganados. Nadie debe volver a imponernos la compra de instituciones como estilo de gobierno&rdquo;, indica el texto del<strong> Partido Nacionalista Peruano<\/strong> en aparente alusi&oacute;n al r&eacute;gimen de Alberto Fujimori.<\/p>\r\n\r\n<p>Adem&aacute;s, el comunicado destaca que el <strong>Partido Nacionalista Peruano<\/strong><span>&nbsp;<\/span> se compromete a difundir &ldquo;los logros del gobierno nacionalista, que son much&iacute;simos y muy profundos&rdquo;. &ldquo;Las vallas que deja el nacionalismo son altas y no debemos permitir que se ignoren ni se retrocedan&rdquo;, asevera.<\/p>\r\n\r\n<p>&ldquo;Nos toca a los nacionalistas exigir a quienes quieren gobernar el pa&iacute;s, precisar cu&aacute;les son las metas que esperan alcanzar a partir de la valla que estamos dejando el pa&iacute;s en educaci&oacute;n, infraestructura vial y productiva, inclusi&oacute;n social, articulaci&oacute;n comercial con el mundo, estabilidad econ&oacute;mica&rdquo;, concluye.<\/p>\r\n\r\n<p>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA... &nbsp;<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Facebook se suma a la campa&ntilde;a electoral en el Per&uacute; \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/5pgGGdiUE7\">https:\/\/t.co\/5pgGGdiUE7<\/a> (Por <a href=\"https:\/\/twitter.com\/felipebarberom\">@felipebarberom<\/a>) <a href=\"https:\/\/t.co\/dRVsycEUcr\">pic.twitter.com\/dRVsycEUcr<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710869435083595777\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 14:59:07 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/nacionalismo-luchara-que-fuerzas-nefastas-no-gobiernen-noticia-1887493<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/nacionalismo-luchara-que-fuerzas-nefastas-no-gobiernen-noticia-1887493<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[La semana electoral en fotos: Keiko, PPK, Barnechea y Mendoza]]><\/title><description><![CDATA[La semana llev&oacute; a los candidatos de distintas campa&ntilde;as a diversas partes del Per&uacute;, entre costa, sierra y selva\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>La semana que ha pasado llev&oacute; a los candidatos presidenciales de las&nbsp;distintas tiendas pol&iacute;ticas a diversas partes del Per&uacute;, entre costa, sierra y selva.<\/p>\r\n\r\n<p>La candidata de Fuerza Popular, <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/keiko-fujimori-904?ref_contenido\" target=\"_blank\">Keiko Fujimori<\/a>, recorri&oacute; la capital y lleg&oacute; tambi&eacute;n a la regi&oacute;n de Moquegua. Su contendor de Peruanos por el Kambio, <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/ppk-515861?ref_contenido\" target=\"_blank\">Pedro Pablo Kuczynski<\/a>, estuvo en el distrito de Pachacamac y, tambi&eacute;n, en Iquitos, en la regi&oacute;n Loreto.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/alfredo-barnechea-135327?ref_contenido\" target=\"_blank\">Alfredo Barnechea<\/a>, de Acci&oacute;n Popular, arrib&oacute; a las ciudades de Chiclayo y Huancayo, mientras que la candidata presidencial del Frente Amplio, <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/alfredo-barnechea-135327?ref_contenido\" target=\"_blank\">Ver&oacute;nika Mendoza<\/a>, recorri&oacute; el domingos diversos mercados de Lima.<\/p>\r\n\r\n<p>En tanto, <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/alan-garcia-1129?ref_contenido\" target=\"_blank\">Alan Garc&iacute;a<\/a>, candidato de Alianza Pipular, encabez&oacute; el &quot;Festi Alan&quot; en el distrito lime&ntilde;o de Villa Mar&iacute;a del Triunfo. Ah&iacute; estuvo acompa&ntilde;ado de artistas y personajes de la far&aacute;ndula local como Erick Elera, Mario Hart y el Grupo N&eacute;ctar.<\/p>\r\n\r\n<p>Por su parte, <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/alejandro-toledo-553046?ref_contenido\" target=\"_blank\">Alejandro Toledo<\/a> se reuni&oacute; con el jefe de la misi&oacute;n de la Organizaci&oacute;n de Estados Am&eacute;ricanos (OEA) para las elecciones peruanas, el uruguayo Sergio Abre&uacute;. Lo mismo hizo el excluido candidato <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/cesar-acuna-516782?ref_contenido\" target=\"_blank\">C&eacute;sar Acu&ntilde;a<\/a>.<\/p>\r\n\r\n<p>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Encuesta CPI: los posibles escenarios de la segunda vuelta electoral \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/lt04GL4uYh\">https:\/\/t.co\/lt04GL4uYh<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/EfJwgK5Wsh\">pic.twitter.com\/EfJwgK5Wsh<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710885260570054656\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 14:06:39 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/semana-electoral-fotos-keiko-ppk-barnechea-y-mendoza-noticia-1887446<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/semana-electoral-fotos-keiko-ppk-barnechea-y-mendoza-noticia-1887446<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Con protestas termin\u00f3 visita de Keiko a la regi\u00f3n Moquegua]]><\/title><description><![CDATA[Manifestantes pidieron la exclusi&oacute;n de la candidata presidencial de Fuerza Popular durante mitin en puerto de Ilo\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p><span>Las &uacute;ltimas horas&nbsp;de <strong><a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/keiko-fujimori-904?ref_contenido\">Keiko Fujimori<\/a><\/strong> en la regi&oacute;n Moquegua no fueron c&oacute;modas, pues opositores a su postulaci&oacute;n protestaron&nbsp;en las afueras del recinto cerrado en el que realiz&oacute; su mitin en el puerto de Ilo.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>Los manifestantes portaron pancartas y arengaron&nbsp;a favor de su exclusi&oacute;n del proceso electoral.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><span>Finalmente arrojaron huevos a los veh&iacute;culos de la comitiva que acompa&ntilde;aba a la candidata, al salir del local, que en todo momento permaneci&oacute; fuertemente resguardado por efectivos policiales.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>M&aacute;s temprano, <strong>Keiko Fujimori <\/strong>visit&oacute; los distritos de Carumas y Torata, en la sierra de la regi&oacute;n Moquegua. Ah&iacute; sus propuestas fueron escuchadas por los pobladores, quienes se congregaron en las plazas de estos poblados, sin presentarse incidentes.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Keiko Fujimori <\/strong>conden&oacute; los enfrentamientos ocurridos el d&iacute;a previo en la ciudad de Tacna, y se solidariz&oacute; con el joven simpatizante de su movimiento que result&oacute; herido producto de una pedrada en la cabeza.<\/p>\r\n\r\n<p>De otro lado, la lideresa de Fuerza Popular prefiri&oacute; no responder los <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/alejandro-toledo-y-sus-polemicas-frases-sobre-keiko-fujimori-noticia-1887040?ref_contenido\" rel=\"nofollow\">comentarios hechos sobre ella&nbsp;por los ex presidentes Alejandro Toledo y Alan Garc&iacute;a<\/a>. Asimismo, hizo un llamado para llevar adelante una campa&ntilde;a pac&iacute;fica y con propuestas.<\/p>\r\n\r\n<p>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Fiscalizaci&oacute;n del JNE: Gian Carlo Vacchelli (<a href=\"https:\/\/twitter.com\/GVacchelli\">@GVacchelli<\/a>) s&iacute; entreg&oacute; S\/3.000 \u25ba<a href=\"https:\/\/t.co\/Rd5cbHDzeZ\">https:\/\/t.co\/Rd5cbHDzeZ<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/wJ2zNN4iuF\">pic.twitter.com\/wJ2zNN4iuF<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710629639132192768\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Thu, 17 Mar 2016 20:43:57 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/protestas-termino-visita-keiko-region-moquegua-noticia-1887310<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/protestas-termino-visita-keiko-region-moquegua-noticia-1887310<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Facebook se suma a la campa\u00f1a electoral en el Per\u00fa]]><\/title><description><![CDATA[La red social fundada por Mark Zuckerberg tiene 16 millones de cuentas activas en nuestro pa&iacute;s\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p><span>Si en la campa&ntilde;a presidencial del 2011 el uso de las redes sociales fue muy importante, en la de ahora es fundamental. En los &uacute;ltimos cuatro a&ntilde;os y medio, nuestro pa&iacute;s ha pasado de tener 5 millones de cuentas activas en <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/facebook-514822?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>Facebook<\/strong><\/a> a m&aacute;s de 16 millones.&nbsp;<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>Teniendo en cuenta que en el Per&uacute; habitan aproximadamente 30 millones de personas, no hay duda de que quien aspire llegar al sill&oacute;n presidencial debe tomar en consideraci&oacute;n esta red.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Desde la exitosa campa&ntilde;a presidencial de Barack Obama en Estados Unidos en el 2008, la red social ha tenido un rol protag&oacute;nico en los procesos electorales.<\/p>\r\n\r\n<p>En los comicios presidenciales de Brasil, por ejemplo, hubo m&aacute;s de 674 millones de interacciones pol&iacute;ticas en <strong>Facebook<\/strong> y en la de Argentina fueron m&aacute;s de 14 millones. Ahora es el turno del Per&uacute;.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Representantes de la compa&ntilde;&iacute;a han anunciado la implementaci&oacute;n de una serie de herramientas digitales para la presente campa&ntilde;a electoral. Algunas de ellas ya funcionan y otras se habilitar&aacute;n exclusivamente este 10 de abril.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Una de las novedades es el uso del <strong>Facebook<\/strong> Live, herramienta de video en vivo para que los candidatos puedan transmitir sus m&iacute;tines y actividades proselitistas en tiempo real.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>El Comercio<\/strong> viene utilizando esta herramienta digital, adem&aacute;s, para presentar entrevistas en vivo de candidatos presidenciales y congresales, y en las que los usuarios pueden hacer preguntas directas al postulante.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Asimismo, por primera vez en el pa&iacute;s,<strong> Facebook <\/strong>implementar&aacute; este 10 de abril &ndash;solo durante el d&iacute;a de la elecci&oacute;n&ndash; un &iacute;cono denominado &ldquo;meg&aacute;fono electoral&rdquo;, que recordar&aacute; a los usuarios que es el d&iacute;a de la elecci&oacute;n y que les permitir&aacute; informar a sus contactos que ya han ido a votar.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Seg&uacute;n un estudio de la revista &ldquo;Nature&rdquo;, el &ldquo;meg&aacute;fono electoral&rdquo; en las elecciones de Estados Unidos incentiv&oacute; a que 340 mil personas salieran a sufragar porque vieron que sus amigos ya lo hab&iacute;an hecho.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><em>&mdash;&iquest;Se le da buen uso?&mdash;&nbsp;<\/em><br \/>\r\nPara Milton Vela, experto en m&aacute;rketing pol&iacute;tico, en esta campa&ntilde;a electoral no hay pol&iacute;tico que no haya entendido que las redes tienen un gran poder de alcance para llegar a los electores. &ldquo;La utilizaci&oacute;n de la red social es m&aacute;s democr&aacute;tico porque tu presupuesto puede ser menor y obtener grandes logros si se hace un buen trabajo&rdquo;, sostiene.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>No obstante, agrega que llegar a este entendimiento ha sido un aprendizaje gradual y lento en algunos candidatos y m&aacute;s firme en otros. &ldquo;Julio Guzm&aacute;n es el que mejor utiliz&oacute; esta red, seguido de Alfredo Barnechea y Pedro Pablo Kuczynski&rdquo;, sostuvo.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Finalmente, precis&oacute; que<strong> Facebook <\/strong>ya se ha hecho una red representativa del Per&uacute;, ya que m&aacute;s de la mitad de la poblaci&oacute;n tienen acceso a ella. &ldquo;Esto permite a los candidatos, incluso sin tener una estrategia digital tan elaborada, tener un espacio interesante para captar votos&rdquo;.<\/p>\r\n\r\n<p>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"und\">El antifujimorismo, la columna de Jaime de Althaus (<a href=\"https:\/\/twitter.com\/jdealthaus\">@jdealthaus<\/a>) \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/EiZoYBMYhF\">https:\/\/t.co\/EiZoYBMYhF<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/6VcilhIMgc\">pic.twitter.com\/6VcilhIMgc<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710862783764631553\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 11:33:35 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/facebook-se-suma-campana-electoral-peru-noticia-1887418<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/facebook-se-suma-campana-electoral-peru-noticia-1887418<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Cateriano: \u201cJNE innecesariamente genera pol\u00e9mica con gobierno\u201d]]><\/title><description><![CDATA[El titular del jurado, Francisco T&aacute;vara, exhort&oacute; ayer al presidente Ollanta Humala a que se mantenga neutral en la campa&ntilde;a\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>El jefe del Gabinete Ministerial, <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/pedro-cateriano-350570?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>Pedro Cateriano<\/strong><\/a>, consider&oacute; hoy que el Jurado Nacional de Elecciones (<a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/jne-516043?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>JNE<\/strong><\/a>) ha generado una pol&eacute;mica &quot;innecesaria con el gobierno&quot; despu&eacute;s que el titular de ese organismo, Francisco T&aacute;vara, pidi&oacute; al presidente Ollanta Humala mantenerse neutral en esta campa&ntilde;a electoral.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&quot;El <strong>JNE<\/strong> innecesariamente genera una pol&eacute;mica con el gobierno [...] El gobierno respeta al <strong>JNE<\/strong>, por esa raz&oacute;n ha se&ntilde;alado que sus resoluciones deben ser acatadas. Exigimos trato rec&iacute;proco&quot;, escribi&oacute; el primer ministro <a href=\"https:\/\/twitter.com\/PCaterianoB\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">en Twitter<\/a>.<\/p>\r\n\r\n<p>T&aacute;vara <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/tavara-exigio-neutralidad-humala-retiro-urresti-noticia-1887210?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">consider&oacute; &quot;preocupante<\/a> que el presidente no guarde la neutralidad en el proceso electoral&quot; despu&eacute;s de&nbsp;que Humala aval&oacute; y firm&oacute; una resoluci&oacute;n del Partido Nacionalista que observa &quot;falta de ponderaci&oacute;n del <strong>JNE<\/strong> [...] en una serie de actos resolutivos resolutivos contradictorios&quot;.<\/p>\r\n\r\n<p>En respuesta, <strong>Pedro Cateriano<\/strong> agreg&oacute; esta ma&ntilde;ana sobre ese asunto:&nbsp;&quot;El gobierno ha sido cauteloso ante la actuaci&oacute;n del <strong>JNE<\/strong>. No se ha sumado al coro de cr&iacute;ticas&quot;.<\/p>\r\n\r\n<p>En diciembre del a&ntilde;o pasado, T&aacute;vara ya hab&iacute;a pedido al jefe del Estado que respete el principio de neutralidad en el proceso. Esto debido a declaraciones que hizo Humala sobre algunos de los candidatos que participan en la elecci&oacute;n.<\/p>\r\n\r\n<p>El presidente de la Mesa Directiva del&nbsp;Congreso, Luis Iberico, tambi&eacute;n se refiri&oacute; ayer al mandatario y le pidi&oacute; un mensaje de tranquilidad en se&ntilde;al de respeto al proceso electoral.<\/p>\r\n\r\n<p><span>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...&nbsp;<\/span><\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"pt\">Francisco T&aacute;vara exige neutralidad a <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Ollanta_HumalaT\">@Ollanta_HumalaT<\/a> tras retiro de <a href=\"https:\/\/twitter.com\/DanielUrresti1\">@DanielUrresti1<\/a> \u25ba<a href=\"https:\/\/t.co\/z3TbZytcaw\">https:\/\/t.co\/z3TbZytcaw<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/VghCeOtAiZ\">pic.twitter.com\/VghCeOtAiZ<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710581733272510465\">17 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 10:56:28 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/gobierno\/cateriano-jne-innecesariamente-genera-polemica-gobierno-noticia-1887406<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/gobierno\/cateriano-jne-innecesariamente-genera-polemica-gobierno-noticia-1887406<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Alan Garc\u00eda no cree que gobierno promueva marchas contra Keiko]]><\/title><description><![CDATA[El candidato presidencial de Alianza Popular afirma que manifestaciones son por el recuerdo del gobierno de los 90\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p><span>El candidato de Alianza Popular,<strong> <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/alan-garcia-1129?ref_contenido\" target=\"_blank\">Alan Garc&iacute;a<\/a><\/strong>, no cree que el gobierno de Ollanta Humala est&eacute; detr&aacute;s de las recientes protestas contra su rival electoral Keiko Fujimori.&nbsp;<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>Para Garc&iacute;a, la verdadera raz&oacute;n es que &ldquo;el pueblo tiene memoria, y a un mes de las elecciones reacciona&rdquo;. Ello en alusi&oacute;n a los hechos de corrupci&oacute;n ocurridos en el gobierno de Alberto Fujimori.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&ldquo;Lo ocurrido en los noventa es muy grave, en cancelaci&oacute;n de libertades democr&aacute;ticas, en cr&iacute;menes, y me acuerdo de mi hermano Pedro Huilca, que fue v&iacute;ctima de ese gobierno [...]&rdquo;, mencion&oacute; <strong>Alan Garc&iacute;a<\/strong> desde Tacna.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Agreg&oacute; que en esa &eacute;poca hubo &ldquo;dinero en rumas a medios de comunicaci&oacute;n, reelecciones sucesivas&rdquo;, as&iacute; como &ldquo;sustracci&oacute;n de dinero por US$1.700 millones&rdquo;.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Por eso <strong>Alan Garc&iacute;a&nbsp;<\/strong>pidi&oacute; no echar la culpa al gobierno: &ldquo;Palacio ya no mueve un pelo&rdquo;.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><u><em>&ldquo;Garc&iacute;a est&aacute; desesperado&rdquo;<\/em><\/u><br \/>\r\nLuis Galarreta, candidato al Congreso por Fuerza Popular, respondi&oacute; que le da pena &ldquo;que un estadista [como <strong>Alan Garc&iacute;a<\/strong>] se sume a la ola de violencia&rdquo; contra su candidata presidencial.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&ldquo;Quiere desconocer que en el pasado dijo que un presidente s&iacute; puede evitar que alguien sea elegido presidente&rdquo;. A&ntilde;adi&oacute; que Garc&iacute;a &ldquo;destruy&oacute; la econom&iacute;a del pa&iacute;s&rdquo; y est&aacute; desesperado por su alto antivoto.<\/p>\r\n\r\n<p>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Lourdes Flores pidi&oacute; disculpas por recientes gestos de Alan Garc&iacute;a \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/Di1fwglXVy\">https:\/\/t.co\/Di1fwglXVy<\/a> (por <a href=\"https:\/\/twitter.com\/johnnyaurazo\">@johnnyaurazo<\/a>) <a href=\"https:\/\/t.co\/PfyQPi5GJu\">pic.twitter.com\/PfyQPi5GJu<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710562205507391488\">17 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 10:47:04 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/alan-garcia-no-cree-que-gobierno-promueva-marchas-contra-keiko-noticia-1887402<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/alan-garcia-no-cree-que-gobierno-promueva-marchas-contra-keiko-noticia-1887402<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Vizcarra: El Per\u00fa no se divide entre fujimoristas y terroristas]]><\/title><description><![CDATA[El jefe de campa&ntilde;a de Peruanos por el Kambio dijo no creer que Barnechea y Mendoza le pisen los talones a PPK\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p><a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/martin-vizcarra-378687?ref_contenido\" rel=\"NOFOLLOW\" target=\"_blank\">Mart&iacute;n Vizcarra<\/a> no cree que el crecimiento de la intenci&oacute;n de voto de Pedro Pablo Kuczynski (<strong><a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/ppk-515861?ref_contenido\">PPK<\/a><\/strong>)&nbsp;se deba exclusivamente a las recientes salidas de Julio Guzm&aacute;n y C&eacute;sar Acu&ntilde;a de la campa&ntilde;a. El candidato a la primera vicepresidencia de Peruanos por el Kambio expres&oacute; su preocupaci&oacute;n por la polarizaci&oacute;n que genera la postulaci&oacute;n de Keiko Fujimori.<\/p>\r\n\r\n<p><span>&mdash;&nbsp;<\/span><strong><a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/julio-guzman-y-cesar-acuna-acudiran-foros-internacionales-noticia-1886450?ref_contenido\" rel=\"NOFOLLOW\" target=\"_blank\">La tacha<\/a> contra la candidatura presidencial de Julio Guzm&aacute;n, &iquest;ayud&oacute; a oxigenar la postulaci&oacute;n de Pedro Pablo Kuczynski?<\/strong><br \/>\r\n<span>En funci&oacute;n de las encuestas que se dieron a conocer despu&eacute;s del retiro de Guzm&aacute;n y Acu&ntilde;a, se llega a la conclusi&oacute;n de que la intenci&oacute;n de voto que ellos ten&iacute;an se reparti&oacute; entre varios candidatos. En consecuencia, no ha beneficiado a uno solo. Nosotros creemos que Pedro Pablo est&aacute; creciendo no solo por el retiro de dos candidatos, sino porque la poblaci&oacute;n, sobre todo los que no hab&iacute;an decidido su voto, est&aacute;n viendo que es la propuesta m&aacute;s coherente.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>&mdash;&nbsp;<\/span><strong>Tras exclusiones de Guzm&aacute;n y Acu&ntilde;a, PPK fue el candidato que m&aacute;s creci&oacute;. Adem&aacute;s, el n&uacute;mero de indecisos aument&oacute;&hellip;<\/strong><br \/>\r\n<span>No sabemos si los que pensaban votar por Guzm&aacute;n pasaron a la fila de los indecisos o a otro candidato, todo eso es especulaci&oacute;n. Lo que queda claro en funci&oacute;n de un an&aacute;lisis estad&iacute;stico es que hay varios candidatos que aumentaron su intenci&oacute;n de voto tras la salida de estos dos candidatos.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>&mdash;&nbsp;<\/span><strong>&iquest;Qu&eacute; mensaje le da al electorado de Julio Guzm&aacute;n, que <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/solo-si-te-llamas-julio-y-apellidas-guzman-eres-excluido-noticia-1886599?ref_contenido\" rel=\"NOFOLLOW\" target=\"_blank\">se siente frustrado<\/a> tras su exclusi&oacute;n?<\/strong><br \/>\r\n<span>Un sector importante de estos simpatizantes busca la novedad o el cambio, si busca el cambio tiene en la opci&oacute;n de Pedro Pablo una alternativa seria, porque nosotros creemos que hay varios temas de la actual gesti&oacute;n o que vienen de las &uacute;ltimas administraciones presidenciales que tienen que cambiar. Nosotros creemos que la pol&iacute;tica econ&oacute;mica tal y como est&aacute; implementada, no llega a todos los peruanos en un mayor bienestar.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>&mdash;&nbsp;<\/span><strong>PPK ha <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/ppk-voy-luchar-como-gato-panza-arriba-contra-keiko-fujimori-noticia-1885956?ref_contenido\" rel=\"NOFOLLOW\" target=\"_blank\">dejado una puerta abierta<\/a> para Julio Guzm&aacute;n y otros economistas de Todos por el Per&uacute;. &iquest;Usted est&aacute; a favor de que se convoque a Guzm&aacute;n, en un eventual gobierno de Peruanos por el Kambio?<\/strong><br \/>\r\n<span>Los problemas del Per&uacute; son tan complejos que para solucionarlos necesitamos que el pr&oacute;ximo gobierno convoque a todos, los problemas del Per&uacute; los podemos resolver en medida de que seamos un pa&iacute;s que trabaje unido y esa es la propuesta de PPK. Tenemos un plan de gobierno claro y un equipo t&eacute;cnico de primer nivel, pero si queremos que el Per&uacute; salga adelante, necesitamos convocar a todos y Pedro Pablo tiene esa capacidad de convocatoria y concertaci&oacute;n.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>&mdash;&nbsp;<\/span><strong>Barnechea y Mendoza <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/cuatro-candidatos-luchan-segundo-lugar-informe-noticia-1886452?ref_contenido\" rel=\"NOFOLLOW\" target=\"_blank\">le pisan los talones a PPK<\/a>, &iquest;qu&eacute; medidas tomar&aacute;n para que no los sobrepasen, como lo hicieron Guzm&aacute;n y Acu&ntilde;a en enero?<\/strong><br \/>\r\n<span>Hay una diferencia de cinco puntos con los candidatos que usted menciona, en realidad no es que le est&eacute;n pisando los talones [a Pedro Pablo], que est&aacute;n en un expectante tercer lugar, s&iacute;. &iquest;Y qu&eacute; vamos a hacer? Lo que hemos venido haciendo en los &uacute;ltimos meses: llegar directamente a la poblaci&oacute;n con propuestas claras.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>&mdash;&nbsp;<\/span><strong>Cometieron el error de no ver con cuidado las candidaturas de Guzm&aacute;n y Acu&ntilde;a. &iquest;Ven con cierto recelo a Barnechea y Mendoza?<\/strong><br \/>\r\n<span>Vemos con respeto a todos los competidores, los&nbsp;que est&aacute;n con intenci&oacute;n de voto de dos d&iacute;gitos y los que tienen menos, a todos los vemos con respecto, pero nosotros no establecemos una estrategia en funci&oacute;n a qui&eacute;n est&aacute; en primer lugar o qui&eacute;n est&aacute; en tercer o cuarto lugar. La estrategia es llegar con nuestra propuesta a la poblaci&oacute;n, lo que ha sido dif&iacute;cil en los &uacute;ltimos meses por el ruido generado por las tachas y la procedencia o improcedencia de ciertas candidaturas.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>&mdash;&nbsp;<\/span><strong>&iquest;Cree que la debilidad de Ver&oacute;nika Mendoza es no decir claramente que el gobierno de Maduro en Venezuela es una dictadura?<\/strong><br \/>\r\n<span>Ver&oacute;nika Mendoza tiene un gran dificultad para referirse de manera objetiva sobre la situaci&oacute;n actual de Venezuela, quiz&aacute;s sea por la cercan&iacute;a que ha tenido con ese gobierno, eso no le permite ser clara y sincera, pero ese es un problema de Ver&oacute;nika Mendoza y no nuestro. Nosotros somos muy claros en definir al r&eacute;gimen venezolano como no democr&aacute;tico y que, definitivamente, le est&aacute; generando un da&ntilde;o muy grande a su pueblo.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>&mdash;&nbsp;<\/span><strong>&iquest;En su partido, est&aacute;n dispuestos a debatir con Alfredo Barnechea sobre la renegociaci&oacute;n del gas?<\/strong><br \/>\r\n<span>S&iacute;, sobre ese y cualquier otro tema. Si eso es lo que reclama Peruanos por el Kambio, el contrastar propuestas y debatir ideas y eso no decimos de ahora, sino desde hace meses. Queremos ver la consistencia de nuestro plan de gobierno de casi 300 p&aacute;ginas frente al plan de Acci&oacute;n Popular, del se&ntilde;or Barnechea, que solo tiene 38 p&aacute;ginas. Y en el caso espec&iacute;fico del gas, nuestra propuesta es que ha llegado el tiempo de que&nbsp;este recurso natural sea para los peruanos. El gas debe ser usado para el progreso del Cusco, donde se encuentra el proyecto; luego para la macrorregi&oacute;n sur; y por &uacute;ltimo para todo el pa&iacute;s.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>&mdash;&nbsp;<\/span><strong>En la segunda vuelta del 2011, PPK <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/gobierno\/camaleon-cuando-ppk-apoyo-keiko-fujimori-2011-video-noticia-1869548?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">respald&oacute; la candidatura de Keiko Fujimori<\/a>. &iquest;C&oacute;mo se puede desmarcar el fujimorismo con este antecedente?<\/strong><br \/>\r\n<span>Como lo ha explicado Pedro Pablo en esa coyuntura exist&iacute;a el peligro de que el pa&iacute;s adopte el modelo chavista y, en ese contexto, &eacute;l tom&oacute; una decisi&oacute;n personal que respeto.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>&mdash;&nbsp;<strong>Cuando PPK respalda a Keiko Fujimori, Humala ya hab&iacute;a firmado la hoja de ruta, en la que se comprometi&oacute; a respetar la democracia y el modelo econ&oacute;mico&hellip;<\/strong><br \/>\r\n<span>No se puede comparar una conducta quiz&aacute;s obligada por un proceso electoral con una postura de Humala a lo largo de su historia [como pol&iacute;tico], &eacute;l en varias oportunidades hab&iacute;a dicho que era un admirador de Hugo Ch&aacute;vez, quien, incluso, auspici&oacute; p&uacute;blicamente su candidatura. Hab&iacute;a una relaci&oacute;n directa entre el gobierno de Hugo Ch&aacute;vez y la candidatura de Humala, eso nadie lo puede negar y ese era un riesgo para el Per&uacute;. Ahora estamos en otro escenario.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>&mdash;&nbsp;<strong>El JEE eval&uacute;a seis pedidos de exclusi&oacute;n contra Keiko Fujimori por la presunta entrega de d&aacute;divas. &iquest;Debe ser retirada de la campa&ntilde;a?<\/strong><br \/>\r\n<span>No nos pronunciamos en el sentido de qu&eacute; debe hacer el jurado, sino en que ellos deben analizar la situaci&oacute;n y tomar una medida imparcial.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>&mdash;<strong>&iquest;Un eventual gobierno de Keiko Fujimori le genera temor, debido a <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/keiko-fujimori-miles-pidieron-su-exclusion-elecciones-noticia-1886773?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">la alta polarizaci&oacute;n<\/a> que genera su candidatura actualmente?<\/strong><br \/>\r\n<span>Cuando vi el problema en el aeropuerto de Arequipa pens&eacute; que era un hecho aislado, pero luego pasaron unos d&iacute;as y en Cusco cerca de mil ciudadanos fueron a un mitin de Keiko Fujimori a dar consignas en su contra. Y ahora &uacute;ltimo, en el Centro de Lima, miles, la gran mayor&iacute;a j&oacute;venes que no vivieron el gobierno de su padre, marcharon en su contra. Entonces s&iacute; tengo temor que esta polarizaci&oacute;n vaya en aumento. Y nadie nos garantiza que esta polarizaci&oacute;n cambie en caso [Keiko Fujimori] llegue a ser gobierno. Que una candidata importante genere una convocatoria de multitudes a favor y en contra en cada ciudad a la que llega s&iacute; me genera temor, no s&eacute; en qu&eacute; puede desembocar eso. En diferencia, Pedro Pablo es una opci&oacute;n que dialogo y puede concertar.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>&mdash;&nbsp;<strong>Cuando algunos voceros del fujimorismo califican de <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/becerril-manifestantes-fueron-primos-hermanos-terroristas-noticia-1885845?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">&ldquo;terroristas&rdquo;<\/a> a los que protestan contra la candidatura de Keiko Fujimori, &iquest;evidencian que no han cambiado?<\/strong><br \/>\r\n<span>El Per&uacute; no se divide entre fujimoristas y terroristas, decir que si no eres fujimorista eres terrorista es una muestra de intolerancia. En nuestro pa&iacute;s hay diferentes pensamientos, todos v&aacute;lidos y de respeto. Entonces, pido a todas las fuerzas pol&iacute;ticas tolerancia y convocar a la gente para se adhiera a su propuesta, pero quien no lo hace, debe ser respetado. Decir que si no est&aacute;s de acuerdo conmigo eres terrorista es una muestra de falta de tolerancia y eso es peligroso. Al terrorismo lo combatimos y derrotamos todos los peruanos, no una fuerza pol&iacute;tica.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>&mdash;&nbsp;<strong>&iquest;Piensa que el Gobierno est&aacute; orquestando las marchas contra Keiko Fujimori?<\/strong><br \/>\r\n<span>No, no lo creo. Si el Gobierno tuviera la capacidad para movilizar esa cantidad de gente, lo hubiese hecho para promover la candidatura de Daniel Urresti, al cual tuvo que sacar.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>&mdash;&nbsp;<strong>El consultor Mario Elgarresta llam&oacute; <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/ex-asesor-ppk-llama-grupito-politiquero-su-entorno-noticia-1881397?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">&ldquo;grupito politiquero&rdquo;<\/a> al entorno de PPK. &iquest;Los l&iacute;os internos en Peruanos por el Kambio se acabaron?<\/strong><br \/>\r\n<span>Un opini&oacute;n personal de Mario Elgarresta lo &uacute;nico que indica es que no tuvo el tino de dejar las cosas ah&iacute;, cuando se rompe un v&iacute;nculo comercial. Su retiro no caus&oacute; ning&uacute;n efecto al interior [del partido], muy por el contrario: se relanz&oacute; la campa&ntilde;a, con un mensaje m&aacute;s directo, que ha tenido a decir de las &uacute;ltimas encuestas buenos resultados.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>&mdash;<strong>&iquest;Es cierto que la principal consejera de PPK es la empresaria Susana de la Puente? &iquest;Cu&aacute;l es su rol en esta campa&ntilde;a?<\/strong><br \/>\r\n<span>No, en absoluto, tenemos un equipo de comit&eacute; estrat&eacute;gico, que son profesionales y pol&iacute;ticos con experiencia. Todos los d&iacute;as nos reunimos y tomamos decisiones de acuerdo a la coyuntura, ella no pertenece a este grupo y no tienen ning&uacute;n rol. Puede ser una persona que puede venir a visitar, como muchas que muestran su adhesi&oacute;n a la candidatura de Pedro Pablo.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>&mdash;&nbsp;<strong>&iquest;C&oacute;mo formalizamos nuestra econom&iacute;a?<\/strong><br \/>\r\n<span>Se debe tener en claro que un pa&iacute;s nunca ser&aacute; desarrollado si tiene el nivel de informalidad que tiene el Per&uacute;, cerca del 70%. Si queremos pensar en serio en el futuro tenemos que encontrar una soluci&oacute;n al problema de la informalidad. El informal cree que la formalidad le cuesta, que va dar parte de sus ingresos al Estado y entonces evade. A ese empresario informal lo vamos a invitar a la formalidad, donde tendr&aacute; acceso a cr&eacute;ditos con tasas justas. No le vamos a cobrar el 30% de impuesto a la renta, sino solamente el 10% durante 10 a&ntilde;os. Adicionalmente, el IGV se reducir&aacute; progresivamente de 18% a 15%.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>&mdash;&nbsp;<strong>Esta semana&nbsp; hubo una balacera en el R&iacute;mac, que dej&oacute; dos polic&iacute;as muertos. &iquest;De qu&eacute; manera reducir&aacute;n los &iacute;ndices de criminalidad en el pa&iacute;s?<\/strong><br \/>\r\n<span>D&iacute;a a d&iacute;a vemos estas amargas noticias y eso es lamentable. Vamos a mejorar la Polic&iacute;a Nacional, pero mejorarla de verdad. Actualmente, la Polic&iacute;a no hace labores de inteligencia y gran parte de los delitos se ejecutan a trav&eacute;s de mafias que est&aacute;n articuladas y coordinadas. Con inteligencia, la Polic&iacute;a podr&aacute; adelantarse a estos actos criminalidad. Vamos a realizar una intervenci&oacute;n fuerte no solo a la Polic&iacute;a, sino tambi&eacute;n al Ministerio P&uacute;blico y Poder Judicial, con ello vamos a tener la seguridad de que el delincuente capturado va a ser castigado con una pena severa.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><strong>&mdash;<\/strong>&nbsp;<strong>Algunos de sus adversarios cuestionan a PPK por su edad, incluso deslizan la posibilidad de que abandone Palacio por un problema de salud. &iquest;Usted se siente preparado para asumir la Presidencia, en esa eventualidad?<\/strong><br \/>\r\n<span>Tengo la seguridad de que Pedro Pablo tiene la fortaleza suficiente no solo para estar cinco a&ntilde;os en el cargo de presidente: es fuerte f&iacute;sicamente y tiene una lucidez incre&iacute;ble, de la cual doy fe. No tengo ning&uacute;n temor ni duda de que va a poder concluir sin ning&uacute;n problema los cinco a&ntilde;os de [un eventual] gobierno y pueda dar sus conocimientos y profesionalismo muchos a&ntilde;os m&aacute;s.&nbsp;<\/span><\/p>\r\n\r\n<p><span>LEE TAMBI&Eacute;N...<\/span><\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">PPK (<a href=\"https:\/\/twitter.com\/ppkamigo\">@ppkamigo<\/a>) lament&oacute; hechos de violencia en m&iacute;tines de sus adversarios \u25ba<a href=\"https:\/\/t.co\/0nZT42EVdw\">https:\/\/t.co\/0nZT42EVdw<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/5P5LMSYAtX\">pic.twitter.com\/5P5LMSYAtX<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710603955470991364\">17 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 10:19:50 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/vizcarra-peru-no-se-divide-entre-fujimoristas-y-terroristas-noticia-1887286<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/vizcarra-peru-no-se-divide-entre-fujimoristas-y-terroristas-noticia-1887286<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[El antifujimorismo, la columna de Jaime de Althaus]]><\/title><description><![CDATA[Convertir este proceso en un ajuste de cuentas a los 90 es empobrecer el debate, es reducir esta contienda a dos partidos\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p><span>La exclusi&oacute;n de <strong><a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/julio-guzman-306066?ref_contenido\">Julio Guzm&aacute;n<\/a><\/strong> del proceso exacerb&oacute; el antifujimorismo, porque este candidato hab&iacute;a sido visto como el &uacute;nico que pod&iacute;a eventualmente derrotar a <strong><a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/keiko-fujimori-904?ref_contenido\">Keiko Fujimori<\/a><\/strong> en la segunda vuelta, pese a que en las dos &uacute;ltimas encuestas de GFK y Datum ya lo mostraban mucho m&aacute;s rezagado: a 10 y 12 puntos de distancia respectivamente. El hecho fue que el antivoto y la violencia contra <strong>Keiko Fujimori<\/strong> crecieron.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>No obstante, la &uacute;ltima encuesta de Ipsos revel&oacute; que el vac&iacute;o dejado por la salida de Guzm&aacute;n se llen&oacute; r&aacute;pidamente, y con creces, al punto que incluso PPK aparece gan&aacute;ndole en segunda vuelta por un punto y Barnechea y Mendoza quedan cerca. A falta de uno, ahora hay tres candidatos que pueden disputarle la elecci&oacute;n. Lo que significar&iacute;a que el supuesto vac&iacute;o de legitimidad del proceso electoral, percibido por un sector del electorado, originado en la salida de Guzm&aacute;n, queda colmado con las nuevas alternativas emergentes con perspectivas de triunfo.<\/p>\r\n\r\n<p>No obstante, la violencia contra <strong>Keiko Fujimori <\/strong>se ha acrecentado. Hay un sector, conformado principalmente por grupos de izquierda, que sencillamente no acepta su participaci&oacute;n en la contienda, y quiere impedirla por la fuerza. El problema de esa posici&oacute;n es que cae en lo mismo que critica: una intolerancia y una represi&oacute;n violenta muy poco democr&aacute;ticas.<\/p>\r\n\r\n<p>Por supuesto, cabe exigirle al fujimorismo rectificaci&oacute;n y mea culpa respecto de los excesos de los 90. El fujimorismo tiene serios pasivos: el m&aacute;s grave, a mi juicio, su autoritarismo, el haber montado una estructura de poder y control pol&iacute;tico de las instituciones y la prensa para perpetuarse en el poder y encubrir formas perversas de corrupci&oacute;n. <strong>Keiko Fujimori <\/strong>ha hecho esfuerzos por condenar esos hechos, aunque el fujimorismo no ha elaborado a partir de su experiencia hist&oacute;rica una propuesta de reforma institucional que apunte a una democracia eficiente, funcional, que demuestre su nueva convicci&oacute;n. Sin embargo, habr&iacute;a demostrado esa convicci&oacute;n en los hechos, construyendo un partido, algo que Fujimori padre nunca hizo y en lo que nuestra democracia es abismalmente deficitaria.<\/p>\r\n\r\n<p>Por lo dem&aacute;s, el fujimorismo tiene graves pasivos pero tambi&eacute;n activos valiosos. En todo caso, lo que no se puede hacer es negarle el derecho a participar en la contienda electoral o imped&iacute;rselo a pedradas. El debate servir&aacute; para enrostrarle sus pasivos o esclarecer si la voluntad de rectificaci&oacute;n es sincera o no, y eso deber&iacute;a expresarse en los votos. Ese es el camino. No cabe duda que el fujimorismo no ganar&aacute; si su participaci&oacute;n en las elecciones no es, a la vez, un acto de redenci&oacute;n. Pero convertir este proceso en un ajuste de cuentas a los 90 es empobrecer el debate, es reducir esta contienda a dos partidos: el fujimorismo y el antifujimorismo. Nos merecemos m&aacute;s que eso.&nbsp;&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">.<a href=\"https:\/\/twitter.com\/CarmenOmonte\">@CarmenOmonte<\/a> entreg&oacute; donativo, se&ntilde;ala Fiscalizaci&oacute;n del JNE \u25ba<a href=\"https:\/\/t.co\/JtAVl2jWQb\">https:\/\/t.co\/JtAVl2jWQb<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/yGSqoeISwu\">pic.twitter.com\/yGSqoeISwu<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710707664167247876\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 01:35:29 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/opinion\/antifujimorismo-columna-jaime-althaus-noticia-1887342<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/opinion\/antifujimorismo-columna-jaime-althaus-noticia-1887342<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Gregorio Santos y Alejandro Toledo en la cola del sondeo de CPI]]><\/title><description><![CDATA[Los candidatos presidenciales de Democracia Directa y Per&uacute; Posible tienen, respectivamente, 2,1% y 1,4% de intenci&oacute;n de voto\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p><span>Mientras <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/keiko-fujimori-904?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Keiko Fujimori<\/a> (Fuerza Popular) se mantiene en el primer lugar, quien tiene actualmente m&aacute;s posibilidades de pasar a la segunda vuelta con ella es Pedro Pablo Kuczynski (Peruanos por el Kambio), seg&uacute;n la encuesta de CPI difundida hoy.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>En el nuevo escenario sin Julio Guzm&aacute;n ni C&eacute;sar Acu&ntilde;a, Keiko Fujimori se ha visto beneficiada pasando de 33,7% en febrero a 37,6% en marzo. Igualmente, PPK tuvo una importante alza: de 6,8% en febrero a 15,3% este mes y ubic&aacute;ndose segundo.<\/p>\r\n\r\n<p>Quien tambi&eacute;n ha tenido un importante aumento porcentual es Alfredo Barnechea (Acci&oacute;n Popular), subiendo de 3,8% en febrero a 11,7% en marzo. Finalmente, para Ver&oacute;nika Mendoza (Frente Amplio) tambi&eacute;n se da un incremento de 4,1% en febrero a 9,3% este mes.<\/p>\r\n\r\n<p><em><u>Santos supera a Toledo<\/u><\/em><br \/>\r\nPero tambi&eacute;n hay un panorama llamativo entre los candidatos que siguen. Adem&aacute;s, estos tres &uacute;ltimos postulantes no se han visto&nbsp;claramente beneficiados en cuanto al porcentaje de intenci&oacute;n de voto tras las salidas de Guzm&aacute;n y Acu&ntilde;a.<\/p>\r\n\r\n<p>As&iacute;, el ex presidente <strong><a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/alan-garcia-1129?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Alan Garc&iacute;a<\/a><\/strong> (Alianza Popular) solo ha subido de 6,4% a 6,5% entre febrero y marzo.<\/p>\r\n\r\n<p>Llama la atenci&oacute;n adem&aacute;s que <strong><a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/gregorio-santos-324237?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Gregorio Santos<\/a><\/strong> (Democracia Directa) se ubique sexto dejando en el s&eacute;ptimo lugar al ex mandatario <strong><a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/alejandro-toledo-553046?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Alejandro Toledo<\/a><\/strong> (Per&uacute; Posible).<\/p>\r\n\r\n<p>Mientras Santos, gobernador regional de Cajamarca actualmente en prisi&oacute;n preventiva, subi&oacute; de 1,7% en febrero a 2,1% en marzo, Toledo ha bajado de 1,8% a 1,4%. Despu&eacute;s del l&iacute;der de Per&uacute; Posible se ubica el rubro &lsquo;otros candidatos&rsquo; con 2%. En tanto, los votos en blanco\/viciado y el rubro &lsquo;no sabe, no opina suman 14,1%.<\/p>\r\n\r\n<p>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA:<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/Elecciones2016?src=hash\">#Elecciones2016<\/a> | Alejandro Toledo: de l&iacute;der opositor a colero en las encuestas \u25ba <a href=\"https:\/\/t.co\/TFOe46c21U\">https:\/\/t.co\/TFOe46c21U<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/B185CnyAmo\">pic.twitter.com\/B185CnyAmo<\/a><\/p>\r\n&mdash; El Comercio (@elcomercio) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/elcomercio\/status\/705117091167338500\">2 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 09:30:03 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/gregorio-santos-y-alejandro-toledo-cola-sondeo-cpi-noticia-1887370<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/gregorio-santos-y-alejandro-toledo-cola-sondeo-cpi-noticia-1887370<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[Partido de Keiko ser\u00eda la primera fuerza en el pr\u00f3ximo Congreso]]><\/title><description><![CDATA[Encuesta de CPI revela que Fuerza Popular tiene respaldo de 26.6%. As&iacute; obtendr&iacute;a 56 esca&ntilde;os y ser&iacute;a la bancada m&aacute;s numerosa\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>La m&aacute;s reciente encuesta de CPI revela que Fuerza Popular, partido que lidera la candidata presidencial Keiko Fujimori, tendr&iacute;a la bancada m&aacute;s numerosa en el pr&oacute;ximo <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/congreso-republica-513183?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>Congreso de la Rep&uacute;blica<\/strong><\/a>.<\/p>\r\n\r\n<p>El sondeo, publicado hoy y elaborado por encargo del <a href=\"http:\/\/diariocorreo.pe\/edicion\/lima\/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">diario Correo<\/a>, muestra que <strong>Fuerza Popular<\/strong> tiene 26.6% de intenci&oacute;n de voto, con lo que obtendr&iacute;a 56 esca&ntilde;os en el <strong>Congreso de la Rep&uacute;blica<\/strong> en el 2016.<\/p>\r\n\r\n<p>La segunda bancada con mayor representaci&oacute;n ser&iacute;a Peruanos por el Kambio, agrupaci&oacute;n que lidera Pedro Pablo Kuczynski (PPK). Seg&uacute;n la encuesta, tienen un respaldo de 11.6%, con lo que ganar&iacute;an 24 curules.<\/p>\r\n\r\n<p>Pese a la exclusi&oacute;n del candidato presidencial C&eacute;sar Acu&ntilde;a, Alianza para el Progreso (APP) obtendr&iacute;a 7.2% de intenci&oacute;n de voto, con lo que colocar&iacute;a a 15 representantes en el pr&oacute;ximo <strong>Congreso de la Rep&uacute;blica<\/strong>.<\/p>\r\n\r\n<p>En tanto, la Alianza Popular y Acci&oacute;n Popular obtendr&iacute;an 12 parlamentarios cada uno en el siguiente Parlamento. Estos partidos cuentan con un respaldo de 6.1% y 6%, respectivamente.<\/p>\r\n\r\n<p>Finalmente, el Frente Amplio ganar&iacute;a 11 esca&ntilde;os en el siguiente <strong>Congreso de la Rep&uacute;blica<\/strong>, pues tiene 5.3% de intenci&oacute;n de voto, de acuerdo de las preferencias.<\/p>\r\n\r\n<p>Ninguno de los otros partidos que compiten en estas elecciones obtendr&iacute;an curules en el Parlamento, debido a que no pasar&iacute;an la valla electoral de 5% establecida en la vigente ley.<\/p>\r\n\r\n<p>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Fiscalizaci&oacute;n del JNE concluye que Vladimiro Huaroc entreg&oacute; d&aacute;divas \u25ba<a href=\"https:\/\/t.co\/nAAzFSpv6o\">https:\/\/t.co\/nAAzFSpv6o<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/9ANELh0MBb\">pic.twitter.com\/9ANELh0MBb<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710692775449239552\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 06:24:18 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/partido-keiko-seria-primera-fuerza-proximo-congreso-noticia-1887347<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/partido-keiko-seria-primera-fuerza-proximo-congreso-noticia-1887347<\/guid><\/item><item><title><![CDATA[CPI: Keiko Fujimori primera con 37.6% y PPK segundo con 15.3%]]><\/title><description><![CDATA[Sin Acu&ntilde;a ni Guzm&aacute;n, candidatos de Fuerza Popular y de Peruanos por el Kambio crecieron y 3.9 y 8.5 puntos, respectivamente\r\n]]><\/description><content><![CDATA[<p>Sin Julio Guzm&aacute;n ni C&eacute;sar Acu&ntilde;a en la campa&ntilde;a, la candidata presidencial <a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/keiko-fujimori-904?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>Keiko Fujimori <\/strong><\/a>contin&uacute;a en el primer lugar de intenci&oacute;n de voto con 37.6% de intenci&oacute;n y Pedro Pablo Kuczynski (<a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/noticias\/ppk-515861?ref_contenido\" target=\"_blank\"><strong>PPK<\/strong><\/a>) se ubica segundo con 15.3%, de acuerdo a la encuesta publicada hoy por CPI.<\/p>\r\n\r\n<p>El sondeo, hecho por encargo del <a href=\"http:\/\/diariocorreo.pe\/edicion\/lima\/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">diario Correo<\/a>, muestra que la lideresa de Fuerza Popular creci&oacute; 3.9 puntos porcentuales respecto de febrero y el l&iacute;der de Peruanos por el Kambio, 8.5 puntos en el mismo per&iacute;odo.<\/p>\r\n\r\n<p><a href=\"http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/cpi-keiko-primera-337-y-julio-guzman-segundo-183-noticia-1882015?ref_contenido\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">En febrero<\/a> &ndash;cuando Guzm&aacute;n y Acu&ntilde;a segu&iacute;an en carrera&ndash;, <strong>PPK <\/strong>alcanzaba el cuarto lugar con 6.8% de las preferencias. En tanto,<strong> Keiko Fujimori<\/strong> iba en el primer lugar, pero con 33.7% de respaldo.<\/p>\r\n\r\n<p>Esta encuesta coloca a Alfredo Barnechea, candidato de Acci&oacute;n Popular, en el tercer lugar con 11.7% de intenci&oacute;n de voto y a Ver&oacute;nika Mendoza, lideresa del Frente Amplio, en el cuarto puesto con 9.3%.<\/p>\r\n\r\n<p>En tanto, Alan Garc&iacute;a, aspirante a la presidencia por la Alianza Popular, se encuentra en la quinta casilla con 6.5% de las preferencias. El ex jefe del Estado creci&oacute; apenas 0.1 puntos respecto a febrero, cuando ten&iacute;a 6.4%.<\/p>\r\n\r\n<p>Finalmente, por primera vez Gregorio Santos (Democracia Directa) supera a Alejandro Toledo (Per&uacute; Posible) en un sondeo: el encarcelado candidato tiene 2.1% y el ex gobernante, 1.4% de respaldo.<\/p>\r\n\r\n<p>M&Aacute;S EN POL&Iacute;TICA...<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-lang=\"es\">\r\n<p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Fiscalizaci&oacute;n del JNE: Gian Carlo Vacchelli (<a href=\"https:\/\/twitter.com\/GVacchelli\">@GVacchelli<\/a>) s&iacute; entreg&oacute; S\/3.000 \u25ba<a href=\"https:\/\/t.co\/Rd5cbHDzeZ\">https:\/\/t.co\/Rd5cbHDzeZ<\/a> <a href=\"https:\/\/t.co\/wJ2zNN4iuF\">pic.twitter.com\/wJ2zNN4iuF<\/a><\/p>\r\n&mdash; Pol&iacute;tica El Comercio (@Politica_ECpe) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Politica_ECpe\/status\/710629639132192768\">18 de marzo de 2016<\/a><\/blockquote>\r\n<script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\"><\/script><\/div>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n]]><\/content><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 05:30:25 -0500<\/pubDate><link>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/cpi-keiko-fujimori-primera-376-y-ppk-segundo-153-noticia-1887345<\/link><guid>http:\/\/elcomercio.pe\/politica\/elecciones\/cpi-keiko-fujimori-primera-376-y-ppk-segundo-153-noticia-1887345<\/guid><\/item><\/channel><\/rss>","INDEX":0,"NAME":"EL COMERCIO"},{"DATA":"<?xml version=\"1.0\" encoding=\"UTF-8\"?><rss xmlns:dc=\"http:\/\/purl.org\/dc\/elements\/1.1\/\" xmlns:media=\"http:\/\/search.yahoo.com\/mrss\/\" xmlns:content=\"http:\/\/purl.org\/rss\/1.0\/modules\/content\/\" version=\"2.0\" xml:base=\"http:\/\/peru.com\">\n\n  <channel>\n    <title>Per\u00fa.com<\/title>\n    <link>http:\/\/peru.com<\/link>\n    <description><![CDATA[Peru.com, noticias de actualidad, entretenimiento y f\u00fatbol del Per\u00fa y el mundo. Incluye secciones de mujer, virales, estilo de vida, viajes y mucho m\u00e1s. ]]><\/description>\n    <language>es<\/language>\n    <copyright>Per\u00fa.com<\/copyright>\n    <lastBuildDate>Mon, 14 Mar 2016 17:56:51 -0500<\/lastBuildDate>\n    <ttl>15<\/ttl>\n\n    <image>\n      <title>Peru.com<\/title>\n      <url>http:\/\/cdn.perucom3.e3.pe\/f\/i\/logo_perucom.png<\/url>\n      <link>http:\/\/peru.com\/<\/link>\n    <\/image>\n\n    <atom10:link xmlns:atom10=\"http:\/\/www.w3.org\/2005\/Atom\" rel=\"self\" type=\"application\/rss+xml\" href=\"http:\/\/peru.com\/feed\"\/>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[JNE recibe a los observadores electorales de Uni\u00f3n Europea y OEA]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p><span class=\"caps\">JNE<\/span> se reuni\u00f3 con representantes de las Misiones de Observaci\u00f3n Electoral de la <span class=\"caps\">OEA<\/span> y de la Uni\u00f3n Europea que se encuentran en el Per\u00fa por las Elecciones 2016.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 17:00:00 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/jne-recibe-observadores-electorales-union-europea-y-oea-noticia-444430                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/jne-recibe-observadores-electorales-union-europea-y-oea-noticia-444430                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394803\/611x458\/jne.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[JNE, OEA, Uni\u00f3n Europea, Elecciones 2016, Per\u00fa]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Alfredo Barnechea criticado en Facebook por tener esta reacci\u00f3n]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Un poblador de Jauja coloc\u00f3 un sombrero sobre la cabeza de Alfredo Barnechea y este reaccion\u00f3 de forma inesperada. <\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 15:51:00 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/alfredo-barnechea-criticado-facebook-tener-esta-reaccion-noticia-444413                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/alfredo-barnechea-criticado-facebook-tener-esta-reaccion-noticia-444413                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394762\/611x458\/alfredo-barnechea.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Alfredo Barnechea, Facebook, Elecciones 2016, Video]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Keiko Fujimori: Malzon Urbina presenta tacha por entregar dinero]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Dos nuevas tachas fueron presentadas en contra de la candidata de Fuerza Popular, Keiko Fujimori, ante el <span class=\"caps\">JEE<\/span> Lima Centro. Una de ellas es de Malzon Urbina.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 14:45:30 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-malzon-urbina-presenta-tacha-entregar-dinero-noticia-444392                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-malzon-urbina-presenta-tacha-entregar-dinero-noticia-444392                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394703\/611x458\/keiko-fujimori.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Keiko Fujimori, Malzon Urbina, JEE, Fuerza Popular, Elecciones 2016, Per\u00fa]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Elecciones 2016: \u00bfC\u00f3mo se inscribe una candidatura y un partido?]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>\u00bfCu\u00e1les son los procedimientos y requisitos para inscribir una candidatura y un partido pol\u00edtico apto para postularse a cargos p\u00fablicos? Conoce los pasos aqu\u00ed.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 14:27:51 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/elecciones-2016-como-se-inscribe-candidatura-y-partido-noticia-444389                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/elecciones-2016-como-se-inscribe-candidatura-y-partido-noticia-444389                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394693.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Elecciones 2016, Video, Per\u00fa]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Julio Guzm\u00e1n conmueve Facebook con video a lo R\u00e1pidos y Furiosos]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Un video de Julio Guzm\u00e1n en algunas tomas de R\u00e1pidos y Furiosos esta conmoviendo Facebook. Mira las im\u00e1genes. <\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 13:45:00 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/julio-guzman-conmueve-facebook-video-lo-rapidos-y-furiosos-noticia-444377                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/julio-guzman-conmueve-facebook-video-lo-rapidos-y-furiosos-noticia-444377                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394675\/611x458\/julio-guzman.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Julio Guzm\u00e1n, Facebook, R\u00e1pidos y Furiosos, Video, Elecciones 2016]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Ollanta Humala: \u00bfQu\u00e9 dijo tras exenci\u00f3n de Visa Schengen para UE?]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>El presidente Ollanta Humala dijo que la exenci\u00f3n de la Visa Schengen muestra que el pa\u00eds sigue avanzando y que la UE nos valora como &#8220;socio confiable&#8221;.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 13:40:35 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/ollanta-humala-que-dijo-exencion-visa-schengen-ue-noticia-444375                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/ollanta-humala-que-dijo-exencion-visa-schengen-ue-noticia-444375                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394659.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Visa Schengen, Ollanta Humala, Bruselas, Uni\u00f3n Europea, Per\u00fa]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Keiko Fujimori admiti\u00f3 que s\u00ed organiz\u00f3 concurso que regal\u00f3 dinero]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Este nuevo video demuestra que la candidata presidencial Keiko Fujimori s\u00ed organiz\u00f3 el evento, lo que la invalidar\u00eda de continuar en la contienda electoral.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 13:33:54 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-admitio-que-si-organizo-concurso-que-regalo-dinero-noticia-444334                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-admitio-que-si-organizo-concurso-que-regalo-dinero-noticia-444334                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394528\/611x458\/keiko-fujimori.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Keiko Fujimori, Fuerza Popular, JNE, Elecciones 2016, Video, Per\u00fa]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Adi\u00f3s a la Visa Schengen: Ollanta Humala firm\u00f3 exoneraci\u00f3n con UE]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Desde el martes los peruanos podr\u00e1n ingresar al espacio Schengen sin la necesidad de tramitar la visa. El hist\u00f3rico acuerdo fue firmado por Ollanta Humala.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 13:18:00 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/ollanta-humala-suscribira-bruselas-exoneracion-visa-schengen-noticia-444227                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/ollanta-humala-suscribira-bruselas-exoneracion-visa-schengen-noticia-444227                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394722\/611x458\/visa-schengen.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Visa Schengen, Ollanta Humala, Bruselas, Uni\u00f3n Europea, Per\u00fa]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Ipsos: Salida de Guzm\u00e1n y Acu\u00f1a ha reactivado el antifujimorismo]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>El \u00faltimo sondeo de Ipsos Per\u00fa arroja que, ante la salida de Julio Guzm\u00e1n y C\u00e9sar Acu\u00f1a de la contienda electoral, electores no quieren a Keiko Fujimori.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 13:00:48 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/ipsos-salida-guzman-y-acuna-ha-reactivado-antifujimorismo-noticia-444368                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/ipsos-salida-guzman-y-acuna-ha-reactivado-antifujimorismo-noticia-444368                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394647.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Keiko Fujimori, Ipsos Per\u00fa, Video, Elecciones 2016, Per\u00fa]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[JEE declara improcedente tacha contra plancha presidencial de PPK]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>El <span class=\"caps\">JEE<\/span> Lima Centro 1 declar\u00f3 improcedente la tacha presentada por un ciudadano contra la plancha presidencial de <span class=\"caps\">PPK<\/span>, que lidera Pedro Pablo Kuczynski.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 12:52:15 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/jee-declara-improcedente-tacha-contra-plancha-presidencial-ppk-noticia-444366                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/jee-declara-improcedente-tacha-contra-plancha-presidencial-ppk-noticia-444366                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394639\/611x458\/pedro-pablo-kuczynski.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Pedro Pablo Kuczynski, JEE, PPK]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Kuczynski a Alfredo Barnechea: Yo s\u00ed trabaj\u00e9 con Fernando Belaunde]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Pedro Pablo Kuczynski (<span class=\"caps\">PPK<\/span>) resalt\u00f3 en una entrevista que trabaj\u00f3 junto a Fernando Belaunde Terry, mientras que Alfredo Barnechea nunca estuvo con \u00e9l.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 12:10:44 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/kuczynski-alfredo-barnechea-yo-si-trabaje-fernando-belaunde-noticia-444356                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/kuczynski-alfredo-barnechea-yo-si-trabaje-fernando-belaunde-noticia-444356                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394608.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[PPK, Alfredo Barnechea, Alan Garc\u00eda, Fernando Belaunde, Elecciones 2016, Video, Per\u00fa]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Elecciones 2016: escenarios posibles en la eventual segunda vuelta]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Ipsos Per\u00fa revela que <span class=\"caps\">PPK<\/span> le ganar\u00eda a Keiko Fujimori en una eventual segunda vuelta con 40% sobre 39%, pero ella se impondr\u00eda sobre los dem\u00e1s candidatos.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 10:55:11 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-pierde-ppk-vence-demas-candidatos-noticia-444337                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-pierde-ppk-vence-demas-candidatos-noticia-444337                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394543\/611x458\/keiko-fujimori.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Keiko Fujimori, Pedro Pablo Kuczynski, Alfredo Barnechea, Ver\u00f3nika Mendoza, Alan Garc\u00eda, Elecciones 2016, Ipsos Per\u00fa, Encuestas Electorales 2016, Multimedia de Actualidad, Fotos del D\u00eda]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[C\u00e9sar Acu\u00f1a acudir\u00e1 a organismos internacionales por fallo del JNE]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>El Partido de C\u00e9sar Acu\u00f1a, Alianza Para el Progreso calific\u00f3 de &#8220;arbitrario&#8221; el fallo del Jurado Nacional de Elecciones, que lo dej\u00f3 fuera de carrera.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 10:13:00 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/cesar-acuna-acudira-organismos-internacionales-fallo-jne-noticia-444331                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/cesar-acuna-acudira-organismos-internacionales-fallo-jne-noticia-444331                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394526\/611x458\/cesar-acuna.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[C\u00e9sar Acu\u00f1a, Alianza Para el Progreso, JNE, Elecciones 2016]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[JNE: Julio Guzm\u00e1n y C\u00e9sar Acu\u00f1a quedan fuera de Elecciones 2016]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Es oficial. El <span class=\"caps\">JNE<\/span> declar\u00f3 infundados los recursos extraordinarios presentados por Julio Guzm\u00e1n y C\u00e9sar Acu\u00f1a. Ambos quedaron fuera de las Elecciones 2016.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 09:32:00 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/julio-guzman-y-cesar-acuna-jne-vera-este-domingo-sus-casos-noticia-444180                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/julio-guzman-y-cesar-acuna-jne-vera-este-domingo-sus-casos-noticia-444180                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394464.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Julio Guzm\u00e1n, C\u00e9sar Acu\u00f1a, JNE, Elecciones 2016, Alianza Para el Progreso, Todos por el Per\u00fa, Video]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Alan Garc\u00eda: habla joven golpeado por un miembro de su seguridad]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Un estudiante que fue agredido por personal de seguridad del candidato Alan Garc\u00eda se\u00f1al\u00f3 que lo golpearon en el est\u00f3mago y lo arrastraron por la pista.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 08:36:00 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/alan-garcia-habla-joven-golpeado-miembro-su-seguridad-noticia-444316                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/alan-garcia-habla-joven-golpeado-miembro-su-seguridad-noticia-444316                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/i.ytimg.com\/vi\/Fr1EpVJLkWU\/hqdefault.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Alan Garc\u00eda, Alianza Popular, APRA, Huancayo, Elecciones 2016, Video]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Daniel Urresti aprovecha entrevista para hacer un ins\u00f3lito pedido]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>El excandidato presidencial Daniel Urresti aprovech\u00f3 una entrevista en la televisi\u00f3n para contar que estaba desempleado y con muchas deudas, adem\u00e1s de&#8230;<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 07:59:00 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/daniel-urresti-aprovecho-entrevista-hacer-insolito-pedido-noticia-444305                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/daniel-urresti-aprovecho-entrevista-hacer-insolito-pedido-noticia-444305                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/i.ytimg.com\/vi\/RHAL7RtgHAo\/hqdefault.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Daniel Urresti, Elecciones 2016, Partido Nacionalismo, Video]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Alan Garc\u00eda: muestran im\u00e1genes de apristas golpeando a personas]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Im\u00e1genes muestran a simpatizantes de Alan Garc\u00eda agrediendo a varias personas que expresaban su rechazo contra el candidato presidencial y l\u00edder aprista.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 05:00:04 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/alan-garcia-muestran-imagenes-apristas-golpeando-personas-noticia-444292                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/alan-garcia-muestran-imagenes-apristas-golpeando-personas-noticia-444292                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394433\/611x458\/alan-garcia.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Alan Garc\u00eda, Alianza Popular, Omar Quezada, APRA, Huancayo, \u00d3scar Rachum\u00edn, Elecciones 2016]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Alan Garc\u00eda: \u00bfqu\u00e9 dijo sobre agresiones a polic\u00eda y colaborador?]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Alan Garc\u00eda, minimiz\u00f3 los sucesos registrados en Huancayo, en la regi\u00f3n Jun\u00edn, donde se le vio empujar a un agente de seguridad e insultar a un colaborador.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 02:00:57 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/alan-garcia-que-dijo-sobre-agresiones-policia-y-colaborador-noticia-444262                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/alan-garcia-que-dijo-sobre-agresiones-policia-y-colaborador-noticia-444262                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394321\/611x458\/alan-garcia.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Alan Garc\u00eda, Alianza Popular, Jun\u00edn, Huancayo, Alfredo Barnechea, Acci\u00f3n Popular, Ver\u00f3nika Mendoza, Chimbote]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Kenji Fujimori se burla de Alfredo Barnechea y Ver\u00f3nika Mendoza]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>El congresista Kenji Fujimori arremeti\u00f3 a trav\u00e9s de su cuenta oficial en Twitter contra los candidatos presidenciales Ver\u00f3nika Mendoza y Alfredo Barnechea.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 01:20:44 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/kenji-fujimori-se-burla-alfredo-barnechea-y-veronika-mendoza-noticia-444265                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/kenji-fujimori-se-burla-alfredo-barnechea-y-veronika-mendoza-noticia-444265                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394330\/611x458\/kenji-fujimori.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Kenji Fujimori, Ver\u00f3nika Mendoza, Alfredo Barnechea, Congreso de la Rep\u00fablica, Frente Amplio, Acci\u00f3n Popular, Elecciones 2016]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Keiko Fujimori: Polic\u00eda agrede a manifestantes contra la candidata]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Unas 100 personas que se concentraban para salir a marchar contra la candidata Keiko Fujimori fueron replegadas por la Polic\u00eda Nacional, en Nuevo Chimbote.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 23:59:59 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-policias-agredieron-opositores-candidata-noticia-444295                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-policias-agredieron-opositores-candidata-noticia-444295                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394440\/611x458\/keiko-fujimori.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Keiko Fujimori, Fuerza Popular, Nuevo Chimbote, \u00c1ncash, Todos Por el Per\u00fa, Per\u00fa Posible, Polic\u00eda Nacional, Elecciones 2016]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Ollanta Humala dio mensaje al pa\u00eds por inicio del a\u00f1o escolar]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Ollanta Humala destac\u00f3 que su gobierno est\u00e1 embarcado en un esfuerzo \u201csin precedentes\u201d en la historia republicana del Per\u00fa para mejorar la calidad de la educaci\u00f3n.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 23:39:26 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/ollanta-humala-dio-mensaje-al-pais-inicio-ano-escolar-noticia-444294                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/ollanta-humala-dio-mensaje-al-pais-inicio-ano-escolar-noticia-444294                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394438\/611x458\/ollanta-humala.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Ollanta Humala, A\u00f1o Escolar 2016]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Daniel Urresti: \"no hubiese sido problema pasar valla electoral\"]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Daniel Urresti lament\u00f3 que el <span class=\"caps\">CEN<\/span> del Partido Nacionalista haya decidido retirar su candidatura y dijo estar agradecido con el presidente Ollanta Humala.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 21:18:14 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/daniel-urresti-no-hubiese-sido-problema-pasar-valla-electoral-noticia-444282                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/daniel-urresti-no-hubiese-sido-problema-pasar-valla-electoral-noticia-444282                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394403\/611x458\/daniel-urresti.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Daniel Urresti, Partido Nacionalista Peruano, Ollanta Humala, Nadine Heredia, Elecciones 2016]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Julio Guzm\u00e1n dice estar seguro que el JNE le permitir\u00e1 seguir]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Julio Guzm\u00e1n dijo estar muy seguro de que las autoridades electorales tomar\u00e1n la mejor decisi\u00f3n acerca de su candidatura.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 20:52:29 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/julio-guzman-dice-estar-seguro-que-jne-le-permitira-seguir-noticia-444279                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/julio-guzman-dice-estar-seguro-que-jne-le-permitira-seguir-noticia-444279                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394396\/611x458\/julio-guzman.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Julio Guzm\u00e1n, Todos por el Per\u00fa, JNE, C\u00e9sar Acu\u00f1a, Elecciones 2016]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Keiko Fujimori: \"vamos a respetar decisi\u00f3n del JNE sobre Huaroc\"]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Keiko Fujimori dijo estar segura que Vladimiro Huaroc, candidato a la segunda vicepresidencia de Fuerza Popular, va a apelar la decisi\u00f3n del <span class=\"caps\">JNE<\/span>.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 18:33:49 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-vamos-respetar-decision-jne-sobre-huaroc-noticia-444271                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-vamos-respetar-decision-jne-sobre-huaroc-noticia-444271                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394355\/611x458\/keiko-fujimori.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Keiko Fujimori, Vladimiro Huaroc, Fuerza Popular, Satipo, Jun\u00edn, JNE]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Keiko Fujimori: Huaroc habr\u00eda infringido ley electoral, seg\u00fan JNE]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Fiscalizaci\u00f3n del <span class=\"caps\">JNE<\/span> concluy\u00f3 que Vladimiro Huaroc, integrante de la plancha presidencial de Keiko Fujimori, habr\u00eda infringido la ley electoral.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 18:02:32 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-huaroc-habria-infringido-ley-electoral-segun-jne-noticia-444267                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-huaroc-habria-infringido-ley-electoral-segun-jne-noticia-444267                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394342\/611x458\/vladimiro-huaroc.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Keiko Fujimori, JNE, Vladimiro Huaroc, Fuerza Popular, Satipo, Jun\u00edn, ONPE, JEE, Elecciones 2016]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[PPK dice que Alfredo Barnechea carece de experiencia en Ejecutivo]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p><span class=\"caps\">PPK<\/span> consider\u00f3 hoy que los candidatos Ver\u00f3nika Mendoza, del Frente Amplio, y Alfredo Barnechea, de Acci\u00f3n Popular, carecen de experiencia para gobernar el pa\u00eds.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 13:44:50 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/ppk-dice-que-alfredo-barnechea-carece-experiencia-ejecutivo-noticia-444234                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/ppk-dice-que-alfredo-barnechea-carece-experiencia-ejecutivo-noticia-444234                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394233\/611x458\/ppk.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Pedro Pablo Kuczynski, Alfredo Barnechea, PPK, Ver\u00f3nika Mendoza, Elecciones 2016, Per\u00fa]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Ver\u00f3nika Mendoza atribuye crecimiento a sus propuestas de gobierno]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>La candidata Ver\u00f3nika Mendoza asegur\u00f3 que mantendr\u00e1 invariable su discurso pol\u00edtico, y atribuy\u00f3 su subida en las encuestas a sus propuestas de gobiernos.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 11:25:42 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/veronika-mendoza-atribuye-crecimiento-sus-propuestas-gobierno-noticia-444216                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/veronika-mendoza-atribuye-crecimiento-sus-propuestas-gobierno-noticia-444216                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394184\/611x458\/veronika-mendoza.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Ver\u00f3nika Mendoza, Frente Amplio, Elecciones 2016, Per\u00fa]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Per\u00fa Patria Segura descarta apoyar a alg\u00fan candidato presidencial]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Renzo Reggiardo descart\u00f3 que su partido vaya a apoyar a uno de los candidatos presidenciales y anunci\u00f3 que esperar\u00e1 los comicios municipales y regionales.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 10:53:41 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/peru-patria-segura-descarta-apoyar-algun-candidato-presidencial-noticia-444211                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/peru-patria-segura-descarta-apoyar-algun-candidato-presidencial-noticia-444211                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394171\/611x458\/renzo-reggiardo.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Renzo Reggiardo, Per\u00fa Patria Segura, Elecciones 2016, Per\u00fa]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Alan Garc\u00eda golpe\u00f3 a polic\u00eda e insulta a colaboradores en Huancayo]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Alan Garc\u00eda golpe\u00f3 a un polic\u00eda que intentaba resguardarlo, y adem\u00e1s, llam\u00f3 &#8220;imb\u00e9ciles&#8221; y &#8220;huevones&#8221; a sus colaboradores en la ciudad de Huancayo.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 10:18:02 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/alan-garcia-golpeo-policia-insulta-colaboradores-huancayo-noticia-444206                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/alan-garcia-golpeo-policia-insulta-colaboradores-huancayo-noticia-444206                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394152\/611x458\/alan-garcia.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Alan Garc\u00eda, Huancayo, Alianza Popular, Video, Elecciones 2016]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Keiko Fujimori con 32% y PPK con 14% tras salida de Guzm\u00e1n y Acu\u00f1a]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Sondeo realizado por El Comercio-Ipsos coloca a la candidata presidencial de Fuerza Popular, Keiko Fujimori, en el primer lugar con 32% y a <span class=\"caps\">PPK<\/span> con 14%.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 09:03:15 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-32-y-ppk-14-salida-guzman-y-acuna-noticia-444198                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-32-y-ppk-14-salida-guzman-y-acuna-noticia-444198                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/4\/1394131\/611x458\/keiko-fujimori.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Keiko Fujimori, PPK, Alfredo Barnechea, Ver\u00f3nika Mendoza, Alan Garc\u00eda, Elecciones 2016]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Keiko Fujimori envi\u00f3 mensaje a manifestantes de marcha No a Keiko]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>La candidata Keiko Fujimori se pronunci\u00f3 sobre la marcha en contra de su postulaci\u00f3n, que se produjo el viernes en el Centro de Lima.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 07:30:33 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-envio-mensaje-manifestantes-marcha-no-keiko-noticia-444139                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-envio-mensaje-manifestantes-marcha-no-keiko-noticia-444139                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393987\/611x458\/keiko-fujimori.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Keiko Fujimori, No a Keiko, Fuerza Popular, Centro de Lima, Elecciones 2016]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[C\u00e9sar Acu\u00f1a busca seguir en elecciones: present\u00f3 recurso ante JNE]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>C\u00e9sar Acu\u00f1a present\u00f3 un recurso ante el <span class=\"caps\">JNE<\/span> solicitando que se declare nula la resoluci\u00f3n que le dej\u00f3 fuera de la competencia electoral.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 17:19:01 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/cesar-acuna-busca-seguir-elecciones-presento-recurso-ante-jne-noticia-444132                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/cesar-acuna-busca-seguir-elecciones-presento-recurso-ante-jne-noticia-444132                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393958\/611x458\/cesar-acuna.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[C\u00e9sar Acu\u00f1a, Alianza Para el Progreso, APP, Elecciones 2016, JNE]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Kenji Fujimori no infringi\u00f3 ley electoral, seg\u00fan JNE]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Kenji Fujimori no infringi\u00f3 la ley vigente de partidos al donar equipos a la Polic\u00eda Nacional en noviembre del 2015, seg\u00fan Fiscalizaci\u00f3n del <span class=\"caps\">JNE<\/span>.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 16:15:37 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/kenji-fujimori-no-infringio-ley-electora-segun-jne-noticia-444121                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/kenji-fujimori-no-infringio-ley-electora-segun-jne-noticia-444121                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393934\/611x458\/kenji-fujimori.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Kenji Fujimori, Keiko Fujimori, Fuerza Popular, JNE, Jurado Electoral Especial, JEE, Elecciones 2016]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Julio Guzm\u00e1n present\u00f3 recurso extraordinario ante el JNE]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Julio Guzm\u00e1n ya present\u00f3 el recurso extraordinario ante el Jurado Nacional de Elecciones (<span class=\"caps\">JNE<\/span>) contra la resoluci\u00f3n que declara improcedente su inscripci\u00f3n.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 16:00:00 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/julio-guzman-se-juega-hoy-su-ultima-carta-seguir-carrera-noticia-443877                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/julio-guzman-se-juega-hoy-su-ultima-carta-seguir-carrera-noticia-443877                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393239\/611x458\/julio-guzman.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Julio Guzm\u00e1n, JNE, Elecciones 2016, Per\u00fa]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Daniel Urresti: Nadine Heredia justific\u00f3 retiro de su candidatura]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Nadine Heredia se\u00f1al\u00f3 que la decisi\u00f3n de su agrupaci\u00f3n pol\u00edtica para retirar la candidatura de Daniel Urresti, se adopt\u00f3 para mantener la vida partidaria.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 15:41:51 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/daniel-urresti-nadine-heredia-justifico-retiro-su-candidatura-noticia-444114                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/daniel-urresti-nadine-heredia-justifico-retiro-su-candidatura-noticia-444114                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393917\/611x458\/daniel-urresti.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Daniel Urresti, Nadine Heredia, Elecciones 2016, Partido Nacionalista]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Otros candidatos que entregaron donativos y podr\u00edan ser excluidos]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Estos candidato al Congreso podr\u00edan quedar excluidos de las elecciones por los donativos que entregaron o prometieron durante su campa\u00f1a pol\u00edtica. <\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 15:30:59 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/otros-candidatos-que-entregaron-donativos-y-podrian-excluidos-noticia-444056                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/otros-candidatos-que-entregaron-donativos-y-podrian-excluidos-noticia-444056                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393759\/611x458\/elecciones-2016.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Elecciones 2016, YouTube, Kenju Fujimori, Carmen Omonte, Gian Carlo Vacchelli, Mart\u00edn Fort, Andr\u00e9s Hurtado, Fotos del D\u00eda, Multimedia de Actualidad]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Keiko Fujimori: no es posible determinar que dio dinero, seg\u00fan JNE]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Se espera que a mitad de la pr\u00f3xima semana el <span class=\"caps\">JEE<\/span> Lima Centro se pronuncie, por el mismo caso, sobre la situaci\u00f3n de Keiko Fujimori. <\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 13:50:23 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-no-posible-determinar-que-dio-dinero-segun-jne-noticia-444097                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-no-posible-determinar-que-dio-dinero-segun-jne-noticia-444097                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393894\/611x458\/keiko-fujimori.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Keiko Fujimori, JNE, Elecciones 2016]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Becerril sobre manifestantes: \"son primos hermanos de terroristas\"]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>El congresista H\u00e9ctor Becerril tuvo duras palabras contra quienes se manifestaron en contra de Keiko Fujimori. \u00bfQu\u00e9 dir\u00e1 la candidata?<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 13:20:37 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/becerril-sobre-manifestantes-son-primos-hermanos-terroristas-noticia-444094                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/becerril-sobre-manifestantes-son-primos-hermanos-terroristas-noticia-444094                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393890\/611x458\/keiko-fujimori.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Keiko Fujimori, H\u00e9ctor Becerril, JNE, Elecciones 2016]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Keiko Fujimori: medios extranjeros informaron de manifestaci\u00f3n]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>La marcha en contra de la candidatura de Keiko Fujimori llam\u00f3 la atenci\u00f3n de varios medios internacionales. <\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 12:10:45 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-medios-extranjeros-informaron-manifestacion-noticia-444087                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-medios-extranjeros-informaron-manifestacion-noticia-444087                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393841\/611x458\/keiko-fujimori.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Keiko Fujimori, Elecciones 2016, Fotos del D\u00eda, Multimedia de Actualidad]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[JNE aclara sobre caso de Julio Guzm\u00e1n y de denuncias de donativos]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>El Jurado Nacional de Elecciones, a trav\u00e9s de un comunicado, destac\u00f3 la presencia de organismos internacionales en las elecciones 2016.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 10:00:56 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/jne-aclara-sobre-caso-julio-guzman-y-denuncias-donativos-noticia-444067                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/jne-aclara-sobre-caso-julio-guzman-y-denuncias-donativos-noticia-444067                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393790\/611x458\/elecciones-2016.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Elecciones 2016, JNE, Julio Guzm\u00e1n, Keiko Fujimori]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Estos son los regalos por los que cuestionan a hermanos Fujimori]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Keiko y Kenji Fujimori son cuestionados por la entrega de regalos durante sus campa\u00f1as electorales. Aqu\u00ed un repaso en im\u00e1genes de lo que se le critica. <\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 09:45:00 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/estos-son-regalos-que-cuestionan-hermanos-fujimori-noticia-443479                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/estos-son-regalos-que-cuestionan-hermanos-fujimori-noticia-443479                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/1\/1391970\/611x458\/elecciones-2016.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Elecciones 2016, Keiko Fujimori, Kenji Fujimori, Fotos del D\u00eda, Multimedia de Actualidad]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Alan Garc\u00eda enfadado por poca convocatoria en visita a \u00c1ncash]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Con un gesto de desaprobaci\u00f3n y considerando la organizaci\u00f3n como &#8220;un desastre&#8221;, el candidato Alan Garc\u00eda se quej\u00f3 durante su visita por \u00c1ncash. <\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 09:35:00 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/alan-garcia-enfadado-poca-convocatoria-visita-ancash-noticia-444028                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/alan-garcia-enfadado-poca-convocatoria-visita-ancash-noticia-444028                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393663\/611x458\/alan-garcia.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Alan Garc\u00eda, Elecciones 2016, Facebook, Video]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Keiko Fujimori: im\u00e1genes panor\u00e1micas de la marcha en su contra]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Miles de manifestantes marcharon en contra de la candidatura presidencial de Keiko Fujimori durante la noche del viernes por el Centro de Lima.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 05:00:40 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-imagenes-panoramicas-marcha-su-contra-noticia-444034                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-imagenes-panoramicas-marcha-su-contra-noticia-444034                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393673\/611x458\/keiko-fujimori.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Keiko Fujimori, Fuerza Popular, Primera Marcha No a Keiko, JNE, Alberto Fujimori, Plaza San Mart\u00edn, Multimedia de Actualidad, Fotos del D\u00eda, Elecciones 2016, exclusivo]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Keiko Fujimori: detalles imperdibles de la marcha \"No a Keiko\"]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Peru.com estuvo presente en la marcha &#8220;No a Keiko&#8221;, que se realiz\u00f3 en el Centro de Lima. Las fotos de esta galer\u00eda muestran detalles imperdibles de la manifestaci\u00f3n.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 04:00:15 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-detalles-imperdibles-marcha-no-keiko-noticia-444041                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimori-detalles-imperdibles-marcha-no-keiko-noticia-444041                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393688\/611x458\/keiko-fujimori.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Keiko Fujimori, Fuerza Popular, Plaza San Mart\u00edn, JNE, Centro de Lima, Multimedia de Actualidad, Fotos del D\u00eda, exclusivo, Elecciones 2016]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[JEE: aqu\u00ed las pruebas por las cuales Carmen Omonte ser\u00eda excluida]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>El <span class=\"caps\">JEE<\/span> Lima Centro abri\u00f3 un proceso de exclusi\u00f3n contra Carmen Omonte por la presunta entrega de dinero en campa\u00f1a. Estas ser\u00edan las pruebas contra ella.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 01:00:05 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/jee-aqui-pruebas-cuales-carmen-omonte-seria-excluida-noticia-443972                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/jee-aqui-pruebas-cuales-carmen-omonte-seria-excluida-noticia-443972                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393518\/611x458\/carmen-omonte.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Carmen Omonte, JEE, Per\u00fa Posible, Andr\u00e9s Hurtado, Porque hoy es s\u00e1bado, Guillermo Campos, Elecciones 2016, Multimedia de Actualidad, Fotos del D\u00eda]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[JNE: denuncias por entrega de d\u00e1divas se resuelven con celeridad]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>El <span class=\"caps\">JNE<\/span> inform\u00f3 que viene resolviendo con celeridad los casos que se le presentan por la presunta entrega de dinero, regalos o d\u00e1divas.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 11 Mar 2016 23:42:58 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/jne-denuncias-entrega-dadivas-se-resuelven-celeridad-noticia-444047                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/jne-denuncias-entrega-dadivas-se-resuelven-celeridad-noticia-444047                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393710\/611x458\/jne.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[JNE, Jurado Nacional de Elecciones, Todos por el Per\u00fa, Julio Guzm\u00e1n, Elecciones 2016]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Waldo R\u00edos fue declarado reo contumaz y ordenan su captura]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>La Sala Penal Liquidadora de \u00c1ncash orden\u00f3 este viernes la ubicaci\u00f3n, captura y traslado hasta ese despacho del gobernador regional de \u00c1ncash, Waldo R\u00edos.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 11 Mar 2016 22:50:35 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/waldo-rios-fue-declarado-reo-contumaz-y-ordenan-su-captura-noticia-444042                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/waldo-rios-fue-declarado-reo-contumaz-y-ordenan-su-captura-noticia-444042                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393703\/611x458\/waldo-rios.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Waldo R\u00edos, \u00c1ncash, Huaraz, Rafael Saco Vertiz, Jorge \u00c1ngeles]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Daniel Urresti: JEE Lima Centro acepta retiro de su candidatura]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>El Partido Nacionalista present\u00f3 este viernes la solicitud del retiro de la candidatura presidencial de Daniel Urresti ante el Jurado Nacional de Elecciones.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 11 Mar 2016 21:15:06 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/daniel-urresti-su-candidatura-presidencial-ha-sido-retirada-noticia-443981                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/daniel-urresti-su-candidatura-presidencial-ha-sido-retirada-noticia-443981                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393668\/611x458\/daniel-urresti.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Daniel Urresti, JNE, Daniel Abugatt\u00e1s, Jurado Nacional de Elecciones, Elecciones 2016]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Elecciones 2016: 74 candidatos registran antecedentes penales]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>De los 74 casos mencionados, solo 56 consignaron esta informaci\u00f3n en su Hoja de Vida, mientras que otros 20 no lo hicieron.<\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 11 Mar 2016 20:30:57 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/elecciones-2016-74-candidatos-registran-antecedentes-penales-noticia-444023                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/elecciones-2016-74-candidatos-registran-antecedentes-penales-noticia-444023                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393654\/611x458\/elecciones-2016.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Elecciones 2016, JNE]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n                  <item>\n        <title><![CDATA[Keiko Fujimori: afiches y volantes que se repartir\u00e1n en la marcha]]><\/title>\n        <description><![CDATA[\t<p>Hoy se realiza la marcha en contra de la candidatura de Fuerza Popular, Keiko Fujimori, y colectivos proponen estos afiches para la manifestaci\u00f3n. <\/p>]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 11 Mar 2016 18:20:42 -0500<\/pubDate>\n        <link>\n                 http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimor-afiches-y-volantes-que-se-repartiran-marcha-noticia-444007                         <\/link>\n        <guid>\n                  \n         http:\/\/peru.com\/actualidad\/politicas\/keiko-fujimor-afiches-y-volantes-que-se-repartiran-marcha-noticia-444007                         <\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/cde.peru.com\/ima\/0\/1\/3\/9\/3\/1393591\/611x458\/keiko-fujimori.jpg\" height=\"458\" width=\"611\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n\n        <media:keywords><![CDATA[Keiko Fujimori, Facebook, Twitter, Elecciones 2016, Fotos del D\u00eda, Multimedia de Actualidad]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n        <\/channel>\n<\/rss>\n","INDEX":1,"NAME":"PERU"},{"DATA":"<?xml version=\"1.0\" encoding=\"UTF-8\"?>\n<rss xmlns:dc=\"http:\/\/purl.org\/dc\/elements\/1.1\/\" xmlns:media=\"http:\/\/search.yahoo.com\/mrss\/\" xmlns:content=\"http:\/\/purl.org\/rss\/1.0\/modules\/content\/\" version=\"2.0\" xml:base=\"http:\/\/rpp.pe\">\n<channel>\n    <title>RPP NOTICIAS<\/title>\n    <link>http:\/\/rpp.pe<\/link>\n    <description><![CDATA[ RPP Noticias tiene las &uacute;ltimas noticias sobre pol&iacute;tica, futbol y far&aacute;ndula nacional e internacional. Ediciones regionales y de todo el Peru ]]><\/description>\n    <language>es<\/language>\n    <copyright>RPP NOTICIAS<\/copyright>\n    <lastBuildDate>Sat, 19 Mar 2016 12:45:53 -0500<\/lastBuildDate>\n    <ttl>15<\/ttl>\n\n\t<image>\n\t\t<title>RPP NOTICIAS<\/title>\n\t\t<url>http:\/\/s.rpp-noticias.io\/images\/rpp-noticias.png<\/url>\n\t\t<link>http:\/\/rpp.pe<\/link>\n\t<\/image>\n\n           <item>\n        <title><![CDATA[ONPE inici\u00f3 proceso sancionador contra partido de Keiko Fujimori]]><\/title>\n        <description><![CDATA[A la l\u00edder de Fuerza Popular se le acusa de vulnerar el art\u00edculo 42 de la Ley de Organizaciones Pol\u00edticas.]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 12:15:59 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/onpe-inicio-proceso-sancionador-contra-su-partido-por-entrega-de-dadivas-noticia-946990<\/link>\n        <guid>946990<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/19\/443344_101649.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Elecciones Per\u00fa 2016, Keiko Fujimori, Fuerza Popular, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Keiko Fujimori: \u00bfCu\u00e1ndo demorar\u00e1 el proceso de exclusi\u00f3n?]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Fuerza Popular tiene un d\u00eda h\u00e1bil para presentar sus descargos y luego, si la decisi\u00f3n del JEE le es adversa, podr\u00e1 apelar y presentar recursos extraordinarios.]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 11:00:53 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/cuanto-tiempo-puede-tomar-el-proceso-de-exclusion-abierto-contra-keiko-fujimori-noticia-946950<\/link>\n        <guid>946950<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/19\/451745_101644.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Keiko Fujimori, Elecciones Per\u00fa 2016, JEE, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Voto electr\u00f3nico no se implement\u00f3 en todo el Per\u00fa por el Fen\u00f3meno El Ni\u00f1o]]><\/title>\n        <description><![CDATA[As\u00ed lo revel\u00f3 Gilbert Vallejos Agreda, gerente general de la ONPE, quien explic\u00f3 que en estas elecciones utilizar\u00e1n esta tecnolog\u00eda votantes de 30 distritos de Lima y Callao.]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 10:39:29 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/voto-electronico-no-se-implemento-en-todo-el-peru-por-el-fenomeno-el-nino-noticia-946981<\/link>\n        <guid>946981<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/19\/onpe-101625mp3_101626.png\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ ONPE, Voto electr\u00f3nico, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[JNE confirm\u00f3 improcedencia de listas congresales de TPP]]><\/title>\n        <description><![CDATA[El ente electoral se\u00f1ala que las decisiones fueron tomadas en mayor\u00eda, por el incumplimiento de las normas sobre democracia interna.]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 08:45:39 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/jne-confirmo-improcedencia-de-listas-congresales-del-tpp-noticia-946966<\/link>\n        <guid>946966<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/19\/094709_101598.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Elecciones Per\u00fa 2016, JNE, Todos por el Per\u00fa, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Alfredo Barnechea: \u00bfllam\u00f3 \"lugar de m...\" a mercado en Chiclayo?]]><\/title>\n        <description><![CDATA[El candidato de Acci\u00f3n Popular vuelve a generar pol\u00e9mica con estas supuestas declaraciones.]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 07:22:23 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/alfredo-barnechea-llamo-lugar-de-m-a-mercado-en-chiclayo-noticia-946960<\/link>\n        <guid>946960<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/19\/195619_101582.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Elecciones Per\u00fa 2016, Alfredo Barnechea, Acci\u00f3n Popular, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Indecopi inici\u00f3 proceso a C\u00e9sar Acu\u00f1a por presunto plagio de libro]]><\/title>\n        <description><![CDATA[El l\u00edder de APP fue acusado en febrero de haber publicado como suyo un libro escrito por el docente universitario Otoniel Alvarado Oyarce.]]><\/description>\n        <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 00:22:06 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/actualidad\/indecopi-inicio-proceso-sancionador-a-cesar-acuna-por-presunto-plagio-de-libro-noticia-946957<\/link>\n        <guid>946957<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/19\/043204_101579.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ C\u00e9sar Acu\u00f1a, Plagio, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Para Luciana Le\u00f3n, \"(si te violan) puedes hacerte un lavado vaginal\"]]><\/title>\n        <description><![CDATA[La candidata a la reelecci\u00f3n, Luciana Le\u00f3n, fue duramente criticada en las redes sociales por sus declaraciones.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 23:30:08 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/para-luciana-leon-si-te-violan-puedes-hacerte-un-lavado-vaginal-noticia-946952<\/link>\n        <guid>946952<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/442944_101572.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Luciana Le\u00f3n, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Keiko Fujimori sobre proceso de exclusi\u00f3n: \u201cEstamos muy tranquilos\u201d]]><\/title>\n        <description><![CDATA[La candidata presidencial dijo que los informes de la Direcci\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n del JNE se\u00f1alan que no existe evidencias para pedir su exclusi\u00f3n del proceso electoral.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 23:10:55 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/keiko-fujimori-sobre-proceso-de-exclusion-estamos-muy-tranquilos-noticia-946951<\/link>\n        <guid>946951<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/082308_101568.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Keiko Fujimori, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[\u201cProceso de exclusi\u00f3n a Keiko Fujimori debe ser evaluado con serenidad\u201d]]><\/title>\n        <description><![CDATA[El candidato presidencial Alan Garc\u00eda dijo que tendr\u00e1n que presentarse pruebas muy s\u00f3lidas para que el JEE de Lima Centro 1 excluya a Keiko Fujimori de la contienda electoral.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 22:15:47 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/proceso-de-exclusion-a-keiko-fujimori-debe-ser-evaluado-con-serenidad-noticia-946946<\/link>\n        <guid>946946<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/451945_101557.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Alan Garc\u00eda, Keiko Fujimori, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[JEE abre proceso de exclusi\u00f3n contra candidatura de Carmen Omonte]]><\/title>\n        <description><![CDATA[La candidata a la segunda vicepresidencia de Per\u00fa Posible,  Carmen Omonte, ha sido denunciada ante la entidad electoral por haber entregado dinero en campa\u00f1a electoral.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 20:20:18 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/abren-proceso-de-exclusion-contra-candidatura-de-carmen-omonte-noticia-946922<\/link>\n        <guid>946922<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/053305_101497.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Carmen Omonte, JEE, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[JEE abre proceso de exclusi\u00f3n contra Keiko Fujimori por entrega de dinero]]><\/title>\n        <description><![CDATA[El organismo electoral tambi\u00e9n iniciar\u00e1 un proceso contra su hermano Kenji Fujimori.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 18:50:57 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/jee-abre-proceso-de-exclusion-contra-keiko-fujimori-noticia-946894<\/link>\n        <guid>946894<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/145514_101436.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Keiko Fujimori, Kenji Fujimori, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Poder Judicial no se pronunciar\u00e1 sobre libertad de Gregorio Santos]]><\/title>\n        <description><![CDATA[La Sala Penal Permanente aclar\u00f3 que solo dar\u00e1 precisiones sobre el plazo de la investigaci\u00f3n fiscal que se sigue al candidato presidencial de Democracia Directa.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 18:29:50 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/poder-judicial-no-se-pronunciara-sobre-libertad-de-gregorio-santos-noticia-946889<\/link>\n        <guid>946889<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/353635_101428.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Gregorio Santos, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Ver\u00f3nika Mendoza: \"Susana Villar\u00e1n no es mi referente de izquierda\"]]><\/title>\n        <description><![CDATA[La candidata de Frente Amplio concedi\u00f3 una entrevista a RPP Noticias sobre su paso por el Nacionalismo, su visi\u00f3n de futuro y su posici\u00f3n sobre Susana Villar\u00e1n.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 14:20:44 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/veronika-mendoza-los-ultimos-gobierno-se-la-llevaron-facil-noticia-946288<\/link>\n        <guid>946288<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/274927_100843.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Ver\u00f3nika Mendoza, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Ollanta Humala: \u201cNo tenemos ninguna raz\u00f3n para irnos\u201d]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Con estas palabras, el jefe de Estado descart\u00f3 que tenga pensado abandonar el pa\u00eds al final de su mandato, rechazando versiones aparecidas en las redes sociales.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 14:19:09 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/gobierno\/ollanta-humala-no-tenemos-ninguna-razon-para-irnos-noticia-946805<\/link>\n        <guid>946805<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/101241humalasjpg.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Ollanta Humala, Nadine Heredia, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[El Comentario Electoral: \u00bfLas encuestas tambi\u00e9n tienen su corazoncito?]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Nuestro director de noticias, Ra\u00fal Vargas, coment\u00f3 las encuestas de CPI y Vox P\u00f3puli que muestran a Keiko Fujimori en el primer lugar, pero difieren en el segundo entre PPK y Barnechea.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 13:45:34 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/el-c-noticia-946791<\/link>\n        <guid>946791<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/vargas-18032016-fb-ok-101198mp4_101199.png\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ El Comentario Electoral, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Colegio Hiram Bingham aclara que hijos de Humala s\u00ed est\u00e1n matriculados]]><\/title>\n        <description><![CDATA[El centro educativo ubicado en Surco desmiente rumores aparecidos en las redes sociales.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 13:17:22 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/gobierno\/colegio-hiram-bingham-aclara-que-hijos-de-humala-si-estan-matriculadas-noticia-946785<\/link>\n        <guid>946785<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/071907_101194.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Ollanta Humala, Colegio Hiram Bingham, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[PPK: \"M\u00e1s de 30 a\u00f1os de c\u00e1rcel para marcas y sicarios\"]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Adem\u00e1s, el candidato presidencial se mostr\u00f3 a favor que se investigue a Ollanta Humala por el caso \"Lava Jato\".]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 12:00:04 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/ppk-mas-de-30-anos-de-carcel-para-marcas-y-sicarios-y-extorsionadores-noticia-946758<\/link>\n        <guid>946758<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/125212_101153.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Elecciones Per\u00fa 2016, PPK, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[\u00bfCu\u00e1ntos candidatos han sido excluidos por entrega de d\u00e1divas?]]><\/title>\n        <description><![CDATA[En total son 26 los candidatos al Congreso que pueden quedar fuera por enfrentar procesos de exclusi\u00f3n por distintos motivos.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 11:45:53 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/cuantos-candidatos-han-sido-excluidos-por-entrega-de-dadivas-noticia-946721<\/link>\n        <guid>946721<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/252025_101123.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Elecciones Per\u00fa 2016, Procesos de exclusi\u00f3n, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Encuesta CPI: as\u00ed se conformar\u00eda el Congreso 2016]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Fuerza Popular logra 56 curules, seguido de Peruanos por el Kambio con 24 y Alianza para el Progreso con 15.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 11:34:42 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/encuesta-cpi-asi-se-conformaria-el-congreso-2016-noticia-946742<\/link>\n        <guid>946742<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/portada_383738.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Elecciones Per\u00fa 2016, Fuerza Popular, PPK, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[La Zona Reservada del Pac\u00edfico Subtropical pronto ser\u00e1 una realidad]]><\/title>\n        <description><![CDATA[El Ministerio del Ambiente culmin\u00f3 la propuesta de creaci\u00f3n de esta zona reservada, que se extiende por los departamentos de Piura y Tumbes.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 11:28:53 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/estado\/la-zona-reservada-del-pacifico-subtropical-sera-una-realidad-noticia-946746<\/link>\n        <guid>946746<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/10112601jpg.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Manuel Pulgar Vidal, Zona Reservada del Pac\u00edfico Subtropical, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Alan Garc\u00eda: \u201cPPK no tiene un gramo de sangre peruana\u201d]]><\/title>\n        <description><![CDATA[El l\u00edder aprista arremeti\u00f3 contra el l\u00edder de Peruanos por el Kambio. Tambi\u00e9n dijo que las encuestas son \u201cpsicosociales\u201d para desanimar a los votantes.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 10:24:34 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/alan-garcia-ppk-no-tiene-un-gramo-de-sangre-peruana-noticia-946718<\/link>\n        <guid>946718<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/alan-101073mp3_101074.png\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Alan Garc\u00eda, PPK, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Fiscalizaci\u00f3n del JNE confirma que Keiko Fujimori no entreg\u00f3 d\u00e1divas]]><\/title>\n        <description><![CDATA[El m\u00e1ximo electoral se\u00f1ala que donaci\u00f3n la realiz\u00f3 un militante de su agrupaci\u00f3n.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 09:50:00 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/fiscalizacion-del-jne-confirma-que-keiko-fujimori-no-entrego-dadivas-noticia-946707<\/link>\n        <guid>946707<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/205020_101054.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Elecciones Per\u00fa 2016, JNE, Keiko Fujimori, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[PPK creci\u00f3 a 15.3% con salida de Guzm\u00e1n, seg\u00fan CPI]]><\/title>\n        <description><![CDATA[En tanto la lideresa de Fuerza Popular, Keiko Fujimori, se consolida en el primer puesto y Alan Garc\u00eda de Alianza Popular , quinto.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 08:42:19 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/encuesta-cpi-alfredo-barnechea-y-veronika-mendoza-siguen-subiendo-noticia-946676<\/link>\n        <guid>946676<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/183318_100987.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Elecciones Per\u00fa 2016, CPI, Alfredo Barnechea, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[CPI: Gregorio Santos supera a Alejandro Toledo en intenci\u00f3n de voto]]><\/title>\n        <description><![CDATA[A pesar que Gregorio Santos est\u00e1 recluido en el Penal Piedras Gordas, afrontando prisi\u00f3n preventiva, su intenci\u00f3n de voto empieza a crecer lentamente.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 08:29:54 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/cpi-gregorio-santos-supera-a-alejandro-toledo-en-intencion-de-voto-noticia-946677<\/link>\n        <guid>946677<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/394539_100984.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Elecciones Per\u00fa 2016, Gregorio Santos, Alejandro Toledo, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Panorama del d\u00eda: Keiko Fujimori se afianza en el primer lugar]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Por su parte, el d\u00eda de ayer el se\u00f1or Julio Guzm\u00e1n hizo noticia al desmentir que en su agrupaci\u00f3n pol\u00edtica, Todos Por el Per\u00fa, hab\u00eda alguna divisi\u00f3n.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 08:00:07 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/panorama-del-dia-keiko-fujimori-se-afianza-en-el-primer-lugar-noticia-946732<\/link>\n        <guid>946732<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/panorama18-101116mp3_101117.png\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Panorama del d\u00eda, Ra\u00fal Vargas, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[\u00bfQu\u00e9 proponen los candidatos en seguridad ciudadana?]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Revisamos las propuestas de los siete mejor ubicados en la encuesta de Vox Populi.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 08:00:03 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/que-proponen-los-candidatos-en-seguridad-ciudadana-noticia-946535<\/link>\n        <guid>946535<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/portada_180018.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Elecciones Per\u00fa 2016, Seguridad Ciudadana, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Keiko Fujimori supera a todos sus rivales en segunda vuelta, seg\u00fan CPI]]><\/title>\n        <description><![CDATA[La victoria m\u00e1s ce\u00f1ida ser\u00eda en una eventual segunda vuelta con PPK, se desprende de la m\u00e1s reciente encuesta de CPI.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 07:40:57 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/keiko-fujimori-supera-a-todos-sus-rivales-en-segunda-vuelta-segun-cpi-noticia-946687<\/link>\n        <guid>946687<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/054305_101010.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Keiko Fujimori, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[As\u00ed est\u00e1 el Per\u00fa: logros y desaf\u00edos que enfrenta la reforma universitaria]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Se estima que solo la mitad, de las 146 universidades p\u00fablicas y privadas, pasar\u00edan la primera evaluaci\u00f3n de est\u00e1ndares de calidad en el 2019.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 07:30:46 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/asi-esta-el-peru-logros-y-desafios-que-enfrenta-la-reforma-universitaria-noticia-946682<\/link>\n        <guid>946682<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/rf-u-100989mp4_100990.png\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ As\u00ed est\u00e1 el Per\u00fa, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[CPI: Alan Garc\u00eda y PPK, los candidatos con mayor antivoto]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Seg\u00fan la \u00faltima encuesta de CPI, Alfredo Barnechea, Keiko Fujimori y Ver\u00f3nika Mendoz, tambi\u00e9n encuentran rechazo de parte del electorado.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 06:58:21 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/alan-garcia-noticia-946684<\/link>\n        <guid>946684<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/393939_100994.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Elecciones Per\u00fa 2016, Alan Garc\u00eda, PPK, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Fuerza Popular lidera con 26% preferencias para el Congreso]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Seg\u00fan la \u00faltima encuesta de CPI, los indecisos y el blanco\/viciado suman el 31% de la intenci\u00f3n de voto.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 06:00:23 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/fuerza-popular-lidera-con-26-preferencias-para-el-congreso-noticia-946681<\/link>\n        <guid>946681<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/140114_100992.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Elecciones Per\u00fa 2016, Keiko Fujimori, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Universidad del congresista Jos\u00e9 Luna es usada para hacer encuestas]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Seg\u00fan un informe de 90 Segundos, en las instalaciones de Telesup opera la encuestadora Gauss Data que hace sondeos para Solidaridad Nacional.]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 03:13:59 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/universidad-del-congresista-jose-luna-es-usada-para-hacer-encuestas-noticia-946679<\/link>\n        <guid>946679<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/390939_100986.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Elecciones Per\u00fa 2016, Jos\u00e9 Luna, Telesup, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[JEE decidir\u00e1 exclusi\u00f3n de Huaroc a vicepresidencia de Fuerza Popular]]><\/title>\n        <description><![CDATA[El documento de Fiscalizaci\u00f3n del JNE concluye que Vladimiro Huaroc, \"entreg\u00f3 v\u00edveres a pobladores del distrito de Pampa Hermosa\".]]><\/description>\n        <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 01:53:58 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/jee-decidira-exclusion-de-vladimiro-huaroc-a-vicepresidencia-de-fuerza-popular-noticia-946678<\/link>\n        <guid>946678<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/18\/271227_100985.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Elecciones Per\u00fa 2016, Vladimiro Huaroc, JNE, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Daniel Urresti respetar\u00e1 decisi\u00f3n del JNE sobre su candidatura presidencial]]><\/title>\n        <description><![CDATA[El JEE dispuso elevar los actuados sobre el caso al JNE, a fin que resuelva sobre el futuro de la f\u00f3rmula presidencial del Partido Nacionalista.]]><\/description>\n        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 23:27:46 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/daniel-urresti-respetara-decision-del-jne-sobre-su-candidatura-presidencial-noticia-946668<\/link>\n        <guid>946668<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/021602_100963.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Daniel Urresti, Elecciones Per\u00fa 2016, Partido Nacionalista, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[JNE pidi\u00f3 nuevamente a Humala guardar el principio de neutralidad]]><\/title>\n        <description><![CDATA[El llamado de atenci\u00f3n fue tras el comunicado del PN donde acus\u00f3 al JNE y JEE de emitir resoluciones contradictorios, documento que fue firmado por el jefe de Estado.]]><\/description>\n        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 22:30:03 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/jne-pidio-nuevamente-a-ollanta-humala-guardar-el-principio-de-neutralidad-noticia-946659<\/link>\n        <guid>946659<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/551055_100923.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Ollanta Humala, Elecciones Per\u00fa 2016, JNE, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[PPK propone m\u00e1s de 30 a\u00f1os de c\u00e1rcel para sicarios y extorsionadores]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Adem\u00e1s, Kuczynski se mostr\u00f3 a favor de que se investigue al presidente Ollanta Humala por sus presuntos v\u00ednculos con el caso Lava Jato.]]><\/description>\n        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 22:20:23 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/ppk-propone-mas-de-30-anos-de-carcel-para-sicarios-y-extorsionadores-noticia-946657<\/link>\n        <guid>946657<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/192019_100933.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Pedro Pablo Kuczynski, Elecciones Per\u00fa 2016, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Fiscalizaci\u00f3n del JNE concluye que Vacchelli si entreg\u00f3 dinero a ciudadano]]><\/title>\n        <description><![CDATA[El congresista podr\u00eda ser excluido del proceso electoral, por entregar 3 mil soles en un programa de televisi\u00f3n de la se\u00f1al abierta.]]><\/description>\n        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 21:57:59 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/direccion-de-fiscalizacion-establecio-que-gian-carlo-vachelli-si-entrego-dinero-a-ciudadano-noticia-946667<\/link>\n        <guid>946667<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/052305_100967.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Gian Carlo Vacchelli, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Kenji Fujimori asegura que donaci\u00f3n de cascos fue como congresista en septiembre]]><\/title>\n        <description><![CDATA[La Direcci\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n del JNE concluy\u00f3 que Fujimori s\u00ed difundi\u00f3 la donaci\u00f3n en febrero en su cuenta de Twitter.]]><\/description>\n        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 21:33:46 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/kenji-fujimori-asegura-que-donacion-de-cascos-fue-como-congresista-en-septiembre-noticia-946647<\/link>\n        <guid>946647<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/474047_100910.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Kenji Fujimori, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[JNE: Piden ampliar plazo para entregar informe sobre Keiko Fujimori]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Con este plazo, el JEE de Lima Centro 1 se pronunciar\u00e1 el fin de semana sobre el pedido de exclusi\u00f3n de la candidata presidencial de Fuerza Popular, Keiko Fujimori.]]><\/description>\n        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 21:25:27 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/jne-fiscalizacion-pide-ampliar-plazo-para-entregar-informe-sobre-keiko-fujimori-noticia-946638<\/link>\n        <guid>946638<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/230423_100891.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Elecciones Per\u00fa 2016, Keiko Fujimori, Fuerza Popular, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Fiscalizaci\u00f3n del JNE: Kenji Fujimori difundi\u00f3 donaci\u00f3n que hizo a la PNP]]><\/title>\n        <description><![CDATA[El documento no precisa si el candidato infringi\u00f3 la norma que proh\u00edbe la entrega de d\u00e1divas que se sanciona con la exclusi\u00f3n del proceso electoral.]]><\/description>\n        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 20:43:49 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/informes-del-jne-complican-candidaturas-de-kenji-fujimori-y-vacchelli-noticia-946626<\/link>\n        <guid>946626<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/265026_100874.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Kenji Fujimori, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Anuncian nueva marcha contra Keiko Fujimori para el 5 de abril]]><\/title>\n        <description><![CDATA[La marcha convocada por diversos colectivos tiene como objetivo tambi\u00e9n recordar los 24 a\u00f1os del autogolpe de 1992 de Alberto Fujimori.]]><\/description>\n        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 20:12:24 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/anuncian-nueva-marcha-contra-keiko-fujimori-este-5-de-abril-noticia-946618<\/link>\n        <guid>946618<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/040804_100861.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Keiko Fujimori, Alberto Fujimori, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[\"Si sale Vladimiro Huaroc, tendr\u00eda que salir tambi\u00e9n Keiko Fujimori\u201d]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Ver\u00f3nika Mendoza pidi\u00f3 que se mida a todos los candidatos presidenciales con la misma vara.]]><\/description>\n        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 19:18:16 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/mendoza-si-sale-vladimiro-huaroc-tendria-que-salir-keiko-fujimori-noticia-946598<\/link>\n        <guid>946598<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/041304_100820.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Ver\u00f3nika Mendoza, Keiko Fujimori, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Keiko Fujimori: JEE decidir\u00e1 el viernes si abre proceso de exclusi\u00f3n]]><\/title>\n        <description><![CDATA[El titular del organismo, Manuel Miranda, inform\u00f3 que est\u00e1n a la espera del informe complementario solicitado a Fiscalizaci\u00f3n del JNE sobre este caso.]]><\/description>\n        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 18:52:55 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/keiko-fujimori-jee-se-pronuncia-a-partir-del-viernes-sobre-exclusion-noticia-946603<\/link>\n        <guid>946603<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/402340_100825.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Keiko Fujimori, Elecciones Per\u00fa 2016, JEE, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[JEE concede recurso de apelaci\u00f3n contra retiro de Daniel Urresti]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Militantes del Partido Nacionalista no estuvieron de acuerdo con el retiro de su candidato por lo que impugnaron la decisi\u00f3n del CEN de ese partido.]]><\/description>\n        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 18:35:29 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/jee-concede-recurso-de-apelacion-contra-retiro-de-daniel-urresti-noticia-946586<\/link>\n        <guid>946586<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/144014_100805.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Daniel Urresti, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[PPK: \"Si excluyen a Keiko Fujimori la elecci\u00f3n se acabar\u00eda\"]]><\/title>\n        <description><![CDATA[El candidato de Peruanos por el Kambio pidi\u00f3 al JNE que no retire a la fujimorista del proceso electoral.]]><\/description>\n        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 18:24:07 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/ppk-si-excluyen-a-keiko-fujimori-la-eleccion-se-acabaria-noticia-946582<\/link>\n        <guid>946582<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/193219_100790.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Elecciones Per\u00fa 2016, Pedro Pablo Kuczynski, Keiko Fujimori, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Keiko Fujimori: Presentan sexto pedido de exclusi\u00f3n contra candidata]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Este nuevo pedido est\u00e1 relacionado tambi\u00e9n al dinero entregado en un concurso en el Callao realizado por colectivo \"Factor K\", que apoya a la candidata de Fuerza Popular.]]><\/description>\n        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 18:10:27 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/keiko-fujimori-presentan-sexto-pedido-de-exclusion-contra-candidata-noticia-946580<\/link>\n        <guid>946580<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/152415_100785.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ JNE, Keiko Fujimori, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[6 claves para entender la operaci\u00f3n 'Lava Jato']]><\/title>\n        <description><![CDATA[El testimonio del ex presidente de Brasil, Lula Da Silva, a la justicia de su pa\u00eds es un hito en este caso de corrupci\u00f3n, que tambi\u00e9n sacude el Per\u00fa.]]><\/description>\n        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 17:45:12 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/mundo\/latinoamerica\/que-es-la-operacion-lava-jato-6-claves-para-entender-este-caso-noticia-943263<\/link>\n        <guid>943263<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/04\/384738_92320.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Lava Jato, Petrobras, Odebrecht, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[As\u00ed est\u00e1 el Per\u00fa: \u00bfQu\u00e9 impide la implementaci\u00f3n de un Gobierno Electr\u00f3nico?]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Mientras que en Corea se alcanzan 100 megas por segundo de velocidad en Internet, en el Per\u00fa apenas se pasa el 1.4.]]><\/description>\n        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 17:09:31 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/asi-esta-el-peru-que-impide-la-implementacion-de-un-gobierno-electronico-noticia-946575<\/link>\n        <guid>946575<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/100770rpp-edit00-19-33-23imagen-fija362png.png\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ As\u00ed est\u00e1 el Per\u00fa, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Lourdes Flores pidi\u00f3 disculpas por reacciones de Alan Garc\u00eda]]><\/title>\n        <description><![CDATA[No obstante, la integrante de la plancha presidencial de Alianza Popular afirm\u00f3 que \"se han magnificado un poco\" las expresiones del l\u00edder aprista.]]><\/description>\n        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 17:07:46 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/lourdes-flores-pidio-disculpas-por-reacciones-de-noticia-946571<\/link>\n        <guid>946571<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/495149_100757.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Alan Garc\u00eda, Lourdes Flores, Elecciones Per\u00fa 2016, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[Vox Populi: Barnechea y Kuczynski superar\u00edan a Fujimori en segunda vuelta]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Encuesta a nivel nacional muestra empate entre candidatos de Acci\u00f3n Popular y Peruanos por el Kambio.]]><\/description>\n        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 13:30:02 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/vox-populi-barnechea-y-kuczynski-superarian-a-fujimori-en-segunda-vuelta-noticia-946479<\/link>\n        <guid>946479<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/100598bk1jpg.jpg\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Elecciones Per\u00fa 2016, Encuesta, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n           <item>\n        <title><![CDATA[El Comentario Electoral: Los partidos pol\u00edticos como puertas giratorias]]><\/title>\n        <description><![CDATA[Ahora parece que Todos por el Per\u00fa ser\u00e1 otra v\u00edctima de los abandonos y desuni\u00f3n luego que de Julio Guzm\u00e1n fue excluido.]]><\/description>\n        <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 12:45:19 -0500<\/pubDate>\n        <link>http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/el-comentario-electoral-los-partidos-como-puertas-giratorias-noticia-946470<\/link>\n        <guid>946470<\/guid>\n        <dc:type>Art\u00edculo<\/dc:type>\n                <media:content url=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/17\/17032016-comentario-raul-vargas-fb-100560mp4_100561.png\" type=\"image\/jpeg\">\n        <media:description\/><\/media:content>\n        <media:keywords><![CDATA[ Elecciones Per\u00fa 2016, El Comentario Electoral, Ra\u00fal Vargas, Noticias \u00daltima Hora]]><\/media:keywords>\n      <\/item>\n     <\/channel>\n<\/rss>","INDEX":2,"NAME":"RPP"}];