var arr = ["<!DOCTYPE html>\n<html lang=\"es\">\n    <!--Head-->\n<head>\n    <meta charset=\"utf-8\">\n    <meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1.0, user-scalable=no\">\n    <meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\">\n    <title>Encuesta Datum: Keiko, PPK, Barnechea y Mendoza lideran intenci\u00f3n de voto<\/title>\n    <meta name=\"description\" content=\"La l\u00edder de Fuerza Popular alcanza un 37,7%, PPK 14%, el candidato de Acci\u00f3n Popular y la candidata por Frente Amplio ambos con 9%.\" \/>\n<meta name=\"keywords\" content=\"Elecciones Per\u00fa 2016,JNE,Alfredo Barnechea\" \/>\n<meta name=\"news_keywords\" content=\"Elecciones Per\u00fa 2016,JNE,Alfredo Barnechea\" \/>\n<meta name=\"revisit-after\" content=\"1 day\" \/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/\" \/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"\/\/s3.amazonaws.com\/\" \/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"\/\/static.ak.facebook.com\/\" \/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"\/\/s-static.ak.facebook.com\/\" \/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"\/\/www.facebook.com\/\" \/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"\/\/fbexternal-a.akamaihd.net\/\" \/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"\/\/pixel.facebook.com\/\" \/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"\/\/apis.google.com\/\" \/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"\/\/akl.img.e-planning.net\/\" \/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"\/\/ads.us.e-planning.net\/\" \/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"\/\/tag.navdmp.com\/\" \/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"\/\/embed.waze.com\/\" \/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"\/\/log.pinterest.com\/\" \/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"\/\/assets.pinterest.com\/\" \/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"\/\/www.google-analytics.com\/\" \/>\n<link rel=\"dns-prefetch\" href=\"\/\/analitica.webrpp.com\/\" \/>\n\n<meta name=\"apple-itunes-app\" content=\"app-id=498652491\">    \n<!-- Open Graph -->\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"rpp.pe\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\">\n<meta property=\"og:url\"  content=\"http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/encuesta-datum-keiko-ppk-barnechea-y-mendoza-lideran-intencion-de-voto-noticia-944621\" \/>\n<meta property=\"og:title\"  content=\"Encuesta Datum: Keiko, PPK, Barnechea y Mendoza lideran intenci&oacute;n de voto\" \/>\n<meta property=\"og:description\"  content=\"La l&iacute;der de Fuerza Popular alcanza un 37,7%, PPK 14%, el candidato de Acci&oacute;n Popular y la candidata por Frente Amplio ambos con 9%.\" \/>\n<meta property=\"og:image\"  content=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/10\/portada_490149.jpg\" \/>\n<meta property=\"og:updated_time\" content=\"2016-03-10T09:30:39-05:00\" \/>\n\n<!-- fin Open Graph -->    \n<!-- Twitter Card -->\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@RPPNoticias\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@RPPNoticias\" \/>\n<meta name=\"twitter:domain\" content=\"rpp.pe\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"La l\u00edder de Fuerza Popular alcanza un 37,7%, PPK 14%, el candidato de Acci\u00f3n Popular y la candidata por Frente Amplio ambos con 9%. http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/encuesta-datum-keiko-ppk-barnechea-y-mendoza-lideran-intencion-de-voto-noticia-944621 \" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/03\/10\/portada_490149.jpg\" \/>\n<meta property=\"twitter:account_id\" content=\"3068660363\" \/>\n<!-- fin Twitter Card -->    \n<!-- fin Dublin Core -->\n<meta id=\"viewport-movil\" name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0\" \/>\n<meta name=\"googlebot\" content=\"index,follow\" \/>\n<meta http-equiv=\"Content-Language\" name=\"language\" content=\"es\" \/>\n<meta name=\"distribution\" content=\"Global\" \/>\n<meta property=\"fb:app_id\" content=\"185239485185\" \/>\n<meta property=\"fb:admins\" content=\"100009067124936\" \/>\n<meta name=\"lang\" content=\"es\" itemprop=\"inLanguage\" \/>\n<!-- Pinned Site -->    \n    <!-- Canonical -->\n    <link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/encuesta-datum-keiko-ppk-barnechea-y-mendoza-lideran-intencion-de-voto-noticia-944621\"\/>\n\n    <link rel=\"shortcut icon\" type=\"image\/x-icon\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/favicon.ico\">\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/images\/favicons\/apple-touch-icon-57x57.png\">\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"60x60\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/images\/favicons\/apple-touch-icon-60x60.png\">\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/images\/favicons\/apple-touch-icon-72x72.png\">\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/images\/favicons\/apple-touch-icon-76x76.png\">\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/images\/favicons\/apple-touch-icon-114x114.png\">\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/images\/favicons\/apple-touch-icon-120x120.png\">\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/images\/favicons\/apple-touch-icon-144x144.png\">\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/images\/favicons\/apple-touch-icon-152x152.png\">\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"180x180\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/images\/favicons\/apple-touch-icon-180x180.png\">\n    <link rel=\"icon\" type=\"image\/png\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/images\/favicons\/favicon-32x32.png\" sizes=\"32x32\">\n    <link rel=\"icon\" type=\"image\/png\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/images\/favicons\/android-chrome-192x192.png\" sizes=\"192x192\">\n    <link rel=\"icon\" type=\"image\/png\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/images\/favicons\/favicon-96x96.png\" sizes=\"96x96\">\n    <link rel=\"icon\" type=\"image\/png\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/images\/favicons\/favicon-16x16.png\" sizes=\"16x16\">\n    <link rel=\"manifest\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/images\/favicons\/manifest.json\">\n\n  <link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/styles\/reset.css?v=04032025\">\n  <link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/styles\/jquery.jvectormap.css?v=04032025\">\n  <link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/styles\/icons.css?v=04032025\">\n  <link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/styles\/main.css?v=04032025\">\n  <link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/styles\/responsive.css?v=04032025\">\n  <link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/styles\/carousel.css?v=04032025\">\n  \n  <script id=\"navegg\" type=\"text\/javascript\" src=\"\/\/tag.navdmp.com\/tm22924.js\" ><\/script>\n  <script language=\"JavaScript\" type=\"text\/javascript\"><!--\nvar eplDoc = document; var eplLL = false;\nvar eS1 = 'us.img.e-planning.net';\nvar eplArgs = { \n  iIF:1,sV:schemeLocal() + \":\/\/ads.us.e-planning.net\/\" ,vV:\"4\",sI:\"17632\",\nsec:\"politica\",\nss:\"elecciones_Nota\",eIs:[\"Top\",\"Peel\", \"Interna1\" , \"Interna2\" , \"Interna3\" , \"Interna4\" , \"Interna5\" , \"Interna6\" , \"Interna7\" , \"Interna8\" , \"Interna9\" , \"Interna10\" , \"Intersticial\", \"VerticalLeft\",\"VerticalRight\",\"Expandible\",\"Middle1\",\"Middle2\",\"RightSmall\",\"Right\",\"Right1\",\"Right2\",\"Right3\"],\nkVs:{ctxt:\"rpp|elecciones-peru-2016|jne|alfredo-barnechea\"}\n};\nfunction eplCheckStart() {\n  if (document.epl) {\n    var e = document.epl;\n    if (e.eplReady()) {\n      return true;\n    } else {\n      e.eplInit(eplArgs);\n      if (eplArgs.custom) {\n        for (var s in eplArgs.custom) {\n          document.epl.setCustomAdShow(s, eplArgs.custom[s]);\n        }\n      }\n      return e.eplReady();    \n    }\n  } else {\n    if (eplLL) return false;\n    if (!document.body) return false; var eS2; var dc = document.cookie;\n    var cookieName = ('https' === schemeLocal() ? 'EPLSERVER_S' : 'EPLSERVER') + '=';\n    var ci = dc.indexOf(cookieName);\n    if (ci != -1) {\n      ci += cookieName.length; var ce = dc.indexOf(';', ci);\n      if (ce == -1) ce = dc.length;\n      eS2 = dc.substring(ci, ce);\n    }\n    var eIF = document.createElement('IFRAME');\n    eIF.src = 'about:blank'; eIF.id = 'epl4iframe'; eIF.name = 'epl4iframe';\n    eIF.width=0; eIF.height=0; eIF.style.width='0px'; eIF.style.height='0px';\n    eIF.style.display='none'; document.body.appendChild(eIF);\n    \n    var eIFD = eIF.contentDocument ? eIF.contentDocument : eIF.document;\n    eIFD.open();eIFD.write('<html><head><title>e-planning<\/title><\/head><bo'+'dy><\/bo'+'dy><\/html>');eIFD.close();\n    var s = eIFD.createElement('SCRIPT');\n    s.src = schemeLocal() + ':\/\/' + (eS2?eS2:eS1) +'\/layers\/epl-41.js';\n    eIFD.body.appendChild(s);\n    if (!eS2) {\n      var ss = eIFD.createElement('SCRIPT');\n      ss.src = schemeLocal() + ':\/\/ads.us.e-planning.net\/egc\/4\/1b7f';\n      eIFD.body.appendChild(ss);\n    }\n    eplLL = true;\n    return false;\n  }\n}\neplCheckStart();\nfunction eplSetAdM(eID,custF) {\n  if (eplCheckStart()) {\n    if (custF) { document.epl.setCustomAdShow(eID,eplArgs.custom[eID]); }\n    document.epl.showSpace(eID);\n  } else {\n    var efu = 'eplSetAdM(\"'+eID+'\", '+ (custF?'true':'false') +');';\n    setTimeout(efu, 250); \n  }\n}\nfunction eplAD4M(eID,custF) {\n  document.write('<div id=\"eplAdDiv'+eID+'\"><\/div>');\n  if (custF) {\n      if (!eplArgs.custom) { eplArgs.custom = {}; }\n      eplArgs.custom[eID] = custF;\n  }\n  eplSetAdM(eID, custF?true:false);\n}\nfunction schemeLocal() {\n  if (document.location.protocol) {\n    protocol = document.location.protocol;\n  } else {\n    protocol = window.top.location.protocol;\n  }\n  if (protocol) {\n    if (protocol.indexOf('https') !== -1) {\n      return 'https';\n    } else {\n      return 'http';\n    }\n  }\n}\nfunction eplAD4Sync(div, eID, opts) {\n    document.getElementById(div).id = \"eplAdDiv\"+eID;\n    if (!opts) opts = {t:1};\n    if (!eplArgs.sOpts) { eplArgs.sOpts = {}; }\n    eplArgs.sOpts[eID] = opts;\n    eplSetAdM(eID);\n}\n\n\/\/--><\/script>\n   <script src=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/scripts\/modernizr.custom.js?v=04032025\"><\/script>\n   <!--<script src=\"http:\/\/jwpsrv.com\/library\/4XUSqnfuEeOW7yIACmOLpg.js\"><\/script>-->\n   <script src=\"https:\/\/apis.google.com\/js\/platform.js\" async defer><\/script>\n   <script src=\"http:\/\/p.jwpcdn.com\/player\/v\/7.0.2\/jwplayer.js\"><\/script> \n   <script>jwplayer.key=\"L\/ARBHy5b4pG1YAD0ou40gMzoAVHnOcJetOEvw==\";<\/script>\n   <script src=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/scripts\/functions.js?v=04032025\"><\/script>\n   <script src=\"http:\/\/platform.linkedin.com\/in.js\"><\/script>\n   <!--[if lte IE 8]><link rel=\"stylesheet\" href=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/styles\/ie8.css?v=04032025\"><![endif]-->\n   <!--[if lte IE 8]><script src=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/scripts\/html5shiv.min.js?v=04032025\"><\/script><![endif]-->\n\n   <script src=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/scripts\/jquery-1.11.2.min.js?f=04032025\"><\/script>\n   <script src=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/scripts\/carousel.js?v=04032025\"><\/script>\n   <script src=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/scripts\/rpp-widget.js?v=04032025\"><\/script>\n   \n     <!-- Begin comScore Inline Tag 1.1111.15 -->\n   <script type=\"text\/javascript\">\n   function udm_(a)\n   {\n    var b=\"comScore=\",c=document,d=c.cookie,e=\"\",f=\"indexOf\",g=\"substring\",h=\"length\",i=2048,j,k=\"&ns_\",l=\"&\",m,n,o,p,q=window,r=q.encodeURIComponent||escape;\n    if(d[f](b)+1)\n    for(o=0,n=d.split(\";\"),p=n[h];o<p;o++)\n     m=n[o][f](b),m+1&&(e=l+unescape(n[o][g](m+b[h])));\n     a+=k+\"_t=\"+ +(new Date)+k+\"c=\"+(c.characterSet||c.defaultCharset||\"\")+\"&c8=\"+r(c.title)+e+\"&c7=\"+r(c.URL)+\"&c9=\"+r(c.referrer),a[h]>i&&a[f](l)>0&&(j=a[g](0,i8).lastIndexOf(l),a=(a[g](0,j)+k+\"cut=\"+r(a[g](j+1)))[g](0,i)),c.images?(m=new Image,q.ns_p||(ns_p=m),m.src=a):c.write(\"<\",\"p\",\"><\",'img src=\"',a,'\" height=\"1\" width=\"1\" alt=\"*\"',\"><\",\"\/p\",\">\");\n   }\n   udm_('http'+(document.location.href.charAt(4)=='s'?'s:\/\/sb':':\/\/b')+'.scorecardresearch.com\/b?c1=2&c2=6906613&ns_site=rpp&name=politica.elecciones.noticia.944621.interna&category=Politica&theme=|elecciones-peru-2016|jne|alfredo-barnechea|');\n   <\/script>\n   <noscript>\n   <p><img src=\"http:\/\/b.scorecardresearch.com\/p?c1=2&amp;c2=6906613&amp;ns_site=rpp&amp;name=politica.elecciones.noticia.944621.interna&amp;category=Politica&amp;theme=|elecciones-peru-2016|jne|alfredo-barnechea|\" height=\"1\" width=\"1\" alt=\"*\"><\/p>\n   <\/noscript>\n   <!-- End comScore UDM code -->\n\n    <script type=\"application\/ld+json\">\n   {\n       \"@context\": \"http:\/\/schema.org\",\n       \"@type\": \"Article\",\n       \"url\": \"http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/encuesta-datum-keiko-ppk-barnechea-y-mendoza-lideran-intencion-de-voto-noticia-944621\",\n       \"publisher\": {\n           \"@type\": \"Organization\",\n           \"name\": \"RPP Noticias\",\n           \"url\": \"http:\/\/rpp.pe\",\n           \"logo\": \"http:\/\/s3.amazonaws.com\/rpp-static\/images\/rpp-noticias.png\",\n           \"sameAs\" : [\n     \"https:\/\/www.facebook.com\/rppnoticias\",\n     \"https:\/\/twitter.com\/rppnoticias\",\n     \"https:\/\/plus.google.com\/113482325785133390225\",\n     \"https:\/\/www.youtube.com\/user\/RPPNOTICIAS\",\n     \"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Radio_Programas_del_Per%C3%BA\"\n   ]\n       },\n      \"articleSection\": \"Pol\u00edtica\",\n       \"headline\": \"Encuesta Datum: Keiko, PPK, Barnechea y Mendoza lideran intenci&oacute;n de voto | noticia | Elecciones Per\u00fa 2016 | Elecciones | Pol\u00edtica | RPP Noticias\",\n       \"alternativeHeadline\": \"Encuesta Datum: Keiko, PPK, Barnechea y Mendoza lideran intenci&oacute;n de voto\",\n       \"author\": \"Redacci\u00f3n RPP Noticias\",\n       \"mainEntityOfPage\": \"http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/encuesta-datum-keiko-ppk-barnechea-y-mendoza-lideran-intencion-de-voto-noticia-944621\",\n       \"description\": \"La &uacute;ltima encuesta de Datum sobre intenci&oacute;n de voto presidencial en la primera vuelta, sin contar con los candidatos Julio Guzm&aacute;n de Todos por el Per&uacute; y C&eacute;sar Acu&ntilde;a de Alianza por el Progreso,&amp;nbsp;arroja lo siguiente:\",\n       \"articleBody\": \"La &uacute;ltima encuesta de Datum sobre intenci&oacute;n de voto presidencial en la primera vuelta, sin contar con los candidatos Julio Guzm&aacute;n de Todos por el Per&uacute; y C&eacute;sar Acu&ntilde;a de Alianza por el Progreso,&amp;nbsp;arroja lo siguiente:La candidata de Fuerza Popular, Keiko Fujimori, sigue liderando la intenci&oacute;n de voto con 37.7% seg&uacute;n la &uacute;ltima encuesta a nivel nacional de Datum anunciada este jueves. El l&iacute;der de Peruanos Por el Kambio, Pedro Pablo Kucyzsnki, alcanza el segundo lugar con un 14%.Adem&aacute;s, Alfredo&amp;nbsp;Barnechea de Acci&oacute;n Popular logra un sorpresivo tercer puesto con 9%,&amp;nbsp;Ver&oacute;nika Mendoza de Frente Amplio con 8%. Alan Garc&iacute;a se ubica en la quinta posici&oacute;n con 7%.En la &uacute;ltima posici&oacute;n Alejandro Toledo de Per&uacute; Posible cierra la tabla con 1%.CandidatoResultado&amp;nbsp;(%)Keiko Fujimori37PPK14Alfredo Barnechea9Ver&oacute;nika Mendoza8Alan Garc&iacute;a7Alejandro Toledo1Otros candidatos6Blanco\/viciado6No sabe no opina12Ficha t&eacute;cnicaLa encuesta se realiz&oacute; entre el 4 y 7 de marzo del presente a&ntilde;o, entre 1 200 encuestados y con un margen de error de&amp;nbsp;+\/- 2.8.&amp;nbsp;Crecimiento sin Guzm&aacute;n y Acu&ntilde;aCon respecto a la &uacute;ltima encuesta de Datum realizada entre el 5 y 8 de febrero, Keiko Fujimori baja en 2 puntos, PPK y Alfredo Barnechea, suben 3 y 6 puntos respectivamente, mientras que Ver&oacute;nika Mendoza, hasta el mes pasado en otros candidatos, aumenta sorpresivamente en 6 puntos. Alan Garc&iacute;a tambi&eacute;n sube&amp;nbsp;con 2 puntos.En cuanto a otros candidatos, la baja es de 3 puntos. Votos en blanco tambi&eacute;n de 3 puntos y no sabe no opina 7.Exclusi&oacute;n de Julio Guzm&aacute;n y C&eacute;sar Acu&ntilde;aEl pleno del Jurado Nacional de Elecciones decidi&oacute; que Julio Guzm&aacute;n (Todos Por el Per&uacute;) y C&eacute;sar Acu&ntilde;a (Alianza Para el Progreso) queden fuera de los comisios electorales que se llevar&aacute;n a cabo el 10 de abril. Seg&uacute;n el comunicado, la decisi&oacute;n de retirar al l&iacute;der de Alianza por el Progreso fue por unanimidad, mientras que la de Todos por el Per&uacute; se llev&oacute; a cabo, a trav&eacute;s de una votaci&oacute;n, el cu&aacute;l termin&oacute; 3 a 2.\",\n       \"keywords\": \"Elecciones Per\u00fa 2016,JNE,Alfredo Barnechea\",\n              \"image\": {\n           \"@list\": [\n               \"http:\/\/e.rpp-noticias.io\/medium\/2016\/03\/10\/portada_490149.jpg\",\"http:\/\/e.rpp-noticias.io\/medium\/2016\/03\/10\/070207_95905.jpg\"           ]\n       },\n                            \"datePublished\": \"2016-03-10T09:30:39-05:00\",\n       \"dateModified\": \"2016-03-10T14:42:04-05:00\"\n               , \"sameAs\" : [ \"http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/jne-vera-en-audiencia-publica-casos-de-julio-guzman-y-cesar-acuna-noticia-943974\",\"http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/todos-por-el-peru-resolucion-del-jne-parece-un-panfleto-de-la-corrupcion-noticia-944581\",\"http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/por-que-cesar-acuna-fue-excluido-de-las-elecciones-presidenciales-noticia-944496\",\"http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/que-implica-para-julio-guzman-la-nueva-resolucion-del-jne-noticia-940959\" ]\n          }\n<\/script>\n<\/head>\n<body data-bg=\"elecciones-peru-2016|jne|alfredo-barnechea\" data-app=\"slide|fotogaleria\" class=\"nota-noticia\">\n\n    <div id=\"fb-root\"><\/div>\n    <script>(function(d, s, id) {\n      var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];\n      if (d.getElementById(id)) return;\n      js = d.createElement(s); js.id = id;\n      js.src = \"\/\/connect.facebook.net\/es_LA\/sdk.js#xfbml=1&version=v2.5&appId=185239485185\";\n      fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);\n    }(document, 'script', 'facebook-jssdk'));<\/script>\n    \n<div id=\"content\">\n    <!--Header-->\n    <section class=\"pub pub-980\">\n    <div id=\"EPL_960X90\"><script type=\"text\/javascript\">eplAD4M(\"Top\");<\/script><\/div>\n<\/section><!-- pub-980 --><!-- pub-980 -->\n<header class=\"wrapper\">\n    <div class=\"ads_vertical_right\">        \n\t<script type=\"text\/javascript\">eplAD4M(\"VerticalRight\");<\/script>\n<\/div>\n\n<div class=\"ads_vertical_left\">\n\t<script type=\"text\/javascript\">eplAD4M(\"VerticalLeft\");<\/script>\n<\/div>    <div class=\"header-date-time\">\n    <time datetime=\"2016-03-19 11:34\">s\u00e1bado 19 de marzo  del 2016 | HORA 11:34 AM<\/time>\n<\/div>    <div id=\"search-top\" style=\"display:none;\" >\n  <form method=\"post\" action=\"\/buscar\" >\n    <input name=\"texto\" type=\"text\" placeholder=\"BUSCAR\">\n  <\/form>\n<\/div>    <div class=\"header-main group\">\n    <a href=\"\/\" class=\"i-back\">\n        <i class=\"icon-13\"><\/i>\n    <\/a>\n    <h1><a href=\"\/\">RPP Noticias<\/a><\/h1>\n    <a id=\"envivo\" href=\"\/radioenvivo\"><embed class=\"icn-vivo\" src=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/images\/envv.svg\" type=\"image\/svg+xml\"\/>En Vivo:<strong><\/strong><\/a>\n    <ul class=\"social-icons group\">\n        <li class=\"fb\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/rppnoticias\" target=\"_blank\" ><i class=\"icon-1\"><\/i><span>Facebook<\/span><\/a><\/li>\n\n        <li class=\"tw\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/rppnoticias\" target=\"_blank\" ><i class=\"icon-5\"><\/i><span>Twitter<\/span><\/a><\/li>\n\n        <li class=\"yt\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/RPPNOTICIAS\" target=\"_blank\" ><i class=\"icon-3\"><\/i><span>Youtube<\/span><\/a><\/li>\n        \n        <!-- <li class=\"wa\"><a href=\"#\"><i class=\"icon-18\"><\/i><span>WhatsApp<\/span><\/a><\/li> -->\n    <\/ul>\n    <div class=\"controls-responsive\">\n        <i class=\"icon-hamburguesa\"><\/i>\n        <i class=\"icon-cancel none\"><\/i>\n    <\/div>\n    <form class=\"search\" id=\"search\" action=\"\/buscar\" method=\"POST\">\n        <input name=\"texto\" type=\"text\" placeholder=\"BUSCAR\">\n        <button><span class=\"icon-9\"><\/span> Buscar<\/button>\n    <\/form>\n\n \n    <!-- Inicio Hora del planeta Desktop -->\n    <div id=\"hora-planeta-d\" style=\"display:none\">\n      <div id=\"logo-hp\">\n        <img src=\"http:\/\/rpp.pe\/hora-planeta\/images\/logo-hp.png\" alt=\"La hora del planeta\">\n      <\/div>\n      <div id=\"clock-hp-d\" class=\"clock-hp\">\n        <div>\n          <span class=\"days\"><\/span>\n          <div class=\"smalltext\">D\u00cdAS<\/div>\n        <\/div>\n        <div>\n          <span class=\"hours\"><\/span>\n          <div class=\"smalltext\">HORAS<\/div>\n        <\/div>\n        <div>\n          <span class=\"minutes\"><\/span>\n          <div class=\"smalltext\">MIN<\/div>\n        <\/div>\n        <div>\n          <span class=\"seconds\"><\/span>\n          <div class=\"smalltext\">SEG<\/div>\n        <\/div>\n      <\/div>\n    <\/div>\n    <!-- Fin Hora del planeta Desktop -->\n\n\n  <div class=\"w-c\">\n        <form class=\"search-mn\" id=\"search2\" action=\"\/buscar\" method=\"POST\">\n            <input name=\"texto\" type=\"text\" placeholder=\"BUSCAR\">\n            <button><span class=\"icon-9\"><\/span><\/button>\n        <\/form>\n\n               <nav class=\"nav-rpp\">\n            <ul class=\"main-menu group\">\n            <li class=\"more\"><a href=\"#\">M\u00e1s <span class=\"icon-19\"><\/span><\/a><\/li>\n            <li><a href=\"\/politica\">Pol\u00edtica<\/a><\/li>\n            <li><a href=\"\/actualidad\">Actualidad<\/a><\/li>\n            <li><a href=\"\/deportes\">Deportes<\/a><\/li>\n            <li><a href=\"\/entretenimiento\">Entretenimiento<\/a><\/li>\n            <li><a href=\"\/peru\">Per\u00fa<\/a><\/li>\n            <li><a href=\"\/mundo\">Mundo<\/a><\/li>\n            <li><a href=\"\/economia\">Econom\u00eda<\/a><\/li>\n            <li><a href=\"\/vida\">Vida<\/a><\/li>\n            <li><a href=\"\/tecno\">Tecno<\/a><\/li>\n            <li><a href=\"\/viral\">Viral<\/a><\/li>\n            <li><a href=\"\/autores\">Autores<\/a><\/li>\n            <li><a href=\"\/programacion\/radio\">Radio <\/a><\/li>\n            <li><a href=\"\/programacion\/tv\">TV <\/a><\/li>\n            <\/ul>\n            <ul class=\"more-items group hidden\"><\/ul>\n        <\/nav>\n\n\n\n        <div class=\"block-complement\">\n            <div class=\"icons-responsive\">\n                <h5>Servicios<\/h5>\n                <a href=\"\/tema-rotafono\">\n                    <i class=\"icon-rotafono\"><\/i>\n                    <span>Rotafono<\/span>\n                <\/a>\n                <a href=\"\/tema-trafico\">\n                    <i class=\"icon-trafico\"><\/i>\n                    <span>Tr\u00e1fico<\/span>\n                <\/a>\n                <a href=\"\/virales\/cine\">\n                    <i class=\"icon-cine\"><\/i>\n                    <span>Cine<\/span>\n                <\/a>\n                <a href=\"\/tema-clima\">\n                    <i class=\"icon-cloud-sun\"><\/i>\n                    <span>Clima<\/span>\n                <\/a>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"socials-responsive\">\n                <h5>RPP Noticias en Redes<\/h5>\n                <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/rppnoticias\" class=\"fb-responsive\" target=\"_blank\">\n                    <i class=\"icon-1\"><\/i>\n                <\/a>\n                <a href=\"https:\/\/twitter.com\/rppnoticias\" class=\"tw-responsive\" target=\"_blank\">\n                    <i class=\"icon-5\"><\/i>\n                <\/a>\n                <a href=\"https:\/\/plus.google.com\/113482325785133390225\" class=\"go-responsive\" target=\"_blank\">\n                    <i class=\"icon-2\"><\/i>\n                <\/a>\n                <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/RPPNOTICIAS\" class=\"you-responsive\" target=\"_blank\">\n                    <i class=\"icon-3\"><\/i>\n                <\/a>\n            <\/div>\n\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n                    <div class=\"txt-center\">\n                  <div class=\"wancho\" data-params='{\"variableWidth\":true}'>\n                    <div class=\"content\">\n                      <ul class=\"inner\">\n                        \n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-seleccion-peruana?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Selecci\u00f3n Peruana<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-elecciones-peru-2016?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Elecciones Per\u00fa 2016<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-ollanta-humala?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Ollanta Humala<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-encuesta?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Encuesta<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-fenomeno-el-nino?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Fen\u00f3meno El Ni\u00f1o<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-lava-jato?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Lava Jato<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-champions-league?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Champions League<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-universitario-de-deportes?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Universitario de Deportes<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-youtube?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">YouTube<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-real-madrid?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Real Madrid<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-familiapuntocom?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">FamiliaPuntoCom<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-keiko-fujimori?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Keiko Fujimori<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-pedro-pablo-kuczynski?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Pedro Pablo Kuczynski<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-alfredo-barnechea?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Alfredo Barnechea<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-veronika-mendoza?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Ver\u00f3nika Mendoza<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-alan-garcia?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Alan Garc\u00eda<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-daniel-urresti?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Daniel Urresti<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-marvel?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Marvel<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-juego-de-tronos?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Juego de Tronos<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-netflix?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Netflix<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-estados-unidos?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Estados Unidos<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-barcelona?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Barcelona<\/a><\/li>\n                              \n                      <li class=\"item\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-alianza-lima?ns_source=self&ns_mchannel=portada.home&ns_campaign=menu.temas\" rel=\"tag\">Alianza Lima<\/a><\/li>\n                                          \n                      <\/ul>\n                      <\/div>\n                      <div class=\"arrows\">\n                        <a href=\"#prev\" class=\"prev\">\n                            <span>\n                                <i class=\"icon-13\"><\/i>\n                            <\/span>\n                        <\/a>\n                        <a href=\"#next\" class=\"next\">\n                            <span>\n                                <i class=\"icon-14\"><\/i>\n                            <\/span>\n                        <\/a>\n                      <\/div>\n                  <\/div>\n                <\/div><\/div>  \n      <div class=\"header-scroll\">\n    <div class=\"w-menu-scroll\">\n      <div class=\"wrapper group\">\n        <a href=\"\/\" class=\"i-back\">\n          <i class=\"icon-13\"><\/i>\n        <\/a>\n        <a class=\"logotipo\" href=\"\/\">RPP Noticias<\/a>\n\n        <a id=\"envivo-mini\" href=\"\/radioenvivo\"><embed class=\"icn-vivo\" src=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/images\/envv.svg\" type=\"image\/svg+xml\"\/>En Vivo:<strong><\/strong><\/a>\n      <\/div>\n      <ul class=\"socialRpp\">\n        <li>\n          <div class=\"fb-like\" data-href=\"https:\/\/www.facebook.com\/rppnoticias\/\" data-layout=\"button\"><\/div>\n        <\/li>\n        <li>\n          <a href=\"https:\/\/twitter.com\/RPPNoticias\" class=\"twitter-follow-button\" data-show-count=\"false\" data-lang=\"es\" data-show-screen-name=\"false\">Seguir<\/a>\n        <\/li>\n        <li>\n          <script src=\"https:\/\/apis.google.com\/js\/platform.js\" async defer>\n            {lang: 'es'}\n          <\/script>\n      <div class=\"g-follow\" data-annotation=\"none\" data-height=\"20\" data-href=\"\/\/plus.google.com\/113482325785133390225\" data-rel=\"author\">\n        \n      <\/div>\n        <\/li>\n        \n      <\/ul>\n      <div class=\"controls-responsive\">\n        <i class=\"icon-hamburguesa\"><\/i>\n        <i class=\"icon-cancel none\"><\/i>\n      <\/div>\n\n      <div class=\"w-c\">\n\n        <form class=\"search-mn\" id=\"search2\" action=\"\/buscar\" method=\"POST\">\n          <input name=\"texto\" type=\"text\" placeholder=\"BUSCAR\">\n          <button><span class=\"icon-9\"><\/span><\/button>\n        <\/form>\n\n      <ul class=\"main-menu group\">\n        <li><a href=\"\/politica\">Pol\u00edtica<\/a><\/li>\n        <li><a href=\"\/actualidad\">Actualidad<\/a><\/li>\n        <li><a href=\"\/deportes\">Deportes<\/a><\/li>\n        <li><a href=\"\/entretenimiento\">Entretenimiento<\/a><\/li>\n        <li><a href=\"\/peru\">Per\u00fa<\/a><\/li>\n        <li><a href=\"\/mundo\">Mundo<\/a><\/li>\n        <li><a href=\"\/economia\">Econom\u00eda<\/a><\/li>\n        <li><a href=\"\/vida\">Vida<\/a><\/li>\n        <li><a href=\"\/tecno\">Tecno<\/a><\/li>\n        <li><a href=\"\/viral\">Viral<\/a><\/li>\n        <li><a class=\"\" href=\"\/autores\">Autores<\/a><\/li>\n        <li><a href=\"\/programacion\/radio\">Radio <\/a><\/li>\n        <li><a href=\"\/programacion\/tv\">TV <\/a>\n      <\/ul>\n\n        <div class=\"block-complement\">\n          <div class=\"icons-responsive\">\n            <h5>Servicios<\/h5>\n            <a href=\"\/tema-rotafono\">\n              <i class=\"icon-rotafono\"><\/i>\n              <span>Rotafono<\/span>\n            <\/a>\n            <a href=\"\/tema-trafico\">\n              <i class=\"icon-trafico\"><\/i>\n              <span>Tr\u00e1fico<\/span>\n            <\/a>\n            <a href=\"\/virales\/cine\">\n              <i class=\"icon-cine\"><\/i>\n              <span>Cine<\/span>\n            <\/a>\n            <a href=\"\/tema-clima\">\n              <i class=\"icon-cloud-sun\"><\/i>\n              <span>Clima<\/span>\n            <\/a>\n          <\/div>\n\n          <div class=\"socials-responsive\">\n            <h5>RPP Noticias en Redes<\/h5>\n            <a  href=\"https:\/\/www.facebook.com\/rppnoticias\" class=\"fb-responsive\" target=\"_blank\" >\n              <i class=\"icon-1\"><\/i>\n            <\/a>\n            <a href=\"https:\/\/twitter.com\/rppnoticias\" class=\"tw-responsive\" target=\"_blank\" >\n              <i class=\"icon-5\"><\/i>\n            <\/a>\n            <a href=\"https:\/\/plus.google.com\/113482325785133390225\" class=\"go-responsive\" target=\"_blank\" >\n              <i class=\"icon-2\"><\/i>\n            <\/a>\n            <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/RPPNOTICIAS\" class=\"you-responsive\" target=\"_blank\" >\n              <i class=\"icon-3\"><\/i>\n            <\/a>\n          <\/div>\n\n        <\/div>\n      <\/div>\n\n    <\/div>\n  <\/div><!-- .header-scroll -->\n\n\n\n<div class=\"traffic-mobile\">\n  <img src=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/images\/traffic-mobile.png\" alt=\"Trafico Waze\">\n<\/div>\n    <div class=\"widget-cabecera\">    \n    <\/div>\n    <div class=\"pub pub-980\">\n    <script type=\"text\/javascript\">eplAD4M(\"Expandible\");<\/script>\n<\/div>    <!-- pub-980 -->\n<\/header><!-- header -->\n<!-- <script type=\"text\/javascript\">\n    var img = new Image();\n    img.onload = function() {\n        if (img.width>1) {\n          $('body').css('background-image', 'url(' + img.src + ')');\n          $('body').css('background-repeat', 'no-repeat');\n          $('body').css('background-position', 'center top');\n          $('body').css('background-attachment', 'fixed');\n          $('a.back').css('height', '1200px');\n        };\n    };\n    img.src = 'http:\/\/ads.us.e-planning.net\/eb\/3\/17632\/politica\/elecciones_Nota\/Back?o=i&rnd=$RANDOM&kw_ctxt=rpp|elecciones-peru-2016|jne|alfredo-barnechea';\n  <\/script>\n\n\n<div class=\"wrap-banner-click\">\n\n<a class=\"banner-left back\" target=\"_blank\" href=\"http:\/\/ads.us.e-planning.net\/ei\/3\/17632\/politica\/elecciones_Nota\/Back?it=i&rnd=$RANDOM&kw_ctxt=rpp|elecciones-peru-2016|jne|alfredo-barnechea\"><\/a>\n    <a class=\"banner-right back\" target=\"_blank\" href=\"http:\/\/ads.us.e-planning.net\/ei\/3\/17632\/politica\/elecciones_Nota\/Back?it=i&rnd=$RANDOM&kw_ctxt=rpp|elecciones-peru-2016|jne|alfredo-barnechea\"><\/a>\n<\/div>\n\n -->    <div class=\"single-cont wrapper body group\">\n\n        <article class=\"hnews group\">\n        <div class=\"wrap group\">\n            <div class=\"content group\">\n               <header>\n <p class=\"cat\" data-size-ancla=\"1\">\n  <a href=\"\">Elecciones<\/a>\n\n  <span data-size=\"0\" class=\"brand-logo-cb\"><a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-\" ><img  src=\"\" alt=\"\" \/><\/a><\/span>\n  <span  data-size=\"1\" data-size-brand=\"0\" class=\"brand-especial-cb\">\n  <a href=\"http:\/\/rpp.pe\/tema-elecciones-peru-2016\" ><img src=\"http:\/\/p-gruporpp-media.s3.amazonaws.com\/2016\/01\/04\/votaperu-logo_56545.jpg\" alt=\"Elecciones Per\u00fa 2016\" \/><\/a><\/span>\n\n  <time datetime=\"2016-03-10 09:30\" class=\"pubdate\">10\/03\/16 09:30<\/time>\n\n<\/p>\n <h1 class=\"entry-title\">Encuesta Datum: Keiko, PPK, Barnechea y Mendoza lideran intenci\u00f3n de voto<\/h1>\n\n <p class=\"entry-summary\">La l\u00edder de Fuerza Popular alcanza un 37,7%, PPK 14%, el candidato de Acci\u00f3n Popular y la candidata por Frente Amplio ambos con 9%.<\/p> \n<\/header>                \n<!-- <div class=\"entry-content group\"> -->\n<div class=\"group\">\n    <div class=\"social-share\">\n    <h3 class=\"panel-title\">Compartir<\/h3>\n    <ul class=\"socials\">\n        <li class=\"facebook-share\">\n      <a href=\"javascript: void(0);\" onclick=\"rpp.shareSocial(this, 'facebook', 'http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/encuesta-datum-keiko-ppk-barnechea-y-mendoza-lideran-intencion-de-voto-noticia-944621')\">\n        <i class=\"icon-1\"><\/i>\n      <\/a>\n      <span><\/span>\n    <\/li>\n        <li class=\"whatsapp-share\">\n            <a href=\"whatsapp:\/\/send?text=Encuesta Datum: Keiko, PPK, Barnechea y Mendoza lideran intenci\u00f3n de voto http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/encuesta-datum-keiko-ppk-barnechea-y-mendoza-lideran-intencion-de-voto-noticia-944621\">\n            <i class=\"icon-whatsapp\"><\/i>\n            <\/a>\n      <span>234<\/span>\n        <\/li>\n        <li class=\"twitter-share\">\n            <a href=\"javascript: void(0);\" onclick=\"rpp.shareSocial(this, 'twitter', 'http:\/\/rpp.pe\/p\/944621')\">\n        <i class=\"icon-5\"><\/i>\n      <\/a>\n      <span><\/span>\n        <\/li>\n        <li class=\"google-share\">\n            <a href=\"javascript: void(0);\" onclick=\"rpp.shareSocial(this, 'googlemas', 'http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/encuesta-datum-keiko-ppk-barnechea-y-mendoza-lideran-intencion-de-voto-noticia-944621')\">\n        <i class=\"icon icon-google-plus\"><\/i>\n      <\/a>\n      <span>0<\/span>\n        <\/li>\n    <li class=\"linkedin-share\">\n      <a href=\"javascript: void(0);\" onclick=\"rpp.shareSocial(this, 'linkedin', 'http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/encuesta-datum-keiko-ppk-barnechea-y-mendoza-lideran-intencion-de-voto-noticia-944621')\">\n        <i class=\"icon icon-linkedin\"><\/i>\n      <\/a>\n      <span><\/span>\n    <\/li>\n    <li class=\"comentar\">\n      <a href=\"#ancla-comments\">\n        <i class=\"icon icon-11\"><\/i>\n        <span>Comentar<\/span>\n      <\/a>\n    <\/li>\n    <\/ul>\n<\/div>    <div class=\"social-share-mobile\">\n    <ul>\n        <li class=\"twitter-share\"><a href=\"javascript: void(0);\" class=\"twitter\" onclick=\"shareSocial(this,url)\"><i class=\"icon-5\"><\/i><span>Twitter<\/span><\/a><\/li>\n        <li class=\"facebook-share\"><a href=\"javascript: void(0);\" class=\"facebook\" onclick=\"shareSocial(this,url)\"><i class=\"icon-1\"><\/i><span>Facebook<\/span><\/a><\/li>\n        <li class=\"google-share\"><a href=\"javascript: void(0);\" class=\"googlemas\" onclick=\"shareSocial(this,url)\"><i class=\"icon-2\"><\/i><span>Google+<\/span><\/a><\/li>\n        <li class=\"pinterest-share\"><a href=\"javascript: void(0);\" onclick=\"shareSocial(this,url)\"><i class=\"icon-26\"><\/i><span>Pinterest<\/span><\/a><\/li>\n        <li class=\"whatsapp-share\"><a href=\"whatsapp:\/\/send?text=Encuesta Datum: Keiko, PPK, Barnechea y Mendoza lideran intenci\u00f3n de voto http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/encuesta-datum-keiko-ppk-barnechea-y-mendoza-lideran-intencion-de-voto-noticia-944621\" ><i class=\"icon-18\"><\/i><span>Whatsapp<\/span><\/a><\/li>\n    <\/ul>\n<\/div>    <div class=\"cont ajust_win\">\n         \n           \n         <section class=\"img-news img-principal\">                                           \n    <figure class=\"hmedia main-photo\"><img class=\"photo lazy\" src=\"http:\/\/s3.amazonaws.com\/rpp-static\/images\/placeholder_rpp.png\"  data-src=\"http:\/\/s3.amazonaws.com\/p-gruporpp-media-v\/normal\/2016\/03\/10\/070207_95905.jpg\" alt=\"Elecciones Per\u00fa 2016\" title=\"Elecciones Per\u00fa 2016\">\n      <figcaption class=\"help-media\">\n      Keiko Fujimori, PPK y Alfredo Barnechea lideran la \u00faltima encuesta de Datum.      <!--    | fuente : RPP      <span>  <\/span>-->\n                | <strong>Fuente:<\/strong> RPP                      \n      <\/figcaption>\n    <\/figure>\n    <\/section>\n            \n                  \n \n\t    \n\n\n\n<p data-chars=\"218\" data-valid=\"false\">La \u00faltima encuesta de Datum sobre intenci\u00f3n de voto presidencial en la primera vuelta, sin contar con los candidatos <a href=\"http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/jne-vera-en-audiencia-publica-casos-de-julio-guzman-y-cesar-acuna-noticia-943974?ns_source=self&amp;ns_mchannel=articulo.body&amp;ns_campaign=content.rel\" target=\"_blank\" data-mce-href=\"http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/jne-vera-en-audiencia-publica-casos-de-julio-guzman-y-cesar-acuna-noticia-943974?ns_source=self&amp;ns_mchannel=articulo.body&amp;ns_campaign=content.rel\">Julio Guzm\u00e1n de Todos por el Per\u00fa y C\u00e9sar Acu\u00f1a de Alianza por el Progreso<\/a>,&nbsp;arroja lo siguiente:<\/p><p data-chars=\"268\" data-valid=\"false\">La candidata de Fuerza Popular, Keiko Fujimori, sigue liderando la intenci\u00f3n de voto con 37.7% seg\u00fan la \u00faltima encuesta a nivel nacional de Datum anunciada este jueves. El l\u00edder de Peruanos Por el Kambio, Pedro Pablo Kucyzsnki, alcanza el segundo lugar con un 14%.<\/p><p data-chars=\"184\" data-valid=\"false\">Adem\u00e1s, Alfredo<a href=\"http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/datum-que-candidatos-tendrian-mejor-intencion-de-voto-en-segunda-vuelta-noticia-937605?ns_source=self&amp;ns_mchannel=articulo.body&amp;ns_campaign=content.rel\" target=\"_blank\" data-mce-href=\"http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/datum-que-candidatos-tendrian-mejor-intencion-de-voto-en-segunda-vuelta-noticia-937605?ns_source=self&amp;ns_mchannel=articulo.body&amp;ns_campaign=content.rel\">&nbsp;Barnechea de Acci\u00f3n Popular logra un sorpresivo tercer puesto con 9%<\/a>,&nbsp;Ver\u00f3nika Mendoza de Frente Amplio con 8%. Alan Garc\u00eda se ubica en la quinta posici\u00f3n con 7%.<br><\/p><p data-chars=\"78\" data-valid=\"false\">En la \u00faltima posici\u00f3n Alejandro Toledo de Per\u00fa Posible cierra la tabla con 1%.<\/p><table class=\"mce-item-table\" style=\"height: 302px;\" width=\"249\" data-mce-selected=\"1\" data-mce-style=\"height: 302px;\"><tbody><tr><td>Candidato<\/td><td>Resultado&nbsp;<strong>(%)<\/strong><\/td><\/tr><tr><td>Keiko Fujimori<\/td><td>37<\/td><\/tr><tr><td>PPK<\/td><td>14<\/td><\/tr><tr><td>Alfredo Barnechea<\/td><td>9<\/td><\/tr><tr><td>Ver\u00f3nika Mendoza<\/td><td>8<\/td><\/tr><tr><td>Alan Garc\u00eda<\/td><td>7<\/td><\/tr><tr><td>Alejandro Toledo<\/td><td>1<\/td><\/tr><tr><td>Otros candidatos<\/td><td>6<\/td><\/tr><tr><td>Blanco\/viciado<\/td><td>6<\/td><\/tr><tr><td>No sabe no opina<\/td><td>12<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><p data-chars=\"13\" data-valid=\"false\"><strong>Ficha t\u00e9cnica<\/strong><\/p><p data-chars=\"136\" data-valid=\"false\">La encuesta se realiz\u00f3 entre el 4 y 7 de marzo del presente a\u00f1o, entre 1 200 encuestados y con un margen de error de&nbsp;+\/- 2.8.&nbsp;<\/p><p data-chars=\"136\" data-valid=\"false\"><strong>Crecimiento sin Guzm\u00e1n y Acu\u00f1a<\/strong><\/p><p data-chars=\"136\" data-valid=\"false\">Con respecto a la \u00faltima encuesta de Datum realizada entre el 5 y 8 de febrero, Keiko Fujimori baja en 2 puntos, PPK y Alfredo Barnechea, suben 3 y 6 puntos respectivamente, mientras que Ver\u00f3nika Mendoza, hasta el mes pasado en otros candidatos, aumenta sorpresivamente en 6 puntos. Alan Garc\u00eda tambi\u00e9n sube&nbsp;con 2 puntos.<\/p><p data-chars=\"136\" data-valid=\"false\">En cuanto a otros candidatos, la baja es de 3 puntos. Votos en blanco tambi\u00e9n de 3 puntos y no sabe no opina 7.<\/p><p data-chars=\"136\" data-valid=\"false\"><strong>Exclusi\u00f3n de Julio Guzm\u00e1n y C\u00e9sar Acu\u00f1a<\/strong><br><\/p><p data-chars=\"39\" data-valid=\"true\">El pleno del Jurado Nacional de Elecciones decidi\u00f3 que Julio Guzm\u00e1n (Todos Por el Per\u00fa) y C\u00e9sar Acu\u00f1a (Alianza Para el Progreso)<a href=\"http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/jne-vera-en-audiencia-publica-casos-de-julio-guzman-y-cesar-acuna-noticia-943974?ns_source=self&amp;ns_mchannel=articulo.body&amp;ns_campaign=content.rel\" target=\"_blank\" data-mce-href=\"http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/jne-vera-en-audiencia-publica-casos-de-julio-guzman-y-cesar-acuna-noticia-943974?ns_source=self&amp;ns_mchannel=articulo.body&amp;ns_campaign=content.rel\"> queden fuera de los comisios electorales que se llevar\u00e1n a cabo el 10 de abril<\/a>. Seg\u00fan el comunicado, la decisi\u00f3n de retirar al l\u00edder de Alianza por el Progreso fue por unanimidad, mientras que la de Todos por el Per\u00fa se llev\u00f3 a cabo, a trav\u00e9s de una votaci\u00f3n, el cu\u00e1l termin\u00f3 3 a 2.<\/p>\n\n\n<article class=\"related-list bloque\">\n<h4>Noticias Relacionadas<\/h4>\n<ul>\n   <li><i class=\"icon icon-play\"><\/i><a href=\"\/relacionada\/permalink\/943974\">JNE dej\u00f3 fuera de carrera a Julio Guzm\u00e1n y C\u00e9sar Acu\u00f1a<\/a><\/li>\n   <li><i class=\"icon icon-play\"><\/i><a href=\"\/relacionada\/permalink\/944581\">Todos Por el Per\u00fa: \u201cResoluci\u00f3n del JNE parece un panfleto de la corrupci\u00f3n\u201d<\/a><\/li>\n   <li><i class=\"icon icon-play\"><\/i><a href=\"\/relacionada\/permalink\/944496\">\u00bfPor qu\u00e9 C\u00e9sar Acu\u00f1a fue excluido de las elecciones presidenciales?<\/a><\/li>\n   <li><i class=\"icon icon-play\"><\/i><a href=\"\/relacionada\/permalink\/940959\">\u00bfPor qu\u00e9 el JNE excluy\u00f3 a Julio Guzm\u00e1n de las elecciones presidenciales?<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/article>\n\n                            \n        <!-- .social-share -->                            \n        <ul class=\"news-tags group\">\n\t\t  \n\t    <li><a href=\"\/tema-elecciones-peru-2016?ns_source=self&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.temas\" rel=\"tag\">Elecciones Per\u00fa 2016<\/a><\/li>\t  \n\t    <li><a href=\"\/tema-jne?ns_source=self&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.temas\" rel=\"tag\">JNE<\/a><\/li>\t  \n\t    <li><a href=\"\/tema-alfredo-barnechea?ns_source=self&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.temas\" rel=\"tag\">Alfredo Barnechea<\/a><\/li>\t \t<\/ul>    <\/div>\n    <!-- .cont -->\n<\/div>\n<!-- .entry-content -->\n<div class=\"news-comments\" id=\"ancla-comments\">\n    <h2 class=\"panel-title\">\u00bfQu\u00e9 opinas?<\/h2>\n    <div id=\"fbCommentPage\" class=\"fb-comments\" data-href=\"http:\/\/rpp.pe\/politica\/elecciones\/encuesta-datum-keiko-ppk-barnechea-y-mendoza-lideran-intencion-de-voto-noticia-944621\" data-width=\"100%\" data-numposts=\"5\" data-colorscheme=\"light\"><\/div>\n<\/div>\n<!-- .comments -->\n    \n               <div class=\"pub full-ads\">\n   <script type=\"text\/javascript\">eplAD4M(\"Interna9\");<\/script>\n<\/div>                <!-- .pub-wrap -->\n                <div class=\"related-news\">\n    <h3 class=\"panel-title\">Mas en Elecciones<\/h3>\n\n    <div class=\"feat-block group\">\n \n             <div class=\"col-3\">\n\n<article class=\"third-article hnews group\">\n\n<figure class=\"hmedia\">\n   <span class=\" \"><\/span>   \n    <a href=\"\/politica\/elecciones\/alan-garcia-noticia-946684?ns_source=self&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.sugeridas&ns_linkname=1\" rel=\"bookmark\">\n        <img class=\"photo\" src=\"http:\/\/e.rpp-noticias.io\/small\/2016\/03\/18\/393939_100994.jpg\" alt=\"CPI: Alan Garc\u00eda y PPK, los candidatos con mayor antivoto\">\n    <\/a>\n    <figcaption class=\"fn hide\">Alan Garc\u00eda y Pedro Pablo Kuczynksi, los candidatos con mayor antivoto<\/figcaption>\n<\/figure>\n\n<div class=\"entry-cont \">\n\n<p class=\"cat\">\n    <a href=\"\/politica\/elecciones\">Elecciones<\/a>\n<\/p>\n    <h2 class=\"entry-title\"><a class=\"url\" href=\"\/politica\/elecciones\/alan-garcia-noticia-946684?ns_source=self&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.sugeridas&ns_linkname=1\" rel=\"bookmark\" >Alan Garc\u00eda y Pedro Pablo Kuczynksi, los candidatos con mayor antivoto<\/a><\/h2>\n    \n    <footer class=\"hide\">\n        <p class=\"source-org vcard\"><a class=\"fn url org\" href=\"http:\/\/rpp.pe\">RPP Noticias<\/a><\/p>\n    <\/footer>\n\n<\/div>\n<!-- .entry-cont -->\n\n<\/article>\n\n\n        <\/div>\n \n             <div class=\"col-3\">\n\n<article class=\"third-article hnews group\">\n\n<figure class=\"hmedia\">\n   <span class=\" \"><\/span>   \n    <a href=\"\/politica\/elecciones\/fuerza-popular-lidera-con-26-preferencias-para-el-congreso-noticia-946681?ns_source=self&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.sugeridas&ns_linkname=1\" rel=\"bookmark\">\n        <img class=\"photo\" src=\"http:\/\/e.rpp-noticias.io\/small\/2016\/03\/18\/140114_100992.jpg\" alt=\"Fuerza Popular lidera con 26% preferencias para el Congreso\">\n    <\/a>\n    <figcaption class=\"fn hide\">\u00bfCu\u00e1l es el partido con m\u00e1s curules en el Congreso hasta el momento?<\/figcaption>\n<\/figure>\n\n<div class=\"entry-cont \">\n\n<p class=\"cat\">\n    <a href=\"\/politica\/elecciones\">Elecciones<\/a>\n<\/p>\n    <h2 class=\"entry-title\"><a class=\"url\" href=\"\/politica\/elecciones\/fuerza-popular-lidera-con-26-preferencias-para-el-congreso-noticia-946681?ns_source=self&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.sugeridas&ns_linkname=1\" rel=\"bookmark\" >\u00bfCu\u00e1l es el partido con m\u00e1s curules en el Congreso hasta el momento?<\/a><\/h2>\n    \n    <footer class=\"hide\">\n        <p class=\"source-org vcard\"><a class=\"fn url org\" href=\"http:\/\/rpp.pe\">RPP Noticias<\/a><\/p>\n    <\/footer>\n\n<\/div>\n<!-- .entry-cont -->\n\n<\/article>\n\n\n        <\/div>\n \n             <div class=\"col-3\">\n\n<article class=\"third-article hnews group\">\n\n<figure class=\"hmedia\">\n   <span class=\" \"><\/span>   \n    <a href=\"\/politica\/elecciones\/encuesta-cpi-alfredo-barnechea-y-veronika-mendoza-siguen-subiendo-noticia-946676?ns_source=self&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.sugeridas&ns_linkname=1\" rel=\"bookmark\">\n        <img class=\"photo\" src=\"http:\/\/e.rpp-noticias.io\/small\/2016\/03\/18\/183318_100987.jpg\" alt=\"Encuesta CPI: PPK, Alfredo Barnechea y Ver\u00f3nika Mendoza siguen subiendo\">\n    <\/a>\n    <figcaption class=\"fn hide\">Encuesta CPI: PPK, Barnechea y Mendoza siguen subiendo<\/figcaption>\n<\/figure>\n\n<div class=\"entry-cont \">\n\n<p class=\"cat\">\n    <a href=\"\/politica\/elecciones\">Elecciones<\/a>\n<\/p>\n    <h2 class=\"entry-title\"><a class=\"url\" href=\"\/politica\/elecciones\/encuesta-cpi-alfredo-barnechea-y-veronika-mendoza-siguen-subiendo-noticia-946676?ns_source=self&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.sugeridas&ns_linkname=1\" rel=\"bookmark\" >Encuesta CPI: PPK, Barnechea y Mendoza siguen subiendo<\/a><\/h2>\n    \n    <footer class=\"hide\">\n        <p class=\"source-org vcard\"><a class=\"fn url org\" href=\"http:\/\/rpp.pe\">RPP Noticias<\/a><\/p>\n    <\/footer>\n\n<\/div>\n<!-- .entry-cont -->\n\n<\/article>\n\n\n        <\/div>\n\n    <\/div>\n\n\n    <div class=\"feat-block group\">\n \n             <div class=\"col-3\">\n\n<article class=\"third-article hnews group\">\n\n<figure class=\"hmedia\">\n   <span class=\" \"><\/span>   \n    <a href=\"\/politica\/elecciones\/universidad-del-congresista-jose-luna-es-usada-para-hacer-encuestas-noticia-946679?ns_source=self&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.sugeridas&ns_linkname=1\" rel=\"bookmark\">\n        <img class=\"photo\" src=\"http:\/\/e.rpp-noticias.io\/small\/2016\/03\/18\/390939_100986.jpg\" alt=\"Universidad del congresista Jos\u00e9 Luna es usada para hacer encuestas\">\n    <\/a>\n    <figcaption class=\"fn hide\">Universidad de Jos\u00e9 Luna es usada para hacer encuestas<\/figcaption>\n<\/figure>\n\n<div class=\"entry-cont \">\n\n<p class=\"cat\">\n    <a href=\"\/politica\/elecciones\">Elecciones<\/a>\n<\/p>\n    <h2 class=\"entry-title\"><a class=\"url\" href=\"\/politica\/elecciones\/universidad-del-congresista-jose-luna-es-usada-para-hacer-encuestas-noticia-946679?ns_source=self&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.sugeridas&ns_linkname=1\" rel=\"bookmark\" >Universidad de Jos\u00e9 Luna es usada para hacer encuestas<\/a><\/h2>\n    \n    <footer class=\"hide\">\n        <p class=\"source-org vcard\"><a class=\"fn url org\" href=\"http:\/\/rpp.pe\">RPP Noticias<\/a><\/p>\n    <\/footer>\n\n<\/div>\n<!-- .entry-cont -->\n\n<\/article>\n\n\n        <\/div>\n \n             <div class=\"col-3\">\n\n<article class=\"third-article hnews group\">\n\n<figure class=\"hmedia\">\n   <span class=\" \"><\/span>   \n    <a href=\"\/politica\/elecciones\/jee-decidira-exclusion-de-vladimiro-huaroc-a-vicepresidencia-de-fuerza-popular-noticia-946678?ns_source=self&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.sugeridas&ns_linkname=1\" rel=\"bookmark\">\n        <img class=\"photo\" src=\"http:\/\/e.rpp-noticias.io\/small\/2016\/03\/18\/271227_100985.jpg\" alt=\"JEE decidir\u00e1 exclusi\u00f3n de Huaroc a vicepresidencia de Fuerza Popular\">\n    <\/a>\n    <figcaption class=\"fn hide\">JEE decidir\u00e1 exclusi\u00f3n de Huaroc a vicepresidencia de Fuerza Popular<\/figcaption>\n<\/figure>\n\n<div class=\"entry-cont \">\n\n<p class=\"cat\">\n    <a href=\"\/politica\/elecciones\">Elecciones<\/a>\n<\/p>\n    <h2 class=\"entry-title\"><a class=\"url\" href=\"\/politica\/elecciones\/jee-decidira-exclusion-de-vladimiro-huaroc-a-vicepresidencia-de-fuerza-popular-noticia-946678?ns_source=self&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.sugeridas&ns_linkname=1\" rel=\"bookmark\" >JEE decidir\u00e1 exclusi\u00f3n de Huaroc a vicepresidencia de Fuerza Popular<\/a><\/h2>\n    \n    <footer class=\"hide\">\n        <p class=\"source-org vcard\"><a class=\"fn url org\" href=\"http:\/\/rpp.pe\">RPP Noticias<\/a><\/p>\n    <\/footer>\n\n<\/div>\n<!-- .entry-cont -->\n\n<\/article>\n\n\n        <\/div>\n \n             <div class=\"col-3\">\n\n<article class=\"third-article hnews group\">\n\n<figure class=\"hmedia\">\n   <span class=\" \"><\/span>   \n    <a href=\"\/politica\/elecciones\/daniel-urresti-respetara-decision-del-jne-sobre-su-candidatura-presidencial-noticia-946668?ns_source=self&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.sugeridas&ns_linkname=1\" rel=\"bookmark\">\n        <img class=\"photo\" src=\"http:\/\/e.rpp-noticias.io\/small\/2016\/03\/17\/021602_100963.jpg\" alt=\"Daniel Urresti respetar\u00e1 decisi\u00f3n del JNE sobre su candidatura presidencial\">\n    <\/a>\n    <figcaption class=\"fn hide\">Urresti respetar\u00e1 decisi\u00f3n del JNE sobre su candidatura presidencial<\/figcaption>\n<\/figure>\n\n<div class=\"entry-cont \">\n\n<p class=\"cat\">\n    <a href=\"\/politica\/elecciones\">Elecciones<\/a>\n<\/p>\n    <h2 class=\"entry-title\"><a class=\"url\" href=\"\/politica\/elecciones\/daniel-urresti-respetara-decision-del-jne-sobre-su-candidatura-presidencial-noticia-946668?ns_source=self&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.sugeridas&ns_linkname=1\" rel=\"bookmark\" >Urresti respetar\u00e1 decisi\u00f3n del JNE sobre su candidatura presidencial<\/a><\/h2>\n    \n    <footer class=\"hide\">\n        <p class=\"source-org vcard\"><a class=\"fn url org\" href=\"http:\/\/rpp.pe\">RPP Noticias<\/a><\/p>\n    <\/footer>\n\n<\/div>\n<!-- .entry-cont -->\n\n<\/article>\n\n\n        <\/div>\n\n    <\/div>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<\/div>\n                <div class=\"pub full-ads\">\n   <script type=\"text\/javascript\">eplAD4M(\"Interna10\");<\/script>\n<\/div>                <!-- .related-news -->\n\n            <\/div>\n    <!-- .content -->\n   <aside class=\"sidebar\">\n    <div class=\"ads ads-sidebar\">    \n    <div class=\"box_sidebar-ads\">\n    \t<div id=\"EPL_300X250\" class=\"\">\n    \t\t<div id=\"takeover_div\"><\/div>\n    \t\t<script type=\"text\/javascript\">eplAD4M(\"Right\");<\/script>\n    \t<\/div>\n    <\/div>\n<\/div>        <div class=\"perured\"><div id=\"insertAdSpaceBeforeThis_00000001623b7bca\" ><\/div><\/div>\n  <!-- End C\u00f3digo Sidebar -->\n\n  <!-- Begin PER\u00da RED-->\n  <script type=\"text\/javascript\">\n    (function() {\n      try {\n          var scriptEl = document.createElement('script');\n          scriptEl.type = 'text\/javascript';\n          scriptEl.async = 'async';\n          scriptEl.src = ('https:' == document.location.protocol) ? 'https:\/\/scdn.cxense.com\/cx.js' : 'http:\/\/cdn.cxense.com\/cx.js';\n          var targetEl = document.getElementsByTagName('script')[0];\n          targetEl.parentNode.insertBefore(scriptEl, targetEl);\n      } catch (e) {};\n    }());\n  <\/script>\n  <script type=\"text\/javascript\">\n    var cX = cX || {};\n    cX.callQueue = cX.callQueue || [];\n    cX.callQueue.push([ 'insertAdSpace', {\n      \/\/ 000000015f477401 Cambiar por el c\u00f3digo xde secci\u00f3n\n      adSpaceId : '00000001623b7bca',\n      resizeToContentSize : true,\n      useMappedRenderTemplate : true\n    } ]);\n    <\/script>\n\n\n \n    <!-- pub-300 -->                   \n        <div class=\"ads ads-sidebar\">\n\t<div class=\"box_sidebar-ads\">\n\t\t<div id=\"EPL_300X250_2\" class=\"\">\n\t\t\t<div id=\"takeover_div\"><\/div>\n\t\t\t<script type=\"text\/javascript\">eplAD4M(\"Right1\");<\/script>\n\t\t<\/div>\n\t<\/div>\n<\/div><\/aside>  \n    <!-- .sidebar -->\n<\/div>        <\/article>\n\n        <div class=\"pub pub-980\">\n    <script type=\"text\/javascript\">eplAD4M(\"Middle2\");<\/script>\n<\/div>        <!-- pub-980 -->\n\n    <\/div>\n    <!--Footer-->\n\n    \n<footer>\n\n    <div class=\"footer-brands\">\n        <div class=\"wrapper group\">\n            <p>Visita tambi\u00e9n:<\/p>\n            <ul class=\"group\">\n                <li><a class=\"radio-capital\" href=\"http:\/\/www.capital.com.pe\/?ns_source=rpp&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.recomendado\" target=\"_blank\"\n                       title=\"Radio Capital\">Radio Capital<\/a><\/li>\n                <li><a class=\"radio-studio92\" href=\"http:\/\/www.studio92.com\/?ns_source=rpp&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.recomendado\" target=\"_blank\"\n                       title=\"Radio Studio 92\">Radio Studio 92<\/a><\/li>\n                <li><a class=\"radio-oxigeno\" href=\"http:\/\/www.oxigeno.com.pe\/?ns_source=rpp&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.recomendado\" target=\"_blank\"\n                       title=\"Radio Oxigeno\">Radio Oxigeno<\/a><\/li>\n                <li><a class=\"radio-felicidad\" href=\"http:\/\/www.felicidad.com.pe\/?ns_source=rpp&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.recomendado\" target=\"_blank\"\n                       title=\"Radio Felicidad\">Radio Felicidad<\/a><\/li>\n                <li><a class=\"radio-corazon\" href=\"http:\/\/www.radiocorazon.com.pe\/?ns_source=rpp&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.recomendado\" target=\"_blank\"\n                       title=\"Radio Coraz\u00f3n 94.3\">Radio Coraz\u00f3n 94.3<\/a><\/li>\n                <li><a class=\"radio-lazona\" href=\"http:\/\/www.lazona.com.pe\/?ns_source=rpp&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.recomendado\" target=\"_blank\"\n                       title=\"Radio La Zona\">Radio La Zona<\/a><\/li>\n                <li><a class=\"quebuenaoferta\"\n                       href=\"http:\/\/www.la10.pe\/?ns_source=rpp&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.recomendado\"\n                       target=\"_blank\" title=\"La10.pe\">La10.pe<\/a><\/li>\n            <\/ul>\n        <\/div>\n    <\/div>\n    <!-- .footer-brands -->\n\n    <div class=\"footer-corp\">\n        <div class=\"wrapper group\">\n            <a class=\"grupo-rpp\" href=\"\/?ns_source=rpp&ns_mchannel=articulo.944621&ns_campaign=content.recomendado\" target=\"_blank\" title=\"Grupo RPP\">Grupo\n                RPP<\/a>\n\n            <div class=\"footer-links\">\n                <ul class=\"group\">\n                    <li><a href=\"http:\/\/contactenos.gruporpp.com.pe\/\" target=\"_blank\">Cont\u00e1ctenos<\/a><\/li>\n                    <li><a href=\"\/legal\">Aviso legal<\/a><\/li>\n                    <li><a href=\"mailto:publicidadweb@gruporpp.com.pe\"  >Anuncie aqu\u00ed<\/a><\/li>\n                    <li><a href=\"http:\/\/snrtv.org.pe\/codigo.php\"  target=\"_blank\">C\u00f3digo de \u00e9tica<\/a><\/li>\n                    <li><a href=\"http:\/\/snrtv.org.pe\/solucion.php\"  target=\"_blank\">Soluci\u00f3n de quejas SNRTV<\/a><\/li>\n                    <li><a href=\"javascript:;\">Mapa del sitio<\/a><\/li>\n                <\/ul>\n                <ul class=\"group\">\n                    <li>Auditado por: <a  target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.comscore.com\/esl\/\">Comscore<\/a><\/li>\n                    <li>Asociado a: <a  target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.iabperu.com\/\">IAB Per\u00fa<\/a><\/li>\n                    <li>Licenciado por: <a  target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.apdayc.org.pe\/\">APDAYC<\/a><\/li>\n                <\/ul>\n            <\/div>\n            <a href=\"http:\/\/lucumalabs.com\/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" class=\"lucuma-labs\" href=\"javascript:;\" title=\"Award winning UX &amp; Design Web Agency\">\n                Dise\u00f1ado por: <span>L\u00facuma Labs<\/span>\n            <\/a> \n        <\/div>\n    <\/div>\n    <!-- .footer-corp -->\n\n<\/footer>\n\n    <div id=\"pad-swipe-nav\"><\/div>\n    <script src=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/scripts\/jquery.flexslider.js?v=04032025\"><\/script>\n<script src=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/scripts\/social.js?v=04032025\"><\/script>\n<script src=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/scripts\/main.js?v=04032025\"><\/script>\n<script src=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/scripts\/lazy.min.js?v=04032025\"><\/script>\n<script src=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/scripts\/hammer.min.js\" id=\"master\"><\/script>\n<script src=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/scripts\/rpp.js\" id=\"master\"><\/script>\n<!-- begin: comScore -->\n<script type=\"text\/javascript\" src=\"http:\/\/b.scorecardresearch.com\/c2\/6906613\/ct.js\" async><\/script>\n<!-- end: comScore -->\n<!-- Begin GA -->\n<script>\n  (function(i,s,o,g,r,a,m){i['GoogleAnalyticsObject']=r;i[r]=i[r]||function(){\n  (i[r].q=i[r].q||[]).push(arguments)},i[r].l=1*new Date();a=s.createElement(o),\n  m=s.getElementsByTagName(o)[0];a.async=1;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m)\n  })(window,document,'script','\/\/www.google-analytics.com\/analytics.js','ga');\n\n  ga('create', 'UA-4534201-1', 'auto');\n  ga('send', 'pageview');\n\n<\/script>\n\n<!-- End GA -->\n    <script src=\"http:\/\/s.rpp-noticias.io\/scripts\/fixed.js?v=04032025\"><\/script>\n    <script type=\"text\/javascript\">\n    var nhost = 'http:\/\/analitica.webrpp.com\/';\n    var urlTrack = 'http:\/\/analitica.webrpp.com\/counter\/visit\/?site=rpp&cokkie_user=&nid=944621' ;\n  (function() {\n    var owntrck = document.createElement('script'); \n\towntrck.setAttribute(\"id\", \"trackJS\");\n\n    owntrck.type = 'text\/javascript'; owntrck.async = true;\n    owntrck.src = urlTrack ;\n    var s = document.getElementsByTagName('script')[0]; s.parentNode.insertBefore(owntrck, s);\n  })();\n  eplAD4M(\"Intersticial\");  \n<\/script>\n<\/div>\n<\/body>\n<\/html>"];